[
  {
    "identifiant": 335.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "56, boulevard Malesherbes 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.31731, "lat": 48.877208 }
  },
  {
    "identifiant": 517.0,
    "commemore": "Henri RIBIERE",
    "adresse_complete": "5 bis, rue de l'Asile Popincourt 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.374159, "lat": 48.859816 }
  },
  {
    "identifiant": 617.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "14 rue Charles Baudelaire 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.376825, "lat": 48.849352 }
  },
  {
    "identifiant": 643.0,
    "commemore": "Colonne Command\u00e9e Par Le Capitaine Dronne DRONNE",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 952.0,
    "commemore": "Adrien LEGRAND",
    "adresse_complete": "2, rue de Chartres 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.35554, "lat": 48.884406 }
  },
  {
    "identifiant": 951.0,
    "commemore": "Marius LEFEBVRE",
    "adresse_complete": "58, rue Championnet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.347255, "lat": 48.895792 }
  },
  {
    "identifiant": 1141.0,
    "commemore": "MEMORIAL RATP",
    "adresse_complete": "18, rue des Pyrenees Depot de Lagny 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.400958, "lat": 48.848792 }
  },
  {
    "identifiant": 1178.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Maternelle, 39 rue de Tourtille 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.380538, "lat": 48.872016 }
  },
  {
    "identifiant": 137.0,
    "commemore": "Jean, Prevot ROCHER",
    "adresse_complete": "20, boulevard de S\u00e9bastopol 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.349424, "lat": 48.860264 }
  },
  {
    "identifiant": 203.0,
    "commemore": "Guy Robert Et Yvonne Le Marec COSTAL",
    "adresse_complete": "5 rue des Beaux-Arts 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.335943, "lat": 48.856286 }
  },
  {
    "identifiant": 252.0,
    "commemore": "Jules De SEZE",
    "adresse_complete": "76, rue de Seine 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.3369429999999998, "lat": 48.851982 }
  },
  {
    "identifiant": 284.0,
    "commemore": "Roger JAUDOUX",
    "adresse_complete": "30, boulevard des Invalides 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.31427, "lat": 48.852184 }
  },
  {
    "identifiant": 346.0,
    "commemore": "SAPEURS-POMPIERS",
    "adresse_complete": "Place Beauvau 75008 Paris",
    "precision_adresse": "(Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur)",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.316405, "lat": 48.871305 }
  },
  {
    "identifiant": 403.0,
    "commemore": "Maurice FEFERMAN",
    "adresse_complete": "58, rue des Petites Ecuries 75010 Paris",
    "precision_adresse": "Alias FIFI",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.348233, "lat": 48.87406 }
  },
  {
    "identifiant": 583.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "68, boulevard Diderot 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.381167, "lat": 48.846551 }
  },
  {
    "identifiant": 864.0,
    "commemore": "Raoul NORDLING",
    "adresse_complete": "106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris",
    "precision_adresse": "cour int\u00e9rieure",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.279442, "lat": 48.86555 }
  },
  {
    "identifiant": 880.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue des Bauches 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.274148, "lat": 48.855842 }
  },
  {
    "identifiant": 937.0,
    "commemore": "Marguerite, Desplas DESPLAS",
    "adresse_complete": "118, boulevard Ney 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342092, "lat": 48.898086 }
  },
  {
    "identifiant": 1044.0,
    "commemore": "Robert HOUVIN",
    "adresse_complete": "Place Armand Carrel En d\u00e9pot a la Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(adresse : 31, rue de Belleville)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.382162, "lat": 48.882639 }
  },
  {
    "identifiant": 1108.0,
    "commemore": "Henri BROBION",
    "adresse_complete": "13, rue Saint-Blaise 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.4048249999999998, "lat": 48.859812 }
  },
  {
    "identifiant": 285.0,
    "commemore": "G\u00e9n\u00e9ral JOINVILLE-MALLERET",
    "adresse_complete": "39, avenue de la Bourdonnais 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.299478, "lat": 48.858242 }
  },
  {
    "identifiant": 433.0,
    "commemore": "Jean Et Berthe MOINON",
    "adresse_complete": "19, rue du Buisson Saint-Louis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3738609999999998, "lat": 48.872609 }
  },
  {
    "identifiant": 635.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 CHASSERAUD",
    "adresse_complete": "134 bis, rue de Tolbiac 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.358052, "lat": 48.826271 }
  },
  {
    "identifiant": 647.0,
    "commemore": "Sur Le Rocher Du Rond Point PLACE NATIONALE",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 750.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "rue de la sante Angle rue Jean Dolent/ 75014 Paris",
    "precision_adresse": "prison de la sante",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.338657, "lat": 48.833603 }
  },
  {
    "identifiant": 827.0,
    "commemore": "Jacques ARTHUYS",
    "adresse_complete": "72, avenue Victor-Hugo 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.286, "lat": 48.870085 }
  },
  {
    "identifiant": 44.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue de la Jussienne 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.344087, "lat": 48.865292 }
  },
  {
    "identifiant": 1062.0,
    "commemore": "Albert MUNERELLE",
    "adresse_complete": "en depot a la Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.396241, "lat": 48.886249 }
  },
  {
    "identifiant": 1133.0,
    "commemore": "Jacques KIPMAN",
    "adresse_complete": "43, rue des Couronnes 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.384473, "lat": 48.870281 }
  },
  {
    "identifiant": 1140.0,
    "commemore": "MANOUCHIAN",
    "adresse_complete": "rUE du groupe mANOUCHIAN 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.404505, "lat": 48.869654 }
  },
  {
    "identifiant": 134.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 PERRIN",
    "adresse_complete": "Parvis Notre-Dame 75004 Paris",
    "precision_adresse": "Mur H\u00f4tel-Dieu (pr\u00e8s de la porte d'entr\u00e9e)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.348216, "lat": 48.853519 }
  },
  {
    "identifiant": 302.0,
    "commemore": "Georges MORIN",
    "adresse_complete": "Couloir des Invalides 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.314945, "lat": 48.851843 }
  },
  {
    "identifiant": 416.0,
    "commemore": "HOPITAL SAINT-LAZARE",
    "adresse_complete": "107, rue du Faubourg Saint-Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355702, "lat": 48.875174 }
  },
  {
    "identifiant": 381.0,
    "commemore": "Roger AIZENMAN",
    "adresse_complete": "33, rue du Faubourg Saint- Martin 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3561959999999997, "lat": 48.870359 }
  },
  {
    "identifiant": 402.0,
    "commemore": "Yvan EL DAROFF",
    "adresse_complete": "130-132, boulevard de Magenta 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352195, "lat": 48.880876 }
  },
  {
    "identifiant": 869.0,
    "commemore": "RESISTANTS TORTURES",
    "adresse_complete": "93, rue Lauriston 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.288121, "lat": 48.867404 }
  },
  {
    "identifiant": 902.0,
    "commemore": "Roger SALOMEZ",
    "adresse_complete": "77, rue des Dames 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.319978, "lat": 48.883412 }
  },
  {
    "identifiant": 737.0,
    "commemore": "Joseph LACAN",
    "adresse_complete": "37, rue Raymond Losserand 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.320793, "lat": 48.835293 }
  },
  {
    "identifiant": 730.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DUBREUIL",
    "adresse_complete": "9/11, boulevard Brune 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.306151, "lat": 48.827714 }
  },
  {
    "identifiant": 619.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "253 bis avenue Daumesnil 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.402542, "lat": 48.837249 }
  },
  {
    "identifiant": 823.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 place du Cardinal Amette 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.297107, "lat": 48.850937 }
  },
  {
    "identifiant": 1047.0,
    "commemore": "Maurice KORZEC",
    "adresse_complete": "37, rue Alphonse Karr 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.379429, "lat": 48.895545 }
  },
  {
    "identifiant": 1117.0,
    "commemore": "Oreste DUFOUR",
    "adresse_complete": "59, rue Julien Lacroix 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.384021, "lat": 48.870502 }
  },
  {
    "identifiant": 1187.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue des Panoyaux Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.384761, "lat": 48.866365 }
  },
  {
    "identifiant": 315.0,
    "commemore": "Jean, Belloc VANDAL",
    "adresse_complete": "Boulevard Saint-Germain 75007 Paris",
    "precision_adresse": "face \u00e0\u00a0 la rue de l'Universit\u00e9",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.325409, "lat": 48.85709 }
  },
  {
    "identifiant": 374.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Jacques Decour 12 avenue Trudaine 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.343411, "lat": 48.881483 }
  },
  {
    "identifiant": 7.0,
    "commemore": "COMITE LOCAL DE LIBERATION du 1er arrondissement",
    "adresse_complete": "4, place du Louvre 75001 Paris",
    "precision_adresse": "Mairie du 1er arrondissement (Annexe)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.341061, "lat": 48.860079 }
  },
  {
    "identifiant": 464.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Metz 34 rue du Fg Saint-Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.353503, "lat": 48.871103 }
  },
  {
    "identifiant": 475.0,
    "commemore": "Jean ALEZARD",
    "adresse_complete": "179, rue de la Roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.388357, "lat": 48.859809 }
  },
  {
    "identifiant": 605.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue jean bouton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.376746, "lat": 48.845698 }
  },
  {
    "identifiant": 618.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "16 rue Charles Baudelaire 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.37692, "lat": 48.849491 }
  },
  {
    "identifiant": 621.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "83 avenue Michel Bizot 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.403541, "lat": 48.837242 }
  },
  {
    "identifiant": 103.0,
    "commemore": "Louis CHAPIRO",
    "adresse_complete": "34, rue des Rosiers 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.359055, "lat": 48.857418 }
  },
  {
    "identifiant": 106.0,
    "commemore": "COMITE PARISIEN DE LA LIBERATION",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "H\u00f4tel de Ville (couloir du Conseil de Paris)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 216.0,
    "commemore": "Robert Colonel FOURE",
    "adresse_complete": "128 rue de Rennes 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.326151, "lat": 48.846411 }
  },
  {
    "identifiant": 542.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "22 rue saint-maur 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382034, "lat": 48.860315 }
  },
  {
    "identifiant": 653.0,
    "commemore": "Georges DUDACH",
    "adresse_complete": "5, square Albin Cachot 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.343516, "lat": 48.833352 }
  },
  {
    "identifiant": 657.0,
    "commemore": "Jean FERRANDI",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "5, rue Damesme (\u00e9cole)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 645.0,
    "commemore": "20 rue de la Vistule",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 972.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue houdon 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.338446, "lat": 48.883221 }
  },
  {
    "identifiant": 961.0,
    "commemore": "Claude RIBOSKI",
    "adresse_complete": "62, rue Letort 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.343458, "lat": 48.895517 }
  },
  {
    "identifiant": 944.0,
    "commemore": "Robert GERARDIN",
    "adresse_complete": "8, rue de Tr\u00e9taigne 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342228, "lat": 48.891695 }
  },
  {
    "identifiant": 1029.0,
    "commemore": "Maurice DECK",
    "adresse_complete": "Square du Laonnais 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.398305, "lat": 48.880708 }
  },
  {
    "identifiant": 84.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue B\u00e9ranger 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364209, "lat": 48.865169 }
  },
  {
    "identifiant": 93.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "48 rue de S\u00e9vigne 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.363536, "lat": 48.857784 }
  },
  {
    "identifiant": 96.0,
    "commemore": "AGENTS DE L'HOTEL-DIEU",
    "adresse_complete": "H\u00f4tel-Dieu cour int\u00e9rieure 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.363436, "lat": 48.854029 }
  },
  {
    "identifiant": 138.0,
    "commemore": "TERNARD Marcel",
    "adresse_complete": "2, quai du march\u00e9 neuf, a gauche devant la P.P 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.346438, "lat": 48.853907 }
  },
  {
    "identifiant": 198.0,
    "commemore": "BOMBARDEMENT DE PARIS",
    "adresse_complete": "60, boulevard Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.339672, "lat": 48.845632 }
  },
  {
    "identifiant": 339.0,
    "commemore": "Henri MOSMEAU",
    "adresse_complete": "avenue Dutruit 75008 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 Seine)",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.315682, "lat": 48.866243 }
  },
  {
    "identifiant": 429.0,
    "commemore": "MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "Gare du Nord cour des d\u00e9parts 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352342, "lat": 48.872505 }
  },
  {
    "identifiant": 508.0,
    "commemore": "Serge MONTALBETTI",
    "adresse_complete": "26, rue du Faubourg du Temple 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.366692, "lat": 48.868504 }
  },
  {
    "identifiant": 592.0,
    "commemore": "Eug\u00e8ne PENTIER",
    "adresse_complete": "16 rue Claude Tillier 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.388186, "lat": 48.848206 }
  },
  {
    "identifiant": 593.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 PRADELLES",
    "adresse_complete": "44, boulevard de Picpus 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.401873, "lat": 48.843096 }
  },
  {
    "identifiant": 634.0,
    "commemore": "Paul CHAPELLE",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "30, boulevard Arago(Int\u00e9rieur de l'Ecole)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 751.0,
    "commemore": "Jean, Legros MOULIN",
    "adresse_complete": "26, rue des Plantes 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.323684, "lat": 48.830712 }
  },
  {
    "identifiant": 758.0,
    "commemore": "Raymond Et Aubouet TARDIF",
    "adresse_complete": "156 rue Raymond Losserand 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.311266, "lat": 48.830544 }
  },
  {
    "identifiant": 926.0,
    "commemore": "Suzanne BUISSON",
    "adresse_complete": "Square Suzanne Buisson 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.349545, "lat": 48.892542 }
  },
  {
    "identifiant": 953.0,
    "commemore": "LIBERTATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "58, rue des Poissonniers 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3516209999999997, "lat": 48.889884 }
  },
  {
    "identifiant": 974.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue ferdinand flocon 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.345734, "lat": 48.891354 }
  },
  {
    "identifiant": 1019.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square L\u00e9on serpollet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": null
  },
  {
    "identifiant": 1054.0,
    "commemore": "Ang\u00e8le MERCIER",
    "adresse_complete": "23 rue du docteur Potain 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.397805, "lat": 48.877122 }
  },
  {
    "identifiant": 1112.0,
    "commemore": "Albert CHELBLUNS",
    "adresse_complete": "48, rue Ramponneau 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.381997, "lat": 48.871711 }
  },
  {
    "identifiant": 1119.0,
    "commemore": "Lieutenant-colonel DUMONT JULES",
    "adresse_complete": "6-8, rue Louis Ganne 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.410471, "lat": 48.863408 }
  },
  {
    "identifiant": 1160.0,
    "commemore": "VAN DER HEYDEN",
    "adresse_complete": "9, rue Victor Letalle 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.385523, "lat": 48.866905 }
  },
  {
    "identifiant": 126.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "2, place Baudoyer Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355667, "lat": 48.856164 }
  },
  {
    "identifiant": 1082.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "2 rue Fessart 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.38915, "lat": 48.876172 }
  },
  {
    "identifiant": 1128.0,
    "commemore": "HOMMES, FEMMES, ENFANTS du 20e",
    "adresse_complete": "75020 Paris",
    "precision_adresse": "Mairie du 20\u00e8me (Ancien Commissariat)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.388008, "lat": 48.865247 }
  },
  {
    "identifiant": 1215.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "82 rue M\u00e9nilmontant 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.390886, "lat": 48.868892 }
  },
  {
    "identifiant": 211.0,
    "commemore": "Robert FAILLE",
    "adresse_complete": "64, rue Monsieur le Prince 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(place Edmond Rostand)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.340869, "lat": 48.847784 }
  },
  {
    "identifiant": 171.0,
    "commemore": "Fernand POULAIN",
    "adresse_complete": "Rue Galande 75005 Paris",
    "precision_adresse": "Angle rue du Fouarre",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.347028, "lat": 48.85166 }
  },
  {
    "identifiant": 26.0,
    "commemore": "Roger SEJOURNANT",
    "adresse_complete": "27, rue Saint-Denis 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(angle rue des Lombards)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.347894, "lat": 48.859676 }
  },
  {
    "identifiant": 445.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois SCHESTER",
    "adresse_complete": "12, rue de l'Echiquier 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352114, "lat": 48.871246 }
  },
  {
    "identifiant": 236.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "78, rue Bonaparte Mairie du VI\u00e8me arrondissement 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.332635, "lat": 48.850731 }
  },
  {
    "identifiant": 262.0,
    "commemore": "19\u00e8me BATAILLON DE CHASSEURS",
    "adresse_complete": "23, place Joffre 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.3013529999999998, "lat": 48.851429 }
  },
  {
    "identifiant": 323.0,
    "commemore": "Jean DAGNAUX",
    "adresse_complete": "86, boulevard Malherbes 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.313689, "lat": 48.880178 }
  },
  {
    "identifiant": 739.0,
    "commemore": "Lt E. LAURENT",
    "adresse_complete": "8, rue Georges de Porto-Riche 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.327572, "lat": 48.822274 }
  },
  {
    "identifiant": 915.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Carnot 145 boulevard Malesherbes 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.307832, "lat": 48.884486 }
  },
  {
    "identifiant": 627.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "st\u00e8le square eug\u00e8ne Thomas 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.386219, "lat": 48.841466 }
  },
  {
    "identifiant": 1007.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue Gustave Rouanet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.340207, "lat": 48.896348 }
  },
  {
    "identifiant": 1106.0,
    "commemore": "Marcel BORIE",
    "adresse_complete": "1, rue Mouraud 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.408001, "lat": 48.854557 }
  },
  {
    "identifiant": 78.0,
    "commemore": "SYNDICAT DES MARCHANDS DU CARREAU DU TEMPLE",
    "adresse_complete": "Carreau du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.362576, "lat": 48.864509 }
  },
  {
    "identifiant": 178.0,
    "commemore": "Jean, Albert VOUILLARD",
    "adresse_complete": "28, rue de la Huchette 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.345023, "lat": 48.8532 }
  },
  {
    "identifiant": 584.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "28, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.371319, "lat": 48.848712 }
  },
  {
    "identifiant": 674.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "18, avenue d'Ivry 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.367761, "lat": 48.82242 }
  },
  {
    "identifiant": 888.0,
    "commemore": "Michel DAVY",
    "adresse_complete": "91, rue Pouchet 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.320268, "lat": 48.893814 }
  },
  {
    "identifiant": 924.0,
    "commemore": "Emile BRICOUT",
    "adresse_complete": "100, boulevard Ney 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.348892, "lat": 48.898161 }
  },
  {
    "identifiant": 999.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "1 place Constantin Pecqueur 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3379, "lat": 48.888976 }
  },
  {
    "identifiant": 15.0,
    "commemore": "Emile LEMONNIER",
    "adresse_complete": "1, avenue du g\u00e9n\u00e9ral Lemonnier 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.330173, "lat": 48.861267 }
  },
  {
    "identifiant": 421.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 LEGRAND",
    "adresse_complete": "6, rue de Paradis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354691, "lat": 48.87456 }
  },
  {
    "identifiant": 386.0,
    "commemore": "Pierre CHANLAINE",
    "adresse_complete": "64, boulevard Magenta 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.358219, "lat": 48.87416 }
  },
  {
    "identifiant": 156.0,
    "commemore": "Raymond BONNAND",
    "adresse_complete": "105, boulevard Saint-Michel 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(angle rue de l'Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.339083, "lat": 48.843992 }
  },
  {
    "identifiant": 30.0,
    "commemore": "Germaine ARNAULT-BARJON",
    "adresse_complete": "Cr\u00e8che de la rue Thorel 75002 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.349015, "lat": 48.869722 }
  },
  {
    "identifiant": 753.0,
    "commemore": "R\u00e9mi REMY",
    "adresse_complete": "64, rue Jean Moulin 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.32088, "lat": 48.825364 }
  },
  {
    "identifiant": 949.0,
    "commemore": "Madame Simone JAFFRAY",
    "adresse_complete": "10, rue Lamarck 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344534, "lat": 48.886879 }
  },
  {
    "identifiant": 1135.0,
    "commemore": "Henri KRASUCKI",
    "adresse_complete": "8 rue Stanislas Meunier 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.4101179999999998, "lat": 48.868969 }
  },
  {
    "identifiant": 1025.0,
    "commemore": "COMITE CLANDESTIN DE LIBERATION",
    "adresse_complete": "14, rue des Annelets 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.389402, "lat": 48.877524 }
  },
  {
    "identifiant": 1201.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "52 rue Planchat 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.396688, "lat": 48.855684 }
  },
  {
    "identifiant": 28.0,
    "commemore": "Marcel VERRIEZ",
    "adresse_complete": "Place du march\u00e9 Saint-Honor\u00e9 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(int\u00e9rieur du commissariat)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.331773, "lat": 48.866933 }
  },
  {
    "identifiant": 39.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue Beauregard 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.348487, "lat": 48.869545 }
  },
  {
    "identifiant": 49.0,
    "commemore": "Xavier-ange ALESSANDRI",
    "adresse_complete": "43, rue Meslay 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(vitrine d'un caf\u00e9)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.358177, "lat": 48.868032 }
  },
  {
    "identifiant": 75.0,
    "commemore": "Raymonde ROYALE",
    "adresse_complete": "8, rue au Maire 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.356967, "lat": 48.864581 }
  },
  {
    "identifiant": 361.0,
    "commemore": "MEMORIAL DEPORTES JUIF",
    "adresse_complete": "44, rue de la Victoire 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.336378, "lat": 48.875243 }
  },
  {
    "identifiant": 379.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 ANNEE",
    "adresse_complete": "130-132, rue de Magenta 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352195, "lat": 48.880876 }
  },
  {
    "identifiant": 588.0,
    "commemore": "MEMORIAL DES ANCIENS ELEVES ASPIRANTS DE RESERVE",
    "adresse_complete": "Bois de Vincennes Entr\u00e9e Sud du Fort de Vincennes 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.442207, "lat": 48.842349 }
  },
  {
    "identifiant": 609.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "52 rue de wattignies 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.39712, "lat": 48.835522 }
  },
  {
    "identifiant": 679.0,
    "commemore": "Joseph MONNETI",
    "adresse_complete": "1, square du Velay 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.376259, "lat": 48.822792 }
  },
  {
    "identifiant": 695.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "173 rue du Ch\u00e0\u00a2teau des Rentiers 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.361923, "lat": 48.830318 }
  },
  {
    "identifiant": 727.0,
    "commemore": "COMITE LOCAL DE LIBERATION",
    "adresse_complete": "2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.326839, "lat": 48.832991 }
  },
  {
    "identifiant": 804.0,
    "commemore": "MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "Avenue de la Porte de S\u00e8vres 75015 Paris",
    "precision_adresse": "M\u00e9morial des 143 fusill\u00e9s",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.277948, "lat": 48.835391 }
  },
  {
    "identifiant": 1103.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois BOLTZ",
    "adresse_complete": "Rue de la Mare 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(sur une grille \u00e0\u00a0 proximit\u00e9 du pont SNCF)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.389345, "lat": 48.871367 }
  },
  {
    "identifiant": 219.0,
    "commemore": "Robert GAUTHIER",
    "adresse_complete": "9, place Saint- Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(\u00e0\u00a0 l'int\u00e9rieur du caf\u00e9 \"Fontaine Saint-Michel)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343591, "lat": 48.853183 }
  },
  {
    "identifiant": 547.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "75/77 bld de belleville 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.38001, "lat": 48.869214 }
  },
  {
    "identifiant": 896.0,
    "commemore": "Guy MOQUET",
    "adresse_complete": "34, rue Baron 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.323593, "lat": 48.895563 }
  },
  {
    "identifiant": 914.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "221 bld P\u00e9reire 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.289361, "lat": 48.880446 }
  },
  {
    "identifiant": 959.0,
    "commemore": "NAVARO",
    "adresse_complete": "Rue Caulaincourt 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.335952, "lat": 48.888601 }
  },
  {
    "identifiant": 34.0,
    "commemore": "Louis DUMAS",
    "adresse_complete": "21, rue Louis-le Grand 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(angle rue du 4 septembre)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.333365, "lat": 48.869647 }
  },
  {
    "identifiant": 140.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue du Fauconnier 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.3596500000000002, "lat": 48.853638 }
  },
  {
    "identifiant": 1116.0,
    "commemore": "Jacques DUCLOS",
    "adresse_complete": "88, boulevard Mortier 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409014, "lat": 48.870028 }
  },
  {
    "identifiant": 1199.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 780.0,
    "commemore": "Serge BOLDRINI",
    "adresse_complete": "Boulevard Pasteur 75015 Paris",
    "precision_adresse": "M\u00e9tro Pasteur (direction Porte de la Chapelle)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.313738, "lat": 48.841796 }
  },
  {
    "identifiant": 482.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 COLPAERT",
    "adresse_complete": "28, rue des Trois-Bornes 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.374878, "lat": 48.86732 }
  },
  {
    "identifiant": 487.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382438, "lat": 48.858766 }
  },
  {
    "identifiant": 365.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e lamartine 121 rue du Faubourg Poissonniere 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.349089, "lat": 48.878369 }
  },
  {
    "identifiant": 582.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "1, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.3721069999999997, "lat": 48.84594 }
  },
  {
    "identifiant": 841.0,
    "commemore": "Charles DELESTRAINT",
    "adresse_complete": "avenue Mozart 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.269477, "lat": 48.853858 }
  },
  {
    "identifiant": 913.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Col\u00e8ge Andr\u00e9 Malraux 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.320536, "lat": 48.888009 }
  },
  {
    "identifiant": 928.0,
    "commemore": "Jean CAUDRELIER",
    "adresse_complete": "31, boulevard Barb\u00e8s 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.349338, "lat": 48.886878 }
  },
  {
    "identifiant": 837.0,
    "commemore": "L\u00e9on CHARBONNEL",
    "adresse_complete": "3, rue Paul Val\u00e9ry 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.291142, "lat": 48.869262 }
  },
  {
    "identifiant": 977.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "18 rue sainte-isaure 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344427, "lat": 48.894154 }
  },
  {
    "identifiant": 957.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'entr\u00e9e",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344681, "lat": 48.892304 }
  },
  {
    "identifiant": 1027.0,
    "commemore": "Groupe DARTEUIL",
    "adresse_complete": "88, quai de la Loire 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.378912, "lat": 48.88732 }
  },
  {
    "identifiant": 17.0,
    "commemore": "Marcel LINDNER",
    "adresse_complete": "43, rue de Rivoli 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.347738, "lat": 48.85855 }
  },
  {
    "identifiant": 213.0,
    "commemore": "FONTAINE SAINT-MICHEL",
    "adresse_complete": "Place Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "Plaque gauche",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343446, "lat": 48.853411 }
  },
  {
    "identifiant": 253.0,
    "commemore": "Wladyslaw SIKORSKI",
    "adresse_complete": "58, rue Jacob 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.331925, "lat": 48.856282 }
  },
  {
    "identifiant": 258.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square F\u00e9lix-Desruelles 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.321024, "lat": 48.847784 }
  },
  {
    "identifiant": 271.0,
    "commemore": "C.N.R.",
    "adresse_complete": "41, rue de Bellechasse 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.321084, "lat": 48.856307 }
  },
  {
    "identifiant": 358.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 Joseph LIMON",
    "adresse_complete": "24, rue d' Aumale 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.335092, "lat": 48.878542 }
  },
  {
    "identifiant": 439.0,
    "commemore": "P.T.T.",
    "adresse_complete": "108, rue de Maubeuge 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352233, "lat": 48.880841 }
  },
  {
    "identifiant": 458.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "17 rue de Marseille 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.363814, "lat": 48.871747 }
  },
  {
    "identifiant": 630.0,
    "commemore": "AVIATEURS",
    "adresse_complete": "Pont de Tolbiac 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.38331, "lat": 48.82979 }
  },
  {
    "identifiant": 661.0,
    "commemore": "GREVE DE LA POLICE",
    "adresse_complete": "18, rue Vulpian 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.346303, "lat": 48.831597 }
  },
  {
    "identifiant": 813.0,
    "commemore": "Emile PLAISANT",
    "adresse_complete": "4obis, rue des Morillons Square Georges Brassens 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.301197, "lat": 48.832802 }
  },
  {
    "identifiant": 867.0,
    "commemore": "Pierre REBIERE",
    "adresse_complete": "59, rue chardon- Lagache 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.264607, "lat": 48.842457 }
  },
  {
    "identifiant": 895.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "13, rue Lamande Centre polonais 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.319455, "lat": 48.886496 }
  },
  {
    "identifiant": 917.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "st\u00e8le square Martin Luther King 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.296688, "lat": 48.887473 }
  },
  {
    "identifiant": 1055.0,
    "commemore": "Roger MERCIER",
    "adresse_complete": "26, rue Alphonse Karr 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.379524, "lat": 48.895595 }
  },
  {
    "identifiant": 1092.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "59 rue de Romainville 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.403219, "lat": 48.877377 }
  },
  {
    "identifiant": 440.0,
    "commemore": "RESISTANCE",
    "adresse_complete": "Gare du Nord cour des d\u00e9parts 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352342, "lat": 48.872505 }
  },
  {
    "identifiant": 413.0,
    "commemore": "GUERRE 1939-1945",
    "adresse_complete": "Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.35764, "lat": 48.878422 }
  },
  {
    "identifiant": 518.0,
    "commemore": "Jean VERRIER",
    "adresse_complete": "85, rue de la roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.378447, "lat": 48.85708 }
  },
  {
    "identifiant": 247.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 REVEL",
    "adresse_complete": "Pont-Neuf, c\u00f4t\u00e9 quai de Conti 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.338755, "lat": 48.856811 }
  },
  {
    "identifiant": 291.0,
    "commemore": "Mouvement LIBERATION NORD",
    "adresse_complete": "52, rue de Verneuil 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.327416, "lat": 48.858547 }
  },
  {
    "identifiant": 94.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "52 rue de Turenne 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364613, "lat": 48.858413 }
  },
  {
    "identifiant": 162.0,
    "commemore": "L.R. GIBRAT",
    "adresse_complete": "3, place Saint-Michel 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.34455, "lat": 48.853405 }
  },
  {
    "identifiant": 269.0,
    "commemore": "Henri CAPELLE",
    "adresse_complete": "2, rue de Solf\u00e9rino 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.3239, "lat": 48.860957 }
  },
  {
    "identifiant": 80.0,
    "commemore": "Samuel TYSZELMAN",
    "adresse_complete": "45, rue de Turenne 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364345, "lat": 48.857692 }
  },
  {
    "identifiant": 775.0,
    "commemore": "Louis BARON",
    "adresse_complete": "50, boulevard Pasteur 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.313577, "lat": 48.841365 }
  },
  {
    "identifiant": 722.0,
    "commemore": "Jean BIGUET",
    "adresse_complete": "faubourg Saint-Jacques 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.338222, "lat": 48.836586 }
  },
  {
    "identifiant": 1057.0,
    "commemore": "Charles MICHELS",
    "adresse_complete": "51, rue des Bois 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.4007, "lat": 48.878675 }
  },
  {
    "identifiant": 1040.0,
    "commemore": "GUERRE 1939-1945",
    "adresse_complete": "60, boulevard de la Villette Ecole Diderot 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.37421, "lat": 48.874879 }
  },
  {
    "identifiant": 1209.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Bretonneau 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.40319, "lat": 48.867721 }
  },
  {
    "identifiant": 111.0,
    "commemore": "A C\u00f4t\u00e9 Du Monument Rhin Et Danube QUAI DES C\u00e9LESTINS",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 197.0,
    "commemore": "Raymond BOISSON",
    "adresse_complete": "13, place Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.3433669999999998, "lat": 48.853212 }
  },
  {
    "identifiant": 210.0,
    "commemore": "EHRHARDT Willy",
    "adresse_complete": "4, boulevard Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343722, "lat": 48.853026 }
  },
  {
    "identifiant": 248.0,
    "commemore": "Jean REVERS",
    "adresse_complete": "66, boulevard Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.33865, "lat": 48.84376 }
  },
  {
    "identifiant": 350.0,
    "commemore": "Marcel BRETON",
    "adresse_complete": "41, rue de Bellefond 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.345107, "lat": 48.878258 }
  },
  {
    "identifiant": 400.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 DUPONT",
    "adresse_complete": "63, boulevard de Magenta 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.357679, "lat": 48.874229 }
  },
  {
    "identifiant": 401.0,
    "commemore": "Raymond-simon DURAND",
    "adresse_complete": "138, rue La Fayette 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354509, "lat": 48.878544 }
  },
  {
    "identifiant": 676.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "37, quai d'Austerlitz ou acc\u00e8s par le 47, \u00e0\u00a0 l'int\u00e9rieur de la Cour 75013 Paris",
    "precision_adresse": "service des eaux (petit jardin)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.370772, "lat": 48.839764 }
  },
  {
    "identifiant": 683.0,
    "commemore": "Michel ORSINI",
    "adresse_complete": "Place Jeanne d'Arc 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(int\u00e9rieur de l'\u00e9cole)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368203, "lat": 48.829844 }
  },
  {
    "identifiant": 696.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "32 place Jeanne d'Arc 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368114, "lat": 48.83056 }
  },
  {
    "identifiant": 759.0,
    "commemore": "Maurice TAYLOR",
    "adresse_complete": "4, villa Coeur de Vey 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.328114, "lat": 48.830274 }
  },
  {
    "identifiant": 868.0,
    "commemore": "RESISTANTS FUSILLES",
    "adresse_complete": "Avenue Aurelle de Paladines 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.280702, "lat": 48.854492 }
  },
  {
    "identifiant": 881.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue de Chernoviz et rue de Passy 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.281784, "lat": 48.857333 }
  },
  {
    "identifiant": 968.0,
    "commemore": "VICTIMES DU BOMBARDEMENT DE LA PLAINE",
    "adresse_complete": "talus du peripherique, 93200 Saint-Denis 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.332642, "lat": 48.89654 }
  },
  {
    "identifiant": 1011.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue de Torcy 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.364809, "lat": 48.891091 }
  },
  {
    "identifiant": 1153.0,
    "commemore": "ROLNIKAS",
    "adresse_complete": "43, avenue Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.393534, "lat": 48.864528 }
  },
  {
    "identifiant": 241.0,
    "commemore": "Georges PITARD",
    "adresse_complete": "18, rue S\u00e9guier 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.34157, "lat": 48.853572 }
  },
  {
    "identifiant": 380.0,
    "commemore": "R\u00e9seau AGIR",
    "adresse_complete": "176, Faubourg Saint-Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3576829999999998, "lat": 48.880215 }
  },
  {
    "identifiant": 526.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue keller",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.376524, "lat": 48.854001 }
  },
  {
    "identifiant": 545.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "98 avenue de la republique 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382337, "lat": 48.863745 }
  },
  {
    "identifiant": 678.0,
    "commemore": "Kleber MEUNIER",
    "adresse_complete": "11, avenue St\u00e9phen-Pichon 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.359416, "lat": 48.833227 }
  },
  {
    "identifiant": 726.0,
    "commemore": "Edouard CHENNEVIERE",
    "adresse_complete": "115, blvd Brune 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.316206, "lat": 48.825407 }
  },
  {
    "identifiant": 755.0,
    "commemore": "ROL-TANGUY",
    "adresse_complete": "2, place Denfert-Rochereau 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.331118, "lat": 48.834055 }
  },
  {
    "identifiant": 789.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "8, boulevard de Grenelle 75015 Paris",
    "precision_adresse": "Plaque du souvenir - Ancien v\u00e9lodrome d'hiver",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.294291, "lat": 48.850715 }
  },
  {
    "identifiant": 801.0,
    "commemore": "Alphonse LHUILLIER",
    "adresse_complete": "112, rue Castagnary 75015 Paris",
    "precision_adresse": "30 (Augustin)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.30546, "lat": 48.830131 }
  },
  {
    "identifiant": 860.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.279442, "lat": 48.86555 }
  },
  {
    "identifiant": 179.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "41 rue de l'Arbalete 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.346474, "lat": 48.839397 }
  },
  {
    "identifiant": 1031.0,
    "commemore": "Fernand DUBOIS",
    "adresse_complete": "97, avenue Simon-Bolivar 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.373945, "lat": 48.877346 }
  },
  {
    "identifiant": 133.0,
    "commemore": "Hippolyte PERRAU",
    "adresse_complete": "18, rue du Temple 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.353491, "lat": 48.858535 }
  },
  {
    "identifiant": 574.0,
    "commemore": "Suzanne LASNE",
    "adresse_complete": "23, avenue du Docteur Arnold Netter 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.404958, "lat": 48.842361 }
  },
  {
    "identifiant": 697.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "30 place Jeanne d'Arc 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368737, "lat": 48.830193 }
  },
  {
    "identifiant": 746.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "1, avenue rene Coty gare Denfert-Rochereau 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(ligne de Sceaux)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.3343249999999998, "lat": 48.836309 }
  },
  {
    "identifiant": 904.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "19 rue du capitaine lagache 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.325584, "lat": 48.892043 }
  },
  {
    "identifiant": 908.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "31 rue des renaudes 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.2977119999999998, "lat": 48.880704 }
  },
  {
    "identifiant": 631.0,
    "commemore": "Roger BAILET",
    "adresse_complete": "162, avenue d'Italie 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.358632, "lat": 48.821646 }
  },
  {
    "identifiant": 825.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "19 rue Blomet 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.307197, "lat": 48.843156 }
  },
  {
    "identifiant": 344.0,
    "commemore": "RESISTANCE",
    "adresse_complete": "Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 75008 Paris",
    "precision_adresse": "Rue des Saussaie (cour)",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.325395, "lat": 48.875911 }
  },
  {
    "identifiant": 471.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue Eug\u00e8ne Varlin 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3647650000000002, "lat": 48.878343 }
  },
  {
    "identifiant": 637.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 CHESNOT",
    "adresse_complete": "15, rue Watt 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.381667, "lat": 48.827718 }
  },
  {
    "identifiant": 725.0,
    "commemore": "Jean CAVAILLES",
    "adresse_complete": "34, blvd de l'Observatoire 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.336319, "lat": 48.837897 }
  },
  {
    "identifiant": 762.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "48 rue Hippolyte Maindron 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.320552, "lat": 48.830397 }
  },
  {
    "identifiant": 791.0,
    "commemore": "Louis DURIEZ",
    "adresse_complete": "129, rue du Th\u00e9\u00e0\u00a2tre 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.296638, "lat": 48.845697 }
  },
  {
    "identifiant": 845.0,
    "commemore": "Toussaint GALLET",
    "adresse_complete": "33 rue Poussin 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.261564, "lat": 48.848441 }
  },
  {
    "identifiant": 1077.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "30 rue Manin 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3890409999999997, "lat": 48.883349 }
  },
  {
    "identifiant": 477.0,
    "commemore": "H. BELVEZET",
    "adresse_complete": "place Leon Blum Mairie du XI\u00e8me arrondissement 75011 Paris",
    "precision_adresse": "Monumentaux morts",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379865, "lat": 48.85813 }
  },
  {
    "identifiant": 362.0,
    "commemore": "Adolphe PETREMENT",
    "adresse_complete": "79, rue de Dunkerque 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.346887, "lat": 48.881856 }
  },
  {
    "identifiant": 567.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "72, rue Claude Decaen 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.397607, "lat": 48.837546 }
  },
  {
    "identifiant": 238.0,
    "commemore": "Fred PALACIO",
    "adresse_complete": "158 boulevard Saint-Germain 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.336167, "lat": 48.853233 }
  },
  {
    "identifiant": 329.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 FISCHER",
    "adresse_complete": "50, rue Laborde Angle boulevard Haussmann 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.315441, "lat": 48.874821 }
  },
  {
    "identifiant": 632.0,
    "commemore": "Roger BAILLET",
    "adresse_complete": "47, boulevard de l'H\u00f4pital 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.362259, "lat": 48.840293 }
  },
  {
    "identifiant": 105.0,
    "commemore": "COMITE LOCAL DE LA LIBERATION",
    "adresse_complete": "2, place Baudoyer Mairie du 4\u00e8me arrondissement 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355667, "lat": 48.856164 }
  },
  {
    "identifiant": 256.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "42 rue Madame 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.331602, "lat": 48.848934 }
  },
  {
    "identifiant": 181.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue Rollin 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.350841, "lat": 48.84475 }
  },
  {
    "identifiant": 46.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "44 rue des Je\u00e0\u00bbneurs 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.34353, "lat": 48.86984 }
  },
  {
    "identifiant": 54.0,
    "commemore": "Paulette BUCHMAN",
    "adresse_complete": "39, rue Chapon 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.353743, "lat": 48.864036 }
  },
  {
    "identifiant": 706.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue Levassor 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.369042, "lat": 48.820888 }
  },
  {
    "identifiant": 806.0,
    "commemore": "Charles MICHELS",
    "adresse_complete": "36 bis, rue des Entrepreneurs 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.285755, "lat": 48.846442 }
  },
  {
    "identifiant": 1147.0,
    "commemore": "Louis-georges PICOT",
    "adresse_complete": "55, rue Planchat 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.396515, "lat": 48.855659 }
  },
  {
    "identifiant": 1211.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "103 avenue Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399962, "lat": 48.866818 }
  },
  {
    "identifiant": 32.0,
    "commemore": "Louis BRELIVET",
    "adresse_complete": "5, place des Petits- P\u00e8res 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(poste de police)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.340688, "lat": 48.866464 }
  },
  {
    "identifiant": 43.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue de la Jussienne 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.3442, "lat": 48.865347 }
  },
  {
    "identifiant": 85.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10bis rue des Quatre-Fils 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.360173, "lat": 48.860401 }
  },
  {
    "identifiant": 95.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square du temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.360685, "lat": 48.864589 }
  },
  {
    "identifiant": 157.0,
    "commemore": "Jean-claude DIAMANT-BERGER",
    "adresse_complete": "288 rue Saint-Jacques 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.341146, "lat": 48.841344 }
  },
  {
    "identifiant": 182.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "27 rue de Poissy 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.352272, "lat": 48.848586 }
  },
  {
    "identifiant": 408.0,
    "commemore": "Deux FRANCAIS INCONNUS",
    "adresse_complete": "Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(fa\u00e7ade)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.35764, "lat": 48.878422 }
  },
  {
    "identifiant": 559.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "31 rue saint-Bernard 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.380878, "lat": 48.852711 }
  },
  {
    "identifiant": 578.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "3, rue Villiot 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.375017, "lat": 48.841472 }
  },
  {
    "identifiant": 675.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "Piti\u00e9-Salp\u00e0\u00aatri\u00e8re 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.346137, "lat": 48.82271 }
  },
  {
    "identifiant": 826.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge georges Duhamel 13 rue des Volontaires 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.307228, "lat": 48.842654 }
  },
  {
    "identifiant": 980.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "135 rue Belliard 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.334475, "lat": 48.896203 }
  },
  {
    "identifiant": 994.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "6 rue Jean Fran\u00e7ois L\u00e9pine 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.358717, "lat": 48.886181 }
  },
  {
    "identifiant": 1045.0,
    "commemore": "Enfants JUIFS",
    "adresse_complete": "70, avenue Secr\u00e9tan 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.37659, "lat": 48.879696 }
  },
  {
    "identifiant": 1098.0,
    "commemore": "Henri BEKERMAN",
    "adresse_complete": "21, rue de Tourtille 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(en depot au bureau des monuments)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.381228, "lat": 48.871238 }
  },
  {
    "identifiant": 287.0,
    "commemore": "Pierre LASALLA",
    "adresse_complete": "51, boulevard de la Tour-Maubourg 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.309938, "lat": 48.856722 }
  },
  {
    "identifiant": 314.0,
    "commemore": "SYNDICAT DES FONCTIONNAIRES",
    "adresse_complete": "10, rue de Solf\u00e9rino 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.3229889999999997, "lat": 48.859595 }
  },
  {
    "identifiant": 514.0,
    "commemore": "Maurice RADZYNSKI",
    "adresse_complete": "59 rue Jean-Pierre Timbaud 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.374711, "lat": 48.867048 }
  },
  {
    "identifiant": 873.0,
    "commemore": "TOUNY",
    "adresse_complete": "1, rue du G\u00e9n\u00e9ral Langlois 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.278466, "lat": 48.863536 }
  },
  {
    "identifiant": 65.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 LE PAPE",
    "adresse_complete": "150, rue du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.35929, "lat": 48.86429 }
  },
  {
    "identifiant": 110.0,
    "commemore": "Colonne Command\u00e9e Par Le Capitaine Dronne DRONNE",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 130.0,
    "commemore": "Joseph MIGNERET",
    "adresse_complete": "8, rue des Hospitaliers Saint- Gervais Ecole communale Saint-Gervais 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.358936, "lat": 48.857943 }
  },
  {
    "identifiant": 177.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 VINCHON",
    "adresse_complete": "27, rue Saint- Jacques 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.345951, "lat": 48.851366 }
  },
  {
    "identifiant": 200.0,
    "commemore": "Pierre BOUNIN",
    "adresse_complete": "62-64, boulevard Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.339091, "lat": 48.844578 }
  },
  {
    "identifiant": 1107.0,
    "commemore": "Jean BOURRAT",
    "adresse_complete": "29, rue Belgrand 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaque d\u00e9pos\u00e9e)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.406344, "lat": 48.864694 }
  },
  {
    "identifiant": 1219.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "st\u00e8le square Edouard Vaillant 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.405595, "lat": 48.849868 }
  },
  {
    "identifiant": 16.0,
    "commemore": "Madeleine, Nordmann LEVY",
    "adresse_complete": "390 rue saint-Honor\u00e9 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.325462, "lat": 48.867735 }
  },
  {
    "identifiant": 472.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "49bis rue Louis-Blanc 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362401, "lat": 48.882464 }
  },
  {
    "identifiant": 82.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "6 rue Paul dubois 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.361359, "lat": 48.86533 }
  },
  {
    "identifiant": 71.0,
    "commemore": "MONUMENTS AUX MORTS",
    "adresse_complete": "Poste de police du 3\u00e8me arrondissement 75003 Paris",
    "precision_adresse": "Rue Perr\u00e9e (face au Carreau du Temple)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.362681, "lat": 48.863725 }
  },
  {
    "identifiant": 72.0,
    "commemore": "Raymond MUNIER",
    "adresse_complete": "170, rue du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.36175, "lat": 48.866448 }
  },
  {
    "identifiant": 449.0,
    "commemore": "Georges TOMPOUSKY",
    "adresse_complete": "16, rue du Paradis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.353805, "lat": 48.874752 }
  },
  {
    "identifiant": 529.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "39 rue Alexandre Dumas 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.393242, "lat": 48.853745 }
  },
  {
    "identifiant": 659.0,
    "commemore": "GARDE REPUBLICAINE",
    "adresse_complete": "146, blvd de l'hopital Mairie du XIIIeme hall interieur 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.38024, "lat": 48.828474 }
  },
  {
    "identifiant": 909.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "18 rue Amp\u00e9re 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.304933, "lat": 48.885318 }
  },
  {
    "identifiant": 971.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "1 rue foyatier 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342389, "lat": 48.884673 }
  },
  {
    "identifiant": 986.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "65 rue Damr\u00e9mont 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.335055, "lat": 48.891953 }
  },
  {
    "identifiant": 1066.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 PLUMET M. ET MME",
    "adresse_complete": "33, rue de Flandres 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3710620000000002, "lat": 48.88622 }
  },
  {
    "identifiant": 1203.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "31 rue des maraichers 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.407179, "lat": 48.850983 }
  },
  {
    "identifiant": 1177.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "293 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.394918, "lat": 48.869368 }
  },
  {
    "identifiant": 260.0,
    "commemore": "Bertie ALBRECHT",
    "adresse_complete": "16, rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.330488, "lat": 48.856824 }
  },
  {
    "identifiant": 282.0,
    "commemore": "Jacques HARDY",
    "adresse_complete": "11, avenue de Lowendal 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.306831, "lat": 48.851464 }
  },
  {
    "identifiant": 331.0,
    "commemore": "Emile LAFFON",
    "adresse_complete": "Place Beauvau Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.316405, "lat": 48.871305 }
  },
  {
    "identifiant": 412.0,
    "commemore": "GUERRE 1939-1945",
    "adresse_complete": "Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.35764, "lat": 48.878422 }
  },
  {
    "identifiant": 615.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "27 rue de Reuilly 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.386407, "lat": 48.847964 }
  },
  {
    "identifiant": 846.0,
    "commemore": "Paul GUERRE",
    "adresse_complete": "49, avenue d'I\u00e9na 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.295429, "lat": 48.869832 }
  },
  {
    "identifiant": 855.0,
    "commemore": "Georges MANDEL",
    "adresse_complete": "place du Trocad\u00e9ro 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.282278, "lat": 48.862507 }
  },
  {
    "identifiant": 249.0,
    "commemore": "Jean, Bessot ROBEAUX",
    "adresse_complete": "Jardin du Luxembourg 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.325919, "lat": 48.84344 }
  },
  {
    "identifiant": 251.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 SAHORS",
    "adresse_complete": "47, rue Jacob 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.331929, "lat": 48.856176 }
  },
  {
    "identifiant": 122.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 LABOUDANCE",
    "adresse_complete": "Face au 42, rue de Rivoli Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355876, "lat": 48.856572 }
  },
  {
    "identifiant": 108.0,
    "commemore": "DEDIEU, LECOMTE,...",
    "adresse_complete": "Rue Schomberg Caserne Schomberg 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(cour int\u00e9rieure)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.363159, "lat": 48.849183 }
  },
  {
    "identifiant": 135.0,
    "commemore": "Charles PEZIN",
    "adresse_complete": "27, rue Fran\u00e7ois Miron 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.357659, "lat": 48.855581 }
  },
  {
    "identifiant": 277.0,
    "commemore": "Jean-baptiste FERRACCI",
    "adresse_complete": "rue Robert Esnault-Pelterie 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.315067, "lat": 48.862089 }
  },
  {
    "identifiant": 193.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e henri IV, 23 rue Clovis 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.3473829999999998, "lat": 48.846358 }
  },
  {
    "identifiant": 770.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "20 rue Chantin 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.322644, "lat": 48.827255 }
  },
  {
    "identifiant": 749.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "prison de la sante 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.341393, "lat": 48.83264 }
  },
  {
    "identifiant": 710.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "13 rue Vulpian 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.34649, "lat": 48.83154 }
  },
  {
    "identifiant": 798.0,
    "commemore": "Albert HERVE",
    "adresse_complete": "184, rue de la Croix-Nivert 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.289856, "lat": 48.839518 }
  },
  {
    "identifiant": 989.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Richomme 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352132, "lat": 48.886399 }
  },
  {
    "identifiant": 1154.0,
    "commemore": "Jean-jacques ROTSTEIN",
    "adresse_complete": "46, rue Pixer\u00e9court 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.3957319999999998, "lat": 48.872558 }
  },
  {
    "identifiant": 1038.0,
    "commemore": "L\u00e9on GOLDBERG",
    "adresse_complete": "37 rue de Meaux 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.372434, "lat": 48.880259 }
  },
  {
    "identifiant": 1024.0,
    "commemore": "Marcel COLIN",
    "adresse_complete": "4, rue du Plateau 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.385216, "lat": 48.878013 }
  },
  {
    "identifiant": 6.0,
    "commemore": "Les CLOCHES DES HALLES",
    "adresse_complete": "14, rue Sauval 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.342586, "lat": 48.862003 }
  },
  {
    "identifiant": 167.0,
    "commemore": "JEUNES FILLES JUIVES",
    "adresse_complete": "9, rue Vauquelin 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.347553, "lat": 48.84108 }
  },
  {
    "identifiant": 170.0,
    "commemore": "PERRONY",
    "adresse_complete": "Place Valhubert 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(sur la grille du Jardin des Plantes,entr\u00e9e \u00e0\u00a0 gauche)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.364507, "lat": 48.844417 }
  },
  {
    "identifiant": 341.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 PROCHASSON",
    "adresse_complete": "116, avenue des Champs-Elys\u00e9es 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.300938, "lat": 48.872265 }
  },
  {
    "identifiant": 356.0,
    "commemore": "Honor\u00e9 D' ESTIENNE D'ORVES",
    "adresse_complete": "Square de la Trinit\u00e9 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.331017, "lat": 48.877644 }
  },
  {
    "identifiant": 426.0,
    "commemore": "Jacques LOUVEL-TESSIER",
    "adresse_complete": "196, rue Saint- Maur 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3719609999999998, "lat": 48.871924 }
  },
  {
    "identifiant": 461.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "maternelle rue Legouv\u00e9 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.361878, "lat": 48.872355999999996 }
  },
  {
    "identifiant": 594.0,
    "commemore": "72\u00e8me Et 73\u00e8me R.A.D.C.",
    "adresse_complete": "Fort de Vincennes 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.442207, "lat": 48.842349 }
  },
  {
    "identifiant": 608.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue des meuniers 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.396294, "lat": 48.834878 }
  },
  {
    "identifiant": 628.0,
    "commemore": "C\u00e9lestino ALFONSO",
    "adresse_complete": "16, rue de Tolbiac 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.374815, "lat": 48.829629 }
  },
  {
    "identifiant": 654.0,
    "commemore": "ENFANTS D'IZIEU",
    "adresse_complete": "Place des 44 enfants d'Izieu 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.35628, "lat": 48.82155 }
  },
  {
    "identifiant": 687.0,
    "commemore": "Camille PEYROT",
    "adresse_complete": "73, avenue d'Italie 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.357628, "lat": 48.825185 }
  },
  {
    "identifiant": 708.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge 18 rue Moulin des Pr\u00e9s 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.352712, "lat": 48.828778 }
  },
  {
    "identifiant": 713.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "16 rue Wurtz 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.344612, "lat": 48.826924 }
  },
  {
    "identifiant": 811.0,
    "commemore": "Robert PAVARD",
    "adresse_complete": "167, rue Saint-Charles 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.2815630000000002, "lat": 48.841881 }
  },
  {
    "identifiant": 817.0,
    "commemore": "Jean-louis SUCHET",
    "adresse_complete": "93, rue du Commerce 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.293365, "lat": 48.843973 }
  },
  {
    "identifiant": 833.0,
    "commemore": "Pierre BROSSOLETTE",
    "adresse_complete": "77 bis, rue Michel-Ange 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.259458, "lat": 48.842048 }
  },
  {
    "identifiant": 982.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "29 rue Marcadet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352799, "lat": 48.890331 }
  },
  {
    "identifiant": 1102.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 BILLOT",
    "adresse_complete": "92, rue Pelleport 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.40167, "lat": 48.868204 }
  },
  {
    "identifiant": 263.0,
    "commemore": "Gustave BAULIN",
    "adresse_complete": "27, boulevard de la Tour-Maubourg 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.310351, "lat": 48.859789 }
  },
  {
    "identifiant": 311.0,
    "commemore": "Simon ROCH",
    "adresse_complete": "2, rue Saint-Dominique 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.309565, "lat": 48.859227 }
  },
  {
    "identifiant": 437.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 Et Emilienne PICOUT",
    "adresse_complete": "41, rue des Vinaigriers 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.361198, "lat": 48.873116 }
  },
  {
    "identifiant": 463.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "39/41 rue Chabrol 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.353001, "lat": 48.876811000000004 }
  },
  {
    "identifiant": 894.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "18, rue des Batignolles Mairie du xviieme 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.321898, "lat": 48.884452 }
  },
  {
    "identifiant": 919.0,
    "commemore": "Robert BANDIN",
    "adresse_complete": "10, avenue Porte de Clignancourt 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344012, "lat": 48.898789 }
  },
  {
    "identifiant": 51.0,
    "commemore": "Maurice BASSIS",
    "adresse_complete": "130, rue Vieille du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364221, "lat": 48.861707 }
  },
  {
    "identifiant": 129.0,
    "commemore": "MEMORIAL DES DEPORTES",
    "adresse_complete": "Ile de la Cit\u00e9 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.347531, "lat": 48.854533 }
  },
  {
    "identifiant": 152.0,
    "commemore": "Pierre ALVISET",
    "adresse_complete": "88,rue Monge 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.351782, "lat": 48.841295 }
  },
  {
    "identifiant": 1072.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "1 rue g\u00e9n\u00e9ral Lassalle",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.381214, "lat": 48.874256 }
  },
  {
    "identifiant": 1113.0,
    "commemore": "Alexis Forthoffer COLAS",
    "adresse_complete": "18, rue des Pyrenees Depot RATP 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.406737, "lat": 48.849106 }
  },
  {
    "identifiant": 1152.0,
    "commemore": "Henri ROLLAND",
    "adresse_complete": "78, rue des Amandiers 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.389764, "lat": 48.866553 }
  },
  {
    "identifiant": 1165.0,
    "commemore": "Louis WALLE",
    "adresse_complete": "21, rue Ramponneau 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.379806, "lat": 48.871241 }
  },
  {
    "identifiant": 23.0,
    "commemore": "Raymond MESTRACCI",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 764.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue asseline 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.322692, "lat": 48.835088 }
  },
  {
    "identifiant": 231.0,
    "commemore": "Georges LOISELEUR",
    "adresse_complete": "17, quai des Grands Augustins 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343411, "lat": 48.854123 }
  },
  {
    "identifiant": 261.0,
    "commemore": "AVEUGLES DE LA RESISTANCE",
    "adresse_complete": "58 avenue Bosquet 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.304915, "lat": 48.855272 }
  },
  {
    "identifiant": 565.0,
    "commemore": "COMITE CLANDESTIN DE LA LIBERATION DU XII\u00e8me",
    "adresse_complete": "Rue Descos Mairie du XII\u00e8me arrondissement 75012 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'honneur de la mairie",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.388025, "lat": 48.841297 }
  },
  {
    "identifiant": 656.0,
    "commemore": "Etat-major Des F.T.P.F. FABIEN",
    "adresse_complete": "116, avenue d'Italie 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.357615, "lat": 48.824069 }
  },
  {
    "identifiant": 733.0,
    "commemore": "GARDIENS DE LA PAIX",
    "adresse_complete": "112-116, Avenue du Maine Commissariat de police 75014 Paris",
    "precision_adresse": "hall d'entree sur la droite",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.323428, "lat": 48.836132 }
  },
  {
    "identifiant": 955.0,
    "commemore": "Rouben M\u00e9LIK",
    "adresse_complete": "6 rue de Tr\u00e9taigne 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342177, "lat": 48.891575 }
  },
  {
    "identifiant": 985.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue Cav\u00e9 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.355218, "lat": 48.886718 }
  },
  {
    "identifiant": 1061.0,
    "commemore": "Emile MULLER",
    "adresse_complete": "3, rue de Flandres 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.373234, "lat": 48.887247 }
  },
  {
    "identifiant": 1144.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 NOEL",
    "adresse_complete": "154, boulevard Davout 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409469, "lat": 48.861938 }
  },
  {
    "identifiant": 305.0,
    "commemore": "Personnalit\u00e9s juives",
    "adresse_complete": "Ecole Militaire 75007 Paris",
    "precision_adresse": "C\u00f4t\u00e9 avenue Duquesne",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.305733, "lat": 48.854263 }
  },
  {
    "identifiant": 310.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 PRADAT",
    "adresse_complete": "42, rue de Bourgogne 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.317288, "lat": 48.857119 }
  },
  {
    "identifiant": 347.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue Paul Baudry 75008 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.307394, "lat": 48.87234 }
  },
  {
    "identifiant": 453.0,
    "commemore": "Lieutenant-colonel Jean VERINES",
    "adresse_complete": "Place de la R\u00e9publique 75010 Paris",
    "precision_adresse": "Caserne (cour interieure)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362972, "lat": 48.868185 }
  },
  {
    "identifiant": 580.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "231, rue de Bercy 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.382826, "lat": 48.839147 }
  },
  {
    "identifiant": 603.0,
    "commemore": "Paul TURGNE",
    "adresse_complete": "85, rue de Charenton Angle rue Traversi\u00e8re 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.374739, "lat": 48.849267 }
  },
  {
    "identifiant": 816.0,
    "commemore": "Pierre ROSSARI",
    "adresse_complete": "Boulevard Pasteur Station S\u00e8vres-Lecourbe 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.313738, "lat": 48.841796 }
  },
  {
    "identifiant": 830.0,
    "commemore": "Colonel Pierre BOURGOIN",
    "adresse_complete": "78, avenue Mozart 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.26815, "lat": 48.852742 }
  },
  {
    "identifiant": 847.0,
    "commemore": "Gaston, Marques GUITTET",
    "adresse_complete": "2, rue Serge Prokofiev 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.268671, "lat": 48.853746 }
  },
  {
    "identifiant": 1150.0,
    "commemore": "RAFLE DU 16 JUILLET 1942",
    "adresse_complete": "5 cour des M\u00e9tairies 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.385802, "lat": 48.873574 }
  },
  {
    "identifiant": 1167.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "16 rue Julien Lacroix 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.385602, "lat": 48.869469 }
  },
  {
    "identifiant": 1200.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue de Tlemcen Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.387088, "lat": 48.864586 }
  },
  {
    "identifiant": 428.0,
    "commemore": "Edouard MAURY",
    "adresse_complete": "123, quai de Jemmapes 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.366295, "lat": 48.874731 }
  },
  {
    "identifiant": 366.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "16 rue de la Victoire 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.339158, "lat": 48.87515 }
  },
  {
    "identifiant": 371.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue Turgot 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.345143, "lat": 48.880515 }
  },
  {
    "identifiant": 392.0,
    "commemore": "Michel DECHOT",
    "adresse_complete": "2\u00e8me \u00e9tage, Esc. B mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.366747, "lat": 48.871901 }
  },
  {
    "identifiant": 244.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois QUINTIN",
    "adresse_complete": "9, place Saint- Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(A l'int\u00e9rieur du caf\u00e9 \"Fontaine Saint-Michel\")",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343591, "lat": 48.853183 }
  },
  {
    "identifiant": 255.0,
    "commemore": "Jean Bruller VERCORS",
    "adresse_complete": "Place de l'Institut Passerelle des Arts 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.342944, "lat": 48.85309 }
  },
  {
    "identifiant": 173.0,
    "commemore": "Guy ROUZAUD",
    "adresse_complete": "78, rue Claude Bernard 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.345404, "lat": 48.840648 }
  },
  {
    "identifiant": 660.0,
    "commemore": "Georges GEORGES",
    "adresse_complete": "29 rue des Reculettes 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.349944, "lat": 48.831993 }
  },
  {
    "identifiant": 719.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue Providence 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.348466, "lat": 48.825586 }
  },
  {
    "identifiant": 852.0,
    "commemore": "Georges LAFONT",
    "adresse_complete": "18, boulevard Exelmans 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.265994, "lat": 48.840741 }
  },
  {
    "identifiant": 1059.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "112, rue de Flandres cour interieure de la C.N.A.V 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.378546, "lat": 48.891825 }
  },
  {
    "identifiant": 1181.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "97 rue des pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.405253, "lat": 48.855032 }
  },
  {
    "identifiant": 37.0,
    "commemore": "NOUVELLES MESSAGERIES DE PRESSE PARISIENNE",
    "adresse_complete": "111, rue R\u00e9aumur 75002 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.343293, "lat": 48.868127 }
  },
  {
    "identifiant": 47.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue Vivienne 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.339496, "lat": 48.868003 }
  },
  {
    "identifiant": 124.0,
    "commemore": "Charles MARTINI",
    "adresse_complete": "32, quai Henri IV 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.362399, "lat": 48.849116 }
  },
  {
    "identifiant": 290.0,
    "commemore": "LIBERATION",
    "adresse_complete": "27, boulevard de la Tour-Maubourg Angle rue Saint-Dominique/ 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.310351, "lat": 48.859789 }
  },
  {
    "identifiant": 304.0,
    "commemore": "Robert Et Etienne PELLETIER",
    "adresse_complete": "93 rue du Bac 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.323913, "lat": 48.853677 }
  },
  {
    "identifiant": 321.0,
    "commemore": "Orville J. CUNNINGHAM",
    "adresse_complete": "23, rue Boissy d'Anglas 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.321981, "lat": 48.869182 }
  },
  {
    "identifiant": 348.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue de Florence 75008 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.325542, "lat": 48.882278 }
  },
  {
    "identifiant": 575.0,
    "commemore": "Marco LAZARD",
    "adresse_complete": "Square Albert Tournaire 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": null
  },
  {
    "identifiant": 688.0,
    "commemore": "Jean PREVOST",
    "adresse_complete": "88 rue de la Glaci\u00e8re 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.344339, "lat": 48.832704 }
  },
  {
    "identifiant": 743.0,
    "commemore": "Raymond LOSSERAND",
    "adresse_complete": "villa Deshayes 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.316318, "lat": 48.827509 }
  },
  {
    "identifiant": 900.0,
    "commemore": "RESISTANTS FUSILLES",
    "adresse_complete": "Square Marguerite Long 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.30394, "lat": 48.891556 }
  },
  {
    "identifiant": 1004.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue Charles Hermite 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.36866, "lat": 48.899893 }
  },
  {
    "identifiant": 295.0,
    "commemore": "Pierre MAROGER",
    "adresse_complete": "rue de Verneuil 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.329145, "lat": 48.857988 }
  },
  {
    "identifiant": 337.0,
    "commemore": "MAURY",
    "adresse_complete": "52, rue d'Anjou 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.322365, "lat": 48.873022 }
  },
  {
    "identifiant": 450.0,
    "commemore": "Louis TOUPELIN DE LA DOILIERE",
    "adresse_complete": "12, rue Lucien Sampaix 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.360559, "lat": 48.871683 }
  },
  {
    "identifiant": 625.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue Bignon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.388511, "lat": 48.840428 }
  },
  {
    "identifiant": 912.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue Truffaut 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.322532, "lat": 48.884936 }
  },
  {
    "identifiant": 970.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue andre del sarte 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.346364, "lat": 48.885718 }
  },
  {
    "identifiant": 995.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "53bis rue Max Dormoy 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3598369999999997, "lat": 48.888818 }
  },
  {
    "identifiant": 4.0,
    "commemore": "Jacques CAMI",
    "adresse_complete": "2, rue du Roule 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343584, "lat": 48.86022 }
  },
  {
    "identifiant": 131.0,
    "commemore": "Jean MONTAURON",
    "adresse_complete": "Place Louis L\u00e9pine Angle rue de la Cit\u00e9 sur le mur de la pr\u00e9fecture de police 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": null
  },
  {
    "identifiant": 149.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Charlemagne 14 rue Charlemagne 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.360483, "lat": 48.854238 }
  },
  {
    "identifiant": 215.0,
    "commemore": "Georges FULLY",
    "adresse_complete": "25, quai des Grands Augustins 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.342896, "lat": 48.85426 }
  },
  {
    "identifiant": 151.0,
    "commemore": "Pierre ALVISET",
    "adresse_complete": "6, boulevard Saint-Marcel 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.361098, "lat": 48.839942 }
  },
  {
    "identifiant": 483.0,
    "commemore": "COMITE AMELOT",
    "adresse_complete": "36 rue Amelot 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.368633, "lat": 48.858264 }
  },
  {
    "identifiant": 38.0,
    "commemore": "SYNDICAT NATIONAL DES ACTEURS",
    "adresse_complete": "7, rue Monsigny 75002 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.3352209999999998, "lat": 48.868577 }
  },
  {
    "identifiant": 470.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue d Abbeville 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.349967, "lat": 48.878977 }
  },
  {
    "identifiant": 844.0,
    "commemore": "Emile FRUCHARD",
    "adresse_complete": "14, rue Leroux 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.286954, "lat": 48.871344 }
  },
  {
    "identifiant": 824.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue Dupleix 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.297194, "lat": 48.851482 }
  },
  {
    "identifiant": 954.0,
    "commemore": "Maurice MAERTENS",
    "adresse_complete": "1, rue des Gardes 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352513, "lat": 48.885124 }
  },
  {
    "identifiant": 934.0,
    "commemore": "Jean Roger DEBRAIS",
    "adresse_complete": "1, rue Foyatier 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342389, "lat": 48.884673 }
  },
  {
    "identifiant": 1071.0,
    "commemore": "VICTIMES DE GUERRE",
    "adresse_complete": "avenue Corentin Cariou 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3838559999999998, "lat": 48.896116 }
  },
  {
    "identifiant": 1170.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "94 rue des Couronnes 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.38766, "lat": 48.870419 }
  },
  {
    "identifiant": 1145.0,
    "commemore": "Fernande ONIMUS",
    "adresse_complete": "84, rue des Rondeaux 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.395995, "lat": 48.864605 }
  },
  {
    "identifiant": 1192.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "291 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.394867, "lat": 48.869301 }
  },
  {
    "identifiant": 1197.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue des panoyaux Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.384761, "lat": 48.866365 }
  },
  {
    "identifiant": 63.0,
    "commemore": "Maurice LAMY",
    "adresse_complete": "29, boulevard Saint-Martin 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.358786, "lat": 48.868323 }
  },
  {
    "identifiant": 113.0,
    "commemore": "9 place de l'h\u00f4tel de ville",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 127.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "2, place Baudoyer Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355667, "lat": 48.856164 }
  },
  {
    "identifiant": 318.0,
    "commemore": "Patrice De BELLAIGUE",
    "adresse_complete": "13-15, rue Lamennais 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.302483, "lat": 48.874165 }
  },
  {
    "identifiant": 342.0,
    "commemore": "Roger REAL",
    "adresse_complete": "3 bis, avenue Gabriel 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.31643, "lat": 48.868388 }
  },
  {
    "identifiant": 438.0,
    "commemore": "Jean POUYSEGUR",
    "adresse_complete": "rue de Dunkerque 75010 Paris",
    "precision_adresse": "\u00e0\u00a0 la hauteur du 1er \u00e9tage",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354007, "lat": 48.880160000000004 }
  },
  {
    "identifiant": 612.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "18 rue de la Br\u00e8che aux Loups 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.394084, "lat": 48.837456 }
  },
  {
    "identifiant": 700.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "121 rue de Patay 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.370377, "lat": 48.828205 }
  },
  {
    "identifiant": 1081.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "47 rue Armand Carrel 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.375772, "lat": 48.882699 }
  },
  {
    "identifiant": 1085.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue du g\u00e9n\u00e9ral Brunet 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.392259, "lat": 48.881485 }
  },
  {
    "identifiant": 1172.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "1 rue Levert 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.38963, "lat": 48.873069 }
  },
  {
    "identifiant": 407.0,
    "commemore": "30 FRANCAIS",
    "adresse_complete": "Gare du Nord 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355447, "lat": 48.881211 }
  },
  {
    "identifiant": 513.0,
    "commemore": "PRISON DE LA PETITE ROQUETTE",
    "adresse_complete": "168, rue de la Roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3854, "lat": 48.858942 }
  },
  {
    "identifiant": 585.0,
    "commemore": "Germinal MATTA",
    "adresse_complete": "41, avenue de Saint-Mand\u00e9 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.401291, "lat": 48.845235 }
  },
  {
    "identifiant": 246.0,
    "commemore": "Victor RASTELLO",
    "adresse_complete": "4, rue de Cond\u00e9 Carrefour de l'Od\u00e9on 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.338485, "lat": 48.851978 }
  },
  {
    "identifiant": 325.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DELOBELLE",
    "adresse_complete": "11, rue de Washington 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.302195, "lat": 48.872692 }
  },
  {
    "identifiant": 259.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 ALAZARD",
    "adresse_complete": "Face au 75, quai d'Orsay 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.304699, "lat": 48.862217 }
  },
  {
    "identifiant": 191.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "30 rue Saint-Jacques 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.345582, "lat": 48.851198 }
  },
  {
    "identifiant": 821.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue Fondary 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.292237, "lat": 48.848409 }
  },
  {
    "identifiant": 829.0,
    "commemore": "Raymond-charles BONENFANT",
    "adresse_complete": "17, rue galil\u00e9e 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.293585, "lat": 48.868668 }
  },
  {
    "identifiant": 1005.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "6 rue Charles Hermite 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.368529, "lat": 48.899891 }
  },
  {
    "identifiant": 1158.0,
    "commemore": "Eugene THEDE",
    "adresse_complete": "14, rue des Partants 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.391016, "lat": 48.865143 }
  },
  {
    "identifiant": 1050.0,
    "commemore": "Jean-gabriel LAUMAIN",
    "adresse_complete": "5, rue Burnouf 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3738609999999998, "lat": 48.875624 }
  },
  {
    "identifiant": 60.0,
    "commemore": "Roger GUIMET",
    "adresse_complete": "29, boulevard du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(\u00e0\u00a0 gauche de la bourse du travail)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.365558, "lat": 48.864679 }
  },
  {
    "identifiant": 158.0,
    "commemore": "Jean DUSSARPS",
    "adresse_complete": "rue du Petit-Pont 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.346532, "lat": 48.852491 }
  },
  {
    "identifiant": 214.0,
    "commemore": "FONTAINE SAINT-MICHEL",
    "adresse_complete": "Plaque droite 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.333632, "lat": 48.853648 }
  },
  {
    "identifiant": 272.0,
    "commemore": "Roger CONNAN",
    "adresse_complete": "46, rue du Bac 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.326393, "lat": 48.856468 }
  },
  {
    "identifiant": 411.0,
    "commemore": "GUERRE 1939-1945",
    "adresse_complete": "Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.35764, "lat": 48.878422 }
  },
  {
    "identifiant": 484.0,
    "commemore": "Louis COSSON",
    "adresse_complete": "8, place de la R\u00e9publique 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.365658, "lat": 48.866761 }
  },
  {
    "identifiant": 504.0,
    "commemore": "Louise JACOBSON",
    "adresse_complete": "8 rue des Boulets 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.391457, "lat": 48.849662 }
  },
  {
    "identifiant": 587.0,
    "commemore": "MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "Fort de Vincennes 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.442207, "lat": 48.842349 }
  },
  {
    "identifiant": 607.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "315 rue de charenton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.395135, "lat": 48.833639 }
  },
  {
    "identifiant": 712.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "100 rue de la Glaci\u00e8re 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.343165, "lat": 48.829246 }
  },
  {
    "identifiant": 715.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 rue Kuss 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.351299, "lat": 48.822231 }
  },
  {
    "identifiant": 838.0,
    "commemore": "Jean-claude CHAYET",
    "adresse_complete": "9, bld Wallace 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.293953, "lat": 48.867748 }
  },
  {
    "identifiant": 849.0,
    "commemore": "Lyc\u00e9e JANSON DE SAILLY",
    "adresse_complete": "106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.279442, "lat": 48.86555 }
  },
  {
    "identifiant": 918.0,
    "commemore": "AMERICAINS...",
    "adresse_complete": "24, rue Pajol 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.363196, "lat": 48.890007 }
  },
  {
    "identifiant": 340.0,
    "commemore": "Raoul, Laurent NORDLING",
    "adresse_complete": "78, rue d'Anjou 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.322943, "lat": 48.874834 }
  },
  {
    "identifiant": 391.0,
    "commemore": "Charles DAGUET",
    "adresse_complete": "12, place de la R\u00e9publique 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.363824, "lat": 48.868234 }
  },
  {
    "identifiant": 448.0,
    "commemore": "Michel THILL",
    "adresse_complete": "96, rue Ren\u00e9 Boulanger 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355981, "lat": 48.869245 }
  },
  {
    "identifiant": 456.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "144 rue de la roquette 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355071, "lat": 48.878691 }
  },
  {
    "identifiant": 466.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "250 rue Saint-Maur 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.371657, "lat": 48.872108 }
  },
  {
    "identifiant": 540.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "29 rue servan 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382974, "lat": 48.860758 }
  },
  {
    "identifiant": 728.0,
    "commemore": "Raoul DAGUET",
    "adresse_complete": "208, avenue du Maine 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.325752, "lat": 48.829933 }
  },
  {
    "identifiant": 740.0,
    "commemore": "Rene LE BAIL",
    "adresse_complete": "145, rue d'Alesia 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.320624, "lat": 48.829917 }
  },
  {
    "identifiant": 767.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 rue Maurice Rouvier 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.309798, "lat": 48.831144 }
  },
  {
    "identifiant": 790.0,
    "commemore": "Georges DUPONT",
    "adresse_complete": "20, rue Auguste- Chabri\u00e8res 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.289607, "lat": 48.834696 }
  },
  {
    "identifiant": 939.0,
    "commemore": "Mordka FEFERMAN",
    "adresse_complete": "12, rue Poulet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.348546, "lat": 48.886733 }
  },
  {
    "identifiant": 976.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "63 rue de clignancourt 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.347859, "lat": 48.888234 }
  },
  {
    "identifiant": 97.0,
    "commemore": "AGENTS DE L'HOTEL-DIEU",
    "adresse_complete": "H\u00f4tel-Dieu cour int\u00e9rieure 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.363436, "lat": 48.854029 }
  },
  {
    "identifiant": 98.0,
    "commemore": "A LA MEMOIRE DES 112 HABITANTS",
    "adresse_complete": "10-12, rue des Deux Ponts 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.356535, "lat": 48.85175 }
  },
  {
    "identifiant": 183.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "19 rue des Boulangers 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.352982, "lat": 48.845861 }
  },
  {
    "identifiant": 1053.0,
    "commemore": "Fernand MAZOYER",
    "adresse_complete": "Porte de la Villette 75019 Paris",
    "precision_adresse": "2\u00e8me pont c\u00f4t\u00e9 gauche (en sortie)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.386926, "lat": 48.898854 }
  },
  {
    "identifiant": 1070.0,
    "commemore": "TRAIN ALLEMAND",
    "adresse_complete": "rue Manin 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.385879, "lat": 48.882477 }
  },
  {
    "identifiant": 1080.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "45 rue Armand Carrel 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.376214, "lat": 48.882679 }
  },
  {
    "identifiant": 781.0,
    "commemore": "Paul BUDANT",
    "adresse_complete": "23, rue des Morillons 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.297569, "lat": 48.83393 }
  },
  {
    "identifiant": 190.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "28 rue Saint-Jacques 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.345657, "lat": 48.851327 }
  },
  {
    "identifiant": 352.0,
    "commemore": "Louis COMTE",
    "adresse_complete": "10, rue Thimonnier 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.346472, "lat": 48.880199 }
  },
  {
    "identifiant": 357.0,
    "commemore": "Fernand GUILBERT",
    "adresse_complete": "27, rue Drouot 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.340772, "lat": 48.87476 }
  },
  {
    "identifiant": 324.0,
    "commemore": "Jean Roger DEBRAIS",
    "adresse_complete": "35, rue d'Anjou 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.32196, "lat": 48.872261 }
  },
  {
    "identifiant": 788.0,
    "commemore": "Roger COROUGE",
    "adresse_complete": "39 bis, rue Dantzig 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.298028, "lat": 48.832771 }
  },
  {
    "identifiant": 650.0,
    "commemore": "20 rue esquirol",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 1028.0,
    "commemore": "Abert DEBUT",
    "adresse_complete": "32, rue des Chaufourniers 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.373846, "lat": 48.877869 }
  },
  {
    "identifiant": 1198.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 64.0,
    "commemore": "David KOULICHE",
    "adresse_complete": "87, rue de Turenne 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364461, "lat": 48.860663 }
  },
  {
    "identifiant": 175.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 SITTERLIN",
    "adresse_complete": "47, quai de la Tournelle 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.35215, "lat": 48.850803 }
  },
  {
    "identifiant": 186.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue victor cousin 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.342191, "lat": 48.847604 }
  },
  {
    "identifiant": 299.0,
    "commemore": "H \u00e0\u20ac Z MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "116, rue de Grenelle Mairie du VII\u00e8me arrondissement 75007 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'entr\u00e9e",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.320027, "lat": 48.856871 }
  },
  {
    "identifiant": 300.0,
    "commemore": "MEMORIAL DEUXIEME GUERRE MONDIALE",
    "adresse_complete": "110, rue de Grenelle Minist\u00e8re de l'Education Nationale 75007 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'entr\u00e9e",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.3207969999999998, "lat": 48.856634 }
  },
  {
    "identifiant": 375.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e jules Ferry77 bld de Clichy 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": null
  },
  {
    "identifiant": 404.0,
    "commemore": "Maurice FELD",
    "adresse_complete": "83, rue du Faubourg Saint- Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354737, "lat": 48.873496 }
  },
  {
    "identifiant": 459.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge 11 rue Jean poulmarch 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.363598, "lat": 48.872314 }
  },
  {
    "identifiant": 494.0,
    "commemore": "L\u00e9on FROT",
    "adresse_complete": "53-55, rue L\u00e9on Frot 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.385786, "lat": 48.856281 }
  },
  {
    "identifiant": 506.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris",
    "precision_adresse": "hall d'entree sur la gauche",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379865, "lat": 48.85813 }
  },
  {
    "identifiant": 633.0,
    "commemore": "Gabriel BIGOT",
    "adresse_complete": "8, rue de Reims 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.371755, "lat": 48.828656 }
  },
  {
    "identifiant": 832.0,
    "commemore": "Pierre BROSSOLETTE",
    "adresse_complete": "89, rue de la Pompe 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.278131, "lat": 48.864683 }
  },
  {
    "identifiant": 872.0,
    "commemore": "BATAILLON STEFANIK",
    "adresse_complete": "Place du g\u00e9n\u00e9ral St\u00e9fanik 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.255549, "lat": 48.839684 }
  },
  {
    "identifiant": 925.0,
    "commemore": "Suzanne BUISSON",
    "adresse_complete": "39, rue Doudeauville 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3539529999999997, "lat": 48.888437 }
  },
  {
    "identifiant": 1097.0,
    "commemore": "Georges AMODRU",
    "adresse_complete": "66, rue des Orteaux 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(Commissariat)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.4045, "lat": 48.856197 }
  },
  {
    "identifiant": 1111.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 CHASSAGNE",
    "adresse_complete": "155, avenue Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.40306, "lat": 48.870264 }
  },
  {
    "identifiant": 523.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "35 rue Godegroy Cavaignac",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.380527, "lat": 48.856016 }
  },
  {
    "identifiant": 280.0,
    "commemore": "Jean-robert GROSLIER-DOUGLAS",
    "adresse_complete": "25, avenue de S\u00e9gur 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.309826, "lat": 48.851178 }
  },
  {
    "identifiant": 665.0,
    "commemore": "Roland IGERSHEIM",
    "adresse_complete": "Quai d'Austerlitz 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(grille gare c\u00f4t\u00e9 d\u00e9part, 7\u00e8me grille gauche)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.370772, "lat": 48.839764 }
  },
  {
    "identifiant": 871.0,
    "commemore": "Roland SEVEGRAND",
    "adresse_complete": "43, boulevard Suchet 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.264199, "lat": 48.856282 }
  },
  {
    "identifiant": 761.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "14 rue d'Al\u00e9sia 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.332862, "lat": 48.827862 }
  },
  {
    "identifiant": 724.0,
    "commemore": "Louis BRELIVET",
    "adresse_complete": "21, rue de l'Abb\u00e9 Carton 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.315564, "lat": 48.830128 }
  },
  {
    "identifiant": 842.0,
    "commemore": "Groupe Manouchian ERNEST",
    "adresse_complete": "17, rue Mirabeau 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.271407, "lat": 48.846602 }
  },
  {
    "identifiant": 802.0,
    "commemore": "R\u00e9seau MARC FRANCE",
    "adresse_complete": "5, rue Edmond Roger 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.290406, "lat": 48.845432 }
  },
  {
    "identifiant": 1020.0,
    "commemore": "ARBRE DE LA LIBERTE",
    "adresse_complete": "Place de Stalingrad 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.369862, "lat": 48.883602 }
  },
  {
    "identifiant": 1182.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "99 rue des pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.405215, "lat": 48.855158 }
  },
  {
    "identifiant": 188.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue Buffon 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.362464, "lat": 48.842796 }
  },
  {
    "identifiant": 301.0,
    "commemore": "Edmond MICHELET",
    "adresse_complete": "11, rue Saint-Dominique 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.322401, "lat": 48.858253 }
  },
  {
    "identifiant": 338.0,
    "commemore": "\u00e0\u20ac La MEMOIRE DES FORCES ALLIEES",
    "adresse_complete": "Place de Narvik, ambassade de Norv\u00e8ge 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.312866, "lat": 48.876478 }
  },
  {
    "identifiant": 377.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "square Motholon 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.330485, "lat": 48.880571 }
  },
  {
    "identifiant": 424.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "12, place de la R\u00e9publique 75010 Paris",
    "precision_adresse": "Caserne Verines (int\u00e9rieur)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.363824, "lat": 48.868234 }
  },
  {
    "identifiant": 590.0,
    "commemore": "MEMORIAL DU 182\u00e8me R.A.L.T.",
    "adresse_complete": "Fort de Vincennes 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.442207, "lat": 48.842349 }
  },
  {
    "identifiant": 814.0,
    "commemore": "Georges RABEIL",
    "adresse_complete": "11, rue du Laos 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.301197, "lat": 48.850141 }
  },
  {
    "identifiant": 876.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "17 rue boileau 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.26528, "lat": 48.846355 }
  },
  {
    "identifiant": 940.0,
    "commemore": "Jacques FROMENT",
    "adresse_complete": "Place Jacques Froment 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.331174, "lat": 48.890859 }
  },
  {
    "identifiant": 1021.0,
    "commemore": "Pierre-fernand BELLUGUE",
    "adresse_complete": "114, boulevard de la Villette 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.371361, "lat": 48.87737 }
  },
  {
    "identifiant": 1037.0,
    "commemore": "Boris FRENKEL",
    "adresse_complete": "5 square d'aquitaine 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.394857, "lat": 48.886523 }
  },
  {
    "identifiant": 1041.0,
    "commemore": "GUERRE 1939-1945",
    "adresse_complete": "Th\u00e9\u00e0\u00a2tre Pr\u00e9sent Avenue Jean Jaur\u00e8s 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.382264, "lat": 48.885958 }
  },
  {
    "identifiant": 245.0,
    "commemore": "Marcel RAOUL",
    "adresse_complete": "7-9, rue des Quatre-Vents 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.337781, "lat": 48.851703 }
  },
  {
    "identifiant": 564.0,
    "commemore": "Louis, Gustave, Eug\u00e8ne BOVERIE",
    "adresse_complete": "Rue Descos Mairie du XII\u00e8me arrondissement 75012 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'honneur de la mairie",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.388025, "lat": 48.841297 }
  },
  {
    "identifiant": 623.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "51 rue de Charenton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.372773, "lat": 48.850981 }
  },
  {
    "identifiant": 705.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "53 avenue de la porte d'Ivry 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.369492, "lat": 48.821185 }
  },
  {
    "identifiant": 774.0,
    "commemore": "Andre AIGNAN",
    "adresse_complete": "Place Cambronne 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.301495, "lat": 48.847612 }
  },
  {
    "identifiant": 795.0,
    "commemore": "Charles EVRARD",
    "adresse_complete": "56, rue de la F\u00e9d\u00e9ration 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.295106, "lat": 48.853476 }
  },
  {
    "identifiant": 878.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "23 avenue du parc des princes 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.254648, "lat": 48.840918 }
  },
  {
    "identifiant": 884.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 CALMEL",
    "adresse_complete": "53, rue des Dames 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.32202, "lat": 48.883882 }
  },
  {
    "identifiant": 885.0,
    "commemore": "COMITE DE LIBERATION DU XVIIeme",
    "adresse_complete": "18, rue des Batignolles Mairie du xviieme 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.321898, "lat": 48.884452 }
  },
  {
    "identifiant": 906.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "16 rue laugier 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.296823, "lat": 48.880265 }
  },
  {
    "identifiant": 932.0,
    "commemore": "Georges CUSSEAU",
    "adresse_complete": "94, rue Philippe de Girard 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.360468, "lat": 48.889638 }
  },
  {
    "identifiant": 947.0,
    "commemore": "Gaston HUART",
    "adresse_complete": "24, boulevard Ney 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.367969, "lat": 48.89881 }
  },
  {
    "identifiant": 966.0,
    "commemore": "Pierre TIMBAUD",
    "adresse_complete": "88 bis, rue Riquet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.361862, "lat": 48.890083 }
  },
  {
    "identifiant": 975.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "61 rue de clignancourt 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.347795, "lat": 48.887925 }
  },
  {
    "identifiant": 992.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue des Amiraux 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.350169, "lat": 48.894656 }
  },
  {
    "identifiant": 56.0,
    "commemore": "Henri CHEVESSIER",
    "adresse_complete": "Passage des Gravilliers 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.356849, "lat": 48.863396 }
  },
  {
    "identifiant": 121.0,
    "commemore": "Jem HARRIX",
    "adresse_complete": "Pont au Change 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.362665, "lat": 48.852951 }
  },
  {
    "identifiant": 1069.0,
    "commemore": "Lucien SAMPAIX",
    "adresse_complete": "24, rue des Bois 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.39851, "lat": 48.878243 }
  },
  {
    "identifiant": 1115.0,
    "commemore": "Cyrille DESROCHES",
    "adresse_complete": "21, rue de la Py 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.40501, "lat": 48.865329 }
  },
  {
    "identifiant": 100.0,
    "commemore": "Alphonse BERARD",
    "adresse_complete": "salle de lecture de la biblioth\u00e8que del'H\u00f4tel de Ville 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.354943, "lat": 48.854727 }
  },
  {
    "identifiant": 373.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue Chaptal 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.33362, "lat": 48.880826 }
  },
  {
    "identifiant": 334.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "208, rue du Faubourg Saint- Honor\u00e9 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.304697, "lat": 48.875315 }
  },
  {
    "identifiant": 465.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "34 rue du Fg Saint-Denis Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.353503, "lat": 48.871103 }
  },
  {
    "identifiant": 223.0,
    "commemore": "HOTEL LUTETIA",
    "adresse_complete": "boulevard Raspail 75006 Paris",
    "precision_adresse": "H\u00f4tel Lutetia",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.32832, "lat": 48.846377 }
  },
  {
    "identifiant": 420.0,
    "commemore": "Roger LEGALL",
    "adresse_complete": "11, rue du Faubourg du Temple 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.365568, "lat": 48.868283 }
  },
  {
    "identifiant": 597.0,
    "commemore": "Marcel SCHMITT",
    "adresse_complete": "38, quai de la Rap\u00e9e 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.373127, "lat": 48.841554 }
  },
  {
    "identifiant": 581.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "34, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.371462, "lat": 48.84938 }
  },
  {
    "identifiant": 686.0,
    "commemore": "Henri PERIER",
    "adresse_complete": "182, rue Nationale 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.362867, "lat": 48.832345 }
  },
  {
    "identifiant": 732.0,
    "commemore": "Pierre DURAND",
    "adresse_complete": "Parc Montsouris 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.337632, "lat": 48.822794 }
  },
  {
    "identifiant": 616.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 rue Charles Baudelaire 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.376463, "lat": 48.848827 }
  },
  {
    "identifiant": 822.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "38 rue Violet 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.292927, "lat": 48.847542 }
  },
  {
    "identifiant": 1018.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge Hector Berlioz rue Georgette Agutte 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.332758, "lat": 48.895193 }
  },
  {
    "identifiant": 1143.0,
    "commemore": "Simon NADEL",
    "adresse_complete": "18, rue de Tourtille 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.381373, "lat": 48.8712 }
  },
  {
    "identifiant": 1210.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue Bretonneau 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.403102, "lat": 48.867551 }
  },
  {
    "identifiant": 109.0,
    "commemore": "DEPORTES ISRAELITES",
    "adresse_complete": "24-26, rue des Ecouffes 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.358593, "lat": 48.856812 }
  },
  {
    "identifiant": 283.0,
    "commemore": "Marcel HERAUT",
    "adresse_complete": "110, rue de Grenelle 75007 Paris",
    "precision_adresse": "(Minist\u00e8re de l'Education Nationale)",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.3207969999999998, "lat": 48.856634 }
  },
  {
    "identifiant": 316.0,
    "commemore": "Michel VARIN DE LA BRUNELIERE",
    "adresse_complete": "Quai d'Orsay 75007 Paris",
    "precision_adresse": "face \u00e0\u00a0 l'Assembl\u00e9e Nationale apr\u00e8s la descente sur berge",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.307438, "lat": 48.862316 }
  },
  {
    "identifiant": 370.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue Milton 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.340561, "lat": 48.877344 }
  },
  {
    "identifiant": 644.0,
    "commemore": "Jardin Du Moulin De La Pointe 162-164 AVENUE D'ITALIE",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 668.0,
    "commemore": "LAMY",
    "adresse_complete": "Pont de Tolbiac 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.38331, "lat": 48.82979 }
  },
  {
    "identifiant": 669.0,
    "commemore": "Daniel LAVORINI",
    "adresse_complete": "153, rue de Tolbiac 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.35987, "lat": 48.826857 }
  },
  {
    "identifiant": 843.0,
    "commemore": "Maurice-henri FRANCE DE SEYNES",
    "adresse_complete": "2, rue Decamps 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.282828, "lat": 48.865366 }
  },
  {
    "identifiant": 929.0,
    "commemore": "Georges, Cusseau CHAMPION",
    "adresse_complete": "55, boulevard Barb\u00e8s 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.349377, "lat": 48.889279 }
  },
  {
    "identifiant": 1074.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "34rue Saint-bernard",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.376933, "lat": 48.89551 }
  },
  {
    "identifiant": 1127.0,
    "commemore": "Robert HAMEL",
    "adresse_complete": "25, rue Tlemcen 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.387788, "lat": 48.86475 }
  },
  {
    "identifiant": 1193.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 351.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 CHOLLET",
    "adresse_complete": "14, rue de Navarin 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.338849, "lat": 48.879722 }
  },
  {
    "identifiant": 569.0,
    "commemore": "Jean-pierre DUDRAISIL",
    "adresse_complete": "2, rue de Capri 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.398118, "lat": 48.8355 }
  },
  {
    "identifiant": 579.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "27, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.371338, "lat": 48.847675 }
  },
  {
    "identifiant": 308.0,
    "commemore": "Marcel PLANCHART",
    "adresse_complete": "116, rue de Grenelle Mairie du VII\u00e8me arrondissement 75007 Paris",
    "precision_adresse": "cour int\u00e9rieure",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.320027, "lat": 48.856871 }
  },
  {
    "identifiant": 319.0,
    "commemore": "Robert BIRLINGER",
    "adresse_complete": "92, avenue des Champs-Elys\u00e9es 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.303214, "lat": 48.871539 }
  },
  {
    "identifiant": 309.0,
    "commemore": "Jean-marie PLESSIER",
    "adresse_complete": "30, avenue de Saxe 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.308693, "lat": 48.848901 }
  },
  {
    "identifiant": 114.0,
    "commemore": "ECOLE DU TRAVAIL",
    "adresse_complete": "4 bis, rue des Rosiers 75004 Paris",
    "precision_adresse": "Sur le mur (dans le Hall d'entr\u00e9e)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.360462, "lat": 48.856696 }
  },
  {
    "identifiant": 70.0,
    "commemore": "Antoine LUITAUD",
    "adresse_complete": "9, rue de Beauce 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.361344, "lat": 48.863093 }
  },
  {
    "identifiant": 769.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "28 rue Pierre Larousse 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.314202, "lat": 48.829103 }
  },
  {
    "identifiant": 768.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "69 rue de l'Ouest 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.318605, "lat": 48.835661 }
  },
  {
    "identifiant": 796.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 GARDELLE",
    "adresse_complete": "96, rue de la Procession 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.311642, "lat": 48.835428 }
  },
  {
    "identifiant": 956.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'entr\u00e9e",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344681, "lat": 48.892304 }
  },
  {
    "identifiant": 964.0,
    "commemore": "Aron SKROBEK",
    "adresse_complete": "48 rue des Trois Fr\u00e8res 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.339051, "lat": 48.885431 }
  },
  {
    "identifiant": 1002.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "62 rue Lepic 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.333966, "lat": 48.886937 }
  },
  {
    "identifiant": 1063.0,
    "commemore": "R\u00e9gis PALLUT",
    "adresse_complete": "2, rue de Nantes 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.383775, "lat": 48.891015 }
  },
  {
    "identifiant": 1163.0,
    "commemore": "Odile, Vassili VERHULST",
    "adresse_complete": "7, rue du Cher 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.400031, "lat": 48.864502 }
  },
  {
    "identifiant": 21.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "52, rue du Louvre Services postaux, Recette principale des P.T.T. de la Seine 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.3431, "lat": 48.865195 }
  },
  {
    "identifiant": 83.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue b\u00e9ranger 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364379, "lat": 48.864819 }
  },
  {
    "identifiant": 91.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e turgot 69 rue de Turbigo 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.358616, "lat": 48.866138 }
  },
  {
    "identifiant": 180.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "2 rue Pierre Brossolette 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.347603, "lat": 48.841971 }
  },
  {
    "identifiant": 187.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "14 rue victor cousin 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.342074, "lat": 48.847424 }
  },
  {
    "identifiant": 480.0,
    "commemore": "BIEN Andr\u00e9",
    "adresse_complete": "4 rue de la Folie m\u00e9ricourt 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.374902, "lat": 48.861362 }
  },
  {
    "identifiant": 601.0,
    "commemore": "Charles TILLON",
    "adresse_complete": "41, rue de Saint-Mand\u00e9 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.401291, "lat": 48.845235 }
  },
  {
    "identifiant": 629.0,
    "commemore": "ARBRE DE LA LIBERTE",
    "adresse_complete": "Square avenue de Choisy 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.360574, "lat": 48.825326 }
  },
  {
    "identifiant": 771.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue S\u00e9verro 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.323515, "lat": 48.832453 }
  },
  {
    "identifiant": 967.0,
    "commemore": "Charles WARRIER",
    "adresse_complete": "Face 22, boulevard de la Chapelle 75018 Paris",
    "precision_adresse": "Pilier du m\u00e9tro",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.362228, "lat": 48.884542 }
  },
  {
    "identifiant": 1094.0,
    "commemore": "Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24/11/2011",
    "adresse_complete": "63 rue Archereau 75019 Paris",
    "precision_adresse": "Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24/11/2011",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.375825, "lat": 48.892856 }
  },
  {
    "identifiant": 265.0,
    "commemore": "F\u00e9lix BURLOT",
    "adresse_complete": "Quai d'Orsay, face \u00e0\u00a0 l'Assembl\u00e9e Nationale 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.320805, "lat": 48.86134 }
  },
  {
    "identifiant": 515.0,
    "commemore": "Marcel RAJMAN",
    "adresse_complete": "1, rue des Immeubles Industriels 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3928000000000003, "lat": 48.849091 }
  },
  {
    "identifiant": 553.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "38 rue Trousseau 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379033, "lat": 48.851917 }
  },
  {
    "identifiant": 556.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue Keller 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.376524, "lat": 48.854001 }
  },
  {
    "identifiant": 568.0,
    "commemore": "Colonne Command\u00e9e Par Le Capitaine Dronne DRONNE",
    "adresse_complete": "pont d'austerlitz 75012 Paris",
    "precision_adresse": "republicains espagnols",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.370578, "lat": 48.846983 }
  },
  {
    "identifiant": 685.0,
    "commemore": "Joseph PELLUAU",
    "adresse_complete": "3, square du Limousin 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.376892, "lat": 48.823293 }
  },
  {
    "identifiant": 997.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "69 rue Championnet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.345136, "lat": 48.89575 }
  },
  {
    "identifiant": 176.0,
    "commemore": "Gaston THIBOUS",
    "adresse_complete": "rue du Fouarre 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(entr\u00e9e du square Viviani)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.347358, "lat": 48.851641 }
  },
  {
    "identifiant": 184.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue de Pontoise 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.351258, "lat": 48.848742 }
  },
  {
    "identifiant": 204.0,
    "commemore": "Mouvement DEFENSE DE LA FRANCE",
    "adresse_complete": "68, rue Bonaparte 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.3328889999999998, "lat": 48.851829 }
  },
  {
    "identifiant": 1089.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "16 rue des cheminets 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.398704, "lat": 48.887648 }
  },
  {
    "identifiant": 1090.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue des lilas 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.396229, "lat": 48.879254 }
  },
  {
    "identifiant": 747.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris",
    "precision_adresse": "escalier d'honneur",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.326839, "lat": 48.832991 }
  },
  {
    "identifiant": 154.0,
    "commemore": "Guy BASSEAU",
    "adresse_complete": "52 boulevard Saint-Germain 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.3498229999999998, "lat": 48.849922 }
  },
  {
    "identifiant": 479.0,
    "commemore": "Marcel Andr\u00e9 BERTHELOT",
    "adresse_complete": "34 rue de la Folie Regnault 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.387456, "lat": 48.858453 }
  },
  {
    "identifiant": 360.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "6, rue Drouot Mairie du IX\u00e8me arrondissement 75009 Paris",
    "precision_adresse": "cour interieure",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.34044, "lat": 48.872594 }
  },
  {
    "identifiant": 267.0,
    "commemore": "Michel De BRETAGNE",
    "adresse_complete": "75, rue de Varenne 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.321529, "lat": 48.854572 }
  },
  {
    "identifiant": 415.0,
    "commemore": "HOPITAL LARIBOISIERE",
    "adresse_complete": "Rue Ambroise Par\u00e9 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(int\u00e9rieur)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352468, "lat": 48.881928 }
  },
  {
    "identifiant": 398.0,
    "commemore": "Charles DUPAS",
    "adresse_complete": "161, quai de Valmy 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.366048, "lat": 48.878584 }
  },
  {
    "identifiant": 530.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "62 rue de la Fontaine au roi",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.37431, "lat": 48.868231 }
  },
  {
    "identifiant": 534.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue de Belzunce Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.383213, "lat": 48.856404 }
  },
  {
    "identifiant": 671.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 LE GALL",
    "adresse_complete": "Rue Croulebarbe 75013 Paris",
    "precision_adresse": "Grille du parc Le Gall",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.350315, "lat": 48.832261 }
  },
  {
    "identifiant": 694.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "28 avenue Stephen Pichon 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.358544, "lat": 48.832358 }
  },
  {
    "identifiant": 693.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "13 rue Fagon 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.357048, "lat": 48.832509 }
  },
  {
    "identifiant": 1009.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "51 rue du d\u00e9partement 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.361861, "lat": 48.886482 }
  },
  {
    "identifiant": 1049.0,
    "commemore": "Fanny LADSKY",
    "adresse_complete": "all\u00e9e R\u00e9cipion 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.372326, "lat": 48.879637 }
  },
  {
    "identifiant": 1142.0,
    "commemore": "Gis\u00e8le MOLLET",
    "adresse_complete": "1, rue Mouraud 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.408001, "lat": 48.854557 }
  },
  {
    "identifiant": 1136.0,
    "commemore": "Paul Et Gis\u00e8le LAGUESSE",
    "adresse_complete": "66, boulevard Davout 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.411084, "lat": 48.852864 }
  },
  {
    "identifiant": 1125.0,
    "commemore": "Louis GODEFROY",
    "adresse_complete": "11, rue des Envierges 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.386411, "lat": 48.871846 }
  },
  {
    "identifiant": 1104.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois BOLTZ",
    "adresse_complete": "26, rue Piat 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.385212, "lat": 48.871873 }
  },
  {
    "identifiant": 1179.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "13 rue Breguet",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399134, "lat": 48.872738 }
  },
  {
    "identifiant": 57.0,
    "commemore": "Henri DARRACQ",
    "adresse_complete": "3, rue Sainte- Anastase 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364172, "lat": 48.859491 }
  },
  {
    "identifiant": 73.0,
    "commemore": "Raoul NAUDET",
    "adresse_complete": "142, rue du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.358858, "lat": 48.863912 }
  },
  {
    "identifiant": 195.0,
    "commemore": "Jean ARNOULD",
    "adresse_complete": "Sur le mur ext\u00e9rieur du jardin du Luxembourg c\u00f4t\u00e9 boulevard Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(en face du 73, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la grille)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.3410320000000002, "lat": 48.847978 }
  },
  {
    "identifiant": 430.0,
    "commemore": "MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3573779999999998, "lat": 48.871777 }
  },
  {
    "identifiant": 490.0,
    "commemore": "DESNOS Robert",
    "adresse_complete": "32 boulevard Richard Lenoir 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.37127, "lat": 48.8569 }
  },
  {
    "identifiant": 524.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "155,159 avenue Parmentier",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.369595, "lat": 48.871707 }
  },
  {
    "identifiant": 573.0,
    "commemore": "Marcel JEULIN",
    "adresse_complete": "89/93 avenue du g\u00e9n\u00e9ral Bizot 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.403883, "lat": 48.838187 }
  },
  {
    "identifiant": 646.0,
    "commemore": "ecole 55 rue baudricourt",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 673.0,
    "commemore": "Mme MAURIN",
    "adresse_complete": "4-6, rue du Moulinet 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.356246, "lat": 48.827347 }
  },
  {
    "identifiant": 690.0,
    "commemore": "Jean STEPHAN",
    "adresse_complete": "M\u00e9tro Porte d'Ivry 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.370718, "lat": 48.820835 }
  },
  {
    "identifiant": 701.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "103 avenue de Choisy 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.360688, "lat": 48.824961 }
  },
  {
    "identifiant": 741.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "Place du 18 juin 1940 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.334311, "lat": 48.822476 }
  },
  {
    "identifiant": 808.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "31, rue Peclet Mairie du Xveme 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.299879, "lat": 48.841523 }
  },
  {
    "identifiant": 809.0,
    "commemore": "Jean; Di Fusco MORVAN",
    "adresse_complete": "26, rue de l'Eglise 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.286386, "lat": 48.844744 }
  },
  {
    "identifiant": 828.0,
    "commemore": "Jacques BINGEN",
    "adresse_complete": "106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.279442, "lat": 48.86555 }
  },
  {
    "identifiant": 1001.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "50/52 rue Vauvenargues 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.33153, "lat": 48.895424 }
  },
  {
    "identifiant": 1008.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Gustave Rouanet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.340091, "lat": 48.896312 }
  },
  {
    "identifiant": 1042.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 GUILLAUME",
    "adresse_complete": "112, rue de Flandres 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.378546, "lat": 48.891825 }
  },
  {
    "identifiant": 1086.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 boulevard du g\u00e9n\u00e9ral Brunet 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.390459, "lat": 48.880402 }
  },
  {
    "identifiant": 1168.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "42 rue des Maronites 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.384934, "lat": 48.868572 }
  },
  {
    "identifiant": 1169.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "31 rue Etienne-Dolet 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.385352, "lat": 48.868147 }
  },
  {
    "identifiant": 611.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "28 rue de la Br\u00e8che aux Loups 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.394421, "lat": 48.837806 }
  },
  {
    "identifiant": 141.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 Impasse Gu\u00e9m\u00e9n\u00e9e 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.36591, "lat": 48.854518 }
  },
  {
    "identifiant": 533.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "13 rue Froment",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.372505, "lat": 48.857112 }
  },
  {
    "identifiant": 887.0,
    "commemore": "Andre De CRAPONNE",
    "adresse_complete": "17, bld Wallace, NEUILLY 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.28452, "lat": 48.877985 }
  },
  {
    "identifiant": 742.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.326839, "lat": 48.832991 }
  },
  {
    "identifiant": 962.0,
    "commemore": "Maurice ROBION",
    "adresse_complete": "Place Albert Kahn 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.346127, "lat": 48.895824 }
  },
  {
    "identifiant": 901.0,
    "commemore": "Maurice ROBINET",
    "adresse_complete": "23, avenue de Saint-Ouen 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.325925, "lat": 48.889046 }
  },
  {
    "identifiant": 927.0,
    "commemore": "Dani\u00e8lle CASANOVA",
    "adresse_complete": "43, rue du Poteau 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.341049, "lat": 48.894461 }
  },
  {
    "identifiant": 1006.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "1 rue Gustave Rouanet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3415369999999998, "lat": 48.89631 }
  },
  {
    "identifiant": 1114.0,
    "commemore": "DEPORTES JUIFS",
    "adresse_complete": "Place Gambetta Mairie du XX\u00e8me arrondissement 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(Hall int\u00e9rieur, gauche)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.398421, "lat": 48.86487 }
  },
  {
    "identifiant": 5.0,
    "commemore": "Rousseau + Vi\u00e9 CHATELET-LOMBARDS",
    "adresse_complete": "3, boulevard S\u00e9bastopol 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.3478149999999998, "lat": 48.858213 }
  },
  {
    "identifiant": 112.0,
    "commemore": "Fa\u00e7ade C\u00f4t\u00e9 Seine De L'immeuble 2 Rue Lobau QUAI DE L'H\u00e0\u201dTEL DE VILLE",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 224.0,
    "commemore": "Robert, Jacques HOUBRE",
    "adresse_complete": "1, rue de Vaugirard 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.341261, "lat": 48.848788 }
  },
  {
    "identifiant": 293.0,
    "commemore": "MAQUIS DE LORRIS",
    "adresse_complete": "Ecole Militaire 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.305733, "lat": 48.854263 }
  },
  {
    "identifiant": 383.0,
    "commemore": "BOURSE DU TRAVAIL",
    "adresse_complete": "3, rue du Ch\u00e0\u00a2teau d'Eau 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362091, "lat": 48.869044 }
  },
  {
    "identifiant": 385.0,
    "commemore": "Jean; Chatenet CAZARD",
    "adresse_complete": "72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(CROIX-ROUGE FRANCAISE)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3573779999999998, "lat": 48.871777 }
  },
  {
    "identifiant": 537.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue des Trois Bornes 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.37365, "lat": 48.866995 }
  },
  {
    "identifiant": 717.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue l'Esp\u00e9rance 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.347899, "lat": 48.826707 }
  },
  {
    "identifiant": 1064.0,
    "commemore": "PATRIOTES FUSILLES",
    "adresse_complete": "avenue Corentin Cariou 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3838559999999998, "lat": 48.896116 }
  },
  {
    "identifiant": 1149.0,
    "commemore": "Etienne PORCHER",
    "adresse_complete": "3, rue Victor Dejeante 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409467, "lat": 48.867191 }
  },
  {
    "identifiant": 1202.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9/11 rue de Lesseps 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399708, "lat": 48.859058 }
  },
  {
    "identifiant": 345.0,
    "commemore": "RESISTANTS TORTURES",
    "adresse_complete": "42, rue Bassano 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.29906, "lat": 48.870374 }
  },
  {
    "identifiant": 452.0,
    "commemore": "Lieutenant-colonel Jean VERINES",
    "adresse_complete": "Place de la R\u00e9publique 75010 Paris",
    "precision_adresse": "Caserne (entree)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362972, "lat": 48.868185 }
  },
  {
    "identifiant": 522.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "144 rue de la roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382285, "lat": 48.858068 }
  },
  {
    "identifiant": 639.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "47, boulevard de l'H\u00f4pital Groupe hospitalier Piti\u00e9-Salp\u00e0\u00aatri\u00e8re 75013 Paris",
    "precision_adresse": "Parking de la Salp\u00e0\u00aatri\u00e8re",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.362259, "lat": 48.840293 }
  },
  {
    "identifiant": 692.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue Baudricourt 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.363174, "lat": 48.825792 }
  },
  {
    "identifiant": 756.0,
    "commemore": "France Bloch- SERAZIN",
    "adresse_complete": "1, rue Monticelli 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.32891, "lat": 48.821488 }
  },
  {
    "identifiant": 858.0,
    "commemore": "Jean METZGER",
    "adresse_complete": "8, rue Benjamin Godard 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.275619, "lat": 48.866482 }
  },
  {
    "identifiant": 123.0,
    "commemore": "G\u00e9n\u00e9ral LECLERC",
    "adresse_complete": "Quai du March\u00e9 Neuf 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.345672, "lat": 48.854171 }
  },
  {
    "identifiant": 148.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "18 rue Poulletier 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.358214, "lat": 48.851333 }
  },
  {
    "identifiant": 35.0,
    "commemore": "Michel GUILLOIS",
    "adresse_complete": "38, avenue de l'Op\u00e9ra 75002 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.332937, "lat": 48.869696 }
  },
  {
    "identifiant": 343.0,
    "commemore": "L\u00e9on REINACH",
    "adresse_complete": "63, rue Monceau 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.312855, "lat": 48.878849 }
  },
  {
    "identifiant": 511.0,
    "commemore": "Adrien ORSAL",
    "adresse_complete": "119, rue Saint-Maur 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.376467, "lat": 48.866569 }
  },
  {
    "identifiant": 531.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "109 avenue Parmentier",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.372613, "lat": 48.867625 }
  },
  {
    "identifiant": 535.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "24 rue St S\u00e9bastien",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.369434, "lat": 48.861114 }
  },
  {
    "identifiant": 805.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "Hall de la gare Montparnasse 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.3204919999999998, "lat": 48.841045 }
  },
  {
    "identifiant": 604.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "19 rue marsoulan 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.403173, "lat": 48.846424999999996 }
  },
  {
    "identifiant": 598.0,
    "commemore": "Commissaire SILVESTRI",
    "adresse_complete": "4, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.372373, "lat": 48.846337 }
  },
  {
    "identifiant": 620.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "253ter avenue Daumesnil 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.402889, "lat": 48.837122 }
  },
  {
    "identifiant": 835.0,
    "commemore": "CHALVIDAN",
    "adresse_complete": "51, boulevard Exelmans 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(caserne Chalvidan)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.261788, "lat": 48.842065 }
  },
  {
    "identifiant": 1095.0,
    "commemore": "Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24/11/2011",
    "adresse_complete": "8 rue Barban\u00e8gre  75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.383321, "lat": 48.89231 }
  },
  {
    "identifiant": 1096.0,
    "commemore": "Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24/11/2011",
    "adresse_complete": "9/11 rue Tandou 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.379467, "lat": 48.8861 }
  },
  {
    "identifiant": 1124.0,
    "commemore": "Marie-th\u00e9r\u00e8se FLEURY",
    "adresse_complete": "5, rue Dulaure 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.410392, "lat": 48.866533 }
  },
  {
    "identifiant": 1.0,
    "commemore": "Georges BAILLY",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(cot\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 322.0,
    "commemore": "Hubert CUNY",
    "adresse_complete": "9, rue Roy 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.318298, "lat": 48.875425 }
  },
  {
    "identifiant": 393.0,
    "commemore": "DEPORTES",
    "adresse_complete": "75010 Paris",
    "precision_adresse": "Rue du Faubourg Saint-Martin (mairie)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.351862, "lat": 48.875107 }
  },
  {
    "identifiant": 397.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DUBOIS",
    "adresse_complete": "18, rue de Dunkerque Gare du Nord 75010 Paris",
    "precision_adresse": "Cour des d\u00e9parts",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.35354, "lat": 48.880374 }
  },
  {
    "identifiant": 410.0,
    "commemore": "GUERRE 1939-1945",
    "adresse_complete": "Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.35764, "lat": 48.878422 }
  },
  {
    "identifiant": 423.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "Caserne Nouvelle France 75010 Paris",
    "precision_adresse": "GARDES",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3503629999999998, "lat": 48.870397 }
  },
  {
    "identifiant": 454.0,
    "commemore": "VICTIMES JUIVES DU Xeme ARR.",
    "adresse_complete": "75010 Paris",
    "precision_adresse": "Rue du Faubourg Saint-Martin (mairie)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.351862, "lat": 48.875107 }
  },
  {
    "identifiant": 501.0,
    "commemore": "Marcel HENRIOT",
    "adresse_complete": "1, boulevard Voltaire 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3657019999999997, "lat": 48.866581 }
  },
  {
    "identifiant": 848.0,
    "commemore": "Jacques HENRY-SIMON",
    "adresse_complete": "21, boulevard Beaus\u00e9jour 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(Jeunes Catholiques Combattants)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.270508, "lat": 48.85749 }
  },
  {
    "identifiant": 905.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue du capitaine lagache 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.3252639999999998, "lat": 48.892147 }
  },
  {
    "identifiant": 943.0,
    "commemore": "John GAY",
    "adresse_complete": "6, rue Gaston Cout\u00e9 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.340827, "lat": 48.889203 }
  },
  {
    "identifiant": 1033.0,
    "commemore": "Colonel Et Georges FABIEN",
    "adresse_complete": "100, boulevard de la Villette 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.371972, "lat": 48.876842 }
  },
  {
    "identifiant": 1183.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue du Sorbier",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.392293, "lat": 48.866319 }
  },
  {
    "identifiant": 1212.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "149 avenue Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.402714, "lat": 48.869988 }
  },
  {
    "identifiant": 436.0,
    "commemore": "Roger PARIZOT",
    "adresse_complete": "54, rue Albert Thomas 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.36153, "lat": 48.870829 }
  },
  {
    "identifiant": 367.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "32 rue Buffault 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.342431, "lat": 48.876305 }
  },
  {
    "identifiant": 359.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "6, rue Drouot Mairie du IX\u00e8me arrondissement 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.34044, "lat": 48.872594 }
  },
  {
    "identifiant": 419.0,
    "commemore": "Etienne LALIS",
    "adresse_complete": "41, rue des Vinaigriers 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.361198, "lat": 48.873116 }
  },
  {
    "identifiant": 242.0,
    "commemore": "PRISON DU CHERCHE-MIDI",
    "adresse_complete": "Face au 35, rue du Cherche-Midi 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(Lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.327126, "lat": 48.849928 }
  },
  {
    "identifiant": 613.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "18 rue de la Br\u00e8che aux Loups 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.394084, "lat": 48.837456 }
  },
  {
    "identifiant": 218.0,
    "commemore": "Charles De GAULLE",
    "adresse_complete": "110, boulevard Raspail 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.328453, "lat": 48.844999 }
  },
  {
    "identifiant": 548.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "77 bld de belleville 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.377427, "lat": 48.87128 }
  },
  {
    "identifiant": 544.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "1 rue pihet 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.373882, "lat": 48.863455 }
  },
  {
    "identifiant": 898.0,
    "commemore": "Gabriel PERI",
    "adresse_complete": "5 place de la Porte de Champeret 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.290311, "lat": 48.885664 }
  },
  {
    "identifiant": 1185.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "maternelle 21 rue de la Bidassoa 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.393827, "lat": 48.866016 }
  },
  {
    "identifiant": 1176.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue keller",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.392935, "lat": 48.867017 }
  },
  {
    "identifiant": 24.0,
    "commemore": "Michel MOUCHET",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 143.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue Neuve Saint-Pierre 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.363125, "lat": 48.853794 }
  },
  {
    "identifiant": 150.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8/10 rue des Hospitalieres Saint-Gervais 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.359043, "lat": 48.858021 }
  },
  {
    "identifiant": 227.0,
    "commemore": "KRONIS Ferdinand",
    "adresse_complete": "118 boulevard Saint-Germain 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.340553, "lat": 48.852078 }
  },
  {
    "identifiant": 326.0,
    "commemore": "F\u00e9lix EBOUE",
    "adresse_complete": "4, rue Chauveau- Lagarde 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.324094, "lat": 48.871258 }
  },
  {
    "identifiant": 349.0,
    "commemore": "AGENTS DU METRO",
    "adresse_complete": "M\u00e9tro Richelieu- Drouot 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.339958, "lat": 48.872108 }
  },
  {
    "identifiant": 355.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "32, rue Buffault 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.342431, "lat": 48.876305 }
  },
  {
    "identifiant": 368.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue Milton 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.34117, "lat": 48.878679 }
  },
  {
    "identifiant": 443.0,
    "commemore": "Marcel ROUX",
    "adresse_complete": "7, rue Lucien Sampaix 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.359855, "lat": 48.871062 }
  },
  {
    "identifiant": 481.0,
    "commemore": "BURSZTYN",
    "adresse_complete": "10, rue Morand 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.376709, "lat": 48.868471 }
  },
  {
    "identifiant": 525.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue Vicq d'Azir",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": null
  },
  {
    "identifiant": 539.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "87 rue leon frot 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.383847, "lat": 48.85823 }
  },
  {
    "identifiant": 599.0,
    "commemore": "Jean TAILLEU",
    "adresse_complete": "171, rue de Charenton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.384699, "lat": 48.843897 }
  },
  {
    "identifiant": 889.0,
    "commemore": "Robert DESMONET",
    "adresse_complete": "10, rue Boursault 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.320796, "lat": 48.882953 }
  },
  {
    "identifiant": 945.0,
    "commemore": "Maurice GLEIZE",
    "adresse_complete": "17, rue des Cloys 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.339752, "lat": 48.892672 }
  },
  {
    "identifiant": 1060.0,
    "commemore": "Marcelle MOSSINO",
    "adresse_complete": "28, rue des Alouettes 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3857720000000002, "lat": 48.877924 }
  },
  {
    "identifiant": 1105.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois BOLTZ",
    "adresse_complete": "Rue de M\u00e9nilmontant Pilier du pont de chemin de fer 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.390526, "lat": 48.868836 }
  },
  {
    "identifiant": 1122.0,
    "commemore": "Antoine FERREIRA",
    "adresse_complete": "2, square du P\u00e9rigord 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.411337, "lat": 48.85448 }
  },
  {
    "identifiant": 1131.0,
    "commemore": "L\u00e9on JOSSELOVITZ",
    "adresse_complete": "7, place Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.397904, "lat": 48.864778 }
  },
  {
    "identifiant": 1159.0,
    "commemore": "Louis THOREZ",
    "adresse_complete": "17, rue des Amandiers 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.388584, "lat": 48.863577 }
  },
  {
    "identifiant": 353.0,
    "commemore": "Pierre CUVILLIER",
    "adresse_complete": "53, rue de la Bruy\u00e8re 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.331814, "lat": 48.879896 }
  },
  {
    "identifiant": 528.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 Cit\u00e9 Voltaire",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.390494, "lat": 48.85265 }
  },
  {
    "identifiant": 570.0,
    "commemore": "Marcel, Kervella HAUVILLE",
    "adresse_complete": "45, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.370583, "lat": 48.849382 }
  },
  {
    "identifiant": 662.0,
    "commemore": "P\u00e8re Marc-joseph, Denis GUIHAIRE",
    "adresse_complete": "20, rue des Tanneries 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.345906, "lat": 48.833331 }
  },
  {
    "identifiant": 716.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "140 rue J.M Nordmann 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.343165, "lat": 48.833768 }
  },
  {
    "identifiant": 61.0,
    "commemore": "Emile JEANNE",
    "adresse_complete": "Place de la R\u00e9publique 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(terre-plein central)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.363288, "lat": 48.867092 }
  },
  {
    "identifiant": 207.0,
    "commemore": "DESNOS",
    "adresse_complete": "Place Saint- Sulpice/ Angle rue de M\u00e9zi\u00e8res 75006 Paris",
    "precision_adresse": "commissariat de police",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.334007, "lat": 48.850908 }
  },
  {
    "identifiant": 1075.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "67 avenue Simon Bolivar 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.377262, "lat": 48.876359 }
  },
  {
    "identifiant": 1088.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue des Alouettes 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.385354, "lat": 48.877519 }
  },
  {
    "identifiant": 1161.0,
    "commemore": "Bernard VANIER",
    "adresse_complete": "4, place de la Porte de Bagnolet 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409463, "lat": 48.864186 }
  },
  {
    "identifiant": 783.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois CACHOT",
    "adresse_complete": "129, rue Saint- Charles 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.2834339999999997, "lat": 48.844030000000004 }
  },
  {
    "identifiant": 486.0,
    "commemore": "CROIX ROUGE",
    "adresse_complete": "1 bis, rue de la Pierre Lev\u00e9e 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.370903, "lat": 48.866534 }
  },
  {
    "identifiant": 495.0,
    "commemore": "Maurice GARDETTE",
    "adresse_complete": "113, rue du Chemin Vert 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382138, "lat": 48.861498 }
  },
  {
    "identifiant": 118.0,
    "commemore": "FEMMES COMPAGNON DE LA LIBERATION Simone Michel-Levy, Emilienne Moreau-Evrard)",
    "adresse_complete": "Esplanade des villes compagnon de la Lib\u00e9ration 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(Berty Albrecht, Laure Diebold, Marie Hackin, Marcelle Henry,",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.362732, "lat": 48.848627 }
  },
  {
    "identifiant": 146.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue moussy 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355611, "lat": 48.857735 }
  },
  {
    "identifiant": 79.0,
    "commemore": "Yves TOUDIC",
    "adresse_complete": "2, rue Meslay 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.359041, "lat": 48.867921 }
  },
  {
    "identifiant": 33.0,
    "commemore": "COMITE LOCAL DE LIBERATION DU 2\u00e8me ARRONDISSEMENT",
    "adresse_complete": "8, rue de la Banque Fa\u00e7ade de la Mairie 75002 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.340448, "lat": 48.86683 }
  },
  {
    "identifiant": 434.0,
    "commemore": "MORTS DE LA RESISTANCE DU Xeme",
    "adresse_complete": "72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3573779999999998, "lat": 48.871777 }
  },
  {
    "identifiant": 221.0,
    "commemore": "GUIERRE Jacques",
    "adresse_complete": "Th\u00e9atre de l 'Od\u00e9on 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(colonne de gauche en regardant la fa\u00e7ade principale)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.338704, "lat": 48.850888 }
  },
  {
    "identifiant": 254.0,
    "commemore": "Lucien TERION",
    "adresse_complete": "10, rue Mabillon 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.335176, "lat": 48.852142 }
  },
  {
    "identifiant": 820.0,
    "commemore": "Cinq Martyrs du lyc\u00e9e Buffon",
    "adresse_complete": "Place des cinq Martyrs du lyc\u00e9e Buffon 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.316888, "lat": 48.838651 }
  },
  {
    "identifiant": 807.0,
    "commemore": "Camille MONNIN",
    "adresse_complete": "1, rue de Lourmel 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.292315, "lat": 48.850475 }
  },
  {
    "identifiant": 626.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue Pommard 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.385041, "lat": 48.835712 }
  },
  {
    "identifiant": 638.0,
    "commemore": "Charles DEHAN",
    "adresse_complete": "159, rue du Ch\u00e0\u00a2teau-des-Rentiers 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.362975, "lat": 48.829834 }
  },
  {
    "identifiant": 831.0,
    "commemore": "Maurice BRELET",
    "adresse_complete": "8, bld Wallace 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.29433, "lat": 48.86824 }
  },
  {
    "identifiant": 965.0,
    "commemore": "Marcel SIGNEUX",
    "adresse_complete": "221, rue Championnet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3296900000000003, "lat": 48.89342 }
  },
  {
    "identifiant": 1123.0,
    "commemore": "Louis FLEURY",
    "adresse_complete": "48, avenue Gambetta Commissariat du XX\u00e8me arrondissement 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399311, "lat": 48.865782 }
  },
  {
    "identifiant": 1174.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "104 rue de Belleville 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.386624, "lat": 48.874452 }
  },
  {
    "identifiant": 1173.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "6 rue de Tlemcen 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.386913, "lat": 48.864405 }
  },
  {
    "identifiant": 45.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "20 rue Etienne Marcel 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.348103, "lat": 48.864187 }
  },
  {
    "identifiant": 132.0,
    "commemore": "PARIS-NORD LIBERATION",
    "adresse_complete": "3, rue des Blancs-Manteaux 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.358037, "lat": 48.858392 }
  },
  {
    "identifiant": 159.0,
    "commemore": "Colonel FABIEN",
    "adresse_complete": "12, rue de l'Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.340563, "lat": 48.843692 }
  },
  {
    "identifiant": 257.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue du Jardinet 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.339941, "lat": 48.852692 }
  },
  {
    "identifiant": 677.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "Gare d'Austerlitz 75013 Paris",
    "precision_adresse": "Cour des d\u00e9parts zone n\u00c2\u00b0 1",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.366051, "lat": 48.841832 }
  },
  {
    "identifiant": 714.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue Damesme 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.355435, "lat": 48.825101 }
  },
  {
    "identifiant": 853.0,
    "commemore": "Roger LAMBERT",
    "adresse_complete": "161, avenue de Malakoff 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.283405, "lat": 48.876569 }
  },
  {
    "identifiant": 948.0,
    "commemore": "Max JACOB",
    "adresse_complete": "7, rue de Ravigan 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.337758, "lat": 48.885538 }
  },
  {
    "identifiant": 963.0,
    "commemore": "Joseph ROQUE",
    "adresse_complete": "81, rue Riquet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.360569, "lat": 48.890086 }
  },
  {
    "identifiant": 979.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "131 rue belliard 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.335388, "lat": 48.896318 }
  },
  {
    "identifiant": 1032.0,
    "commemore": "A. DUFOUR",
    "adresse_complete": "16, rue Clovis- Hugues 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.373851, "lat": 48.882586 }
  },
  {
    "identifiant": 1189.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue de Tlemcen Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.387088, "lat": 48.864586 }
  },
  {
    "identifiant": 1191.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "20 rue des Cendriers 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.386874, "lat": 48.865535 }
  },
  {
    "identifiant": 457.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "144 rue de la roquette 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355071, "lat": 48.878691 }
  },
  {
    "identifiant": 382.0,
    "commemore": "Jacques BONSERGENT",
    "adresse_complete": "Metro Jacques Bonsergent 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(une plaque de chaque cot\u00e9 du quai)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.361206, "lat": 48.870861 }
  },
  {
    "identifiant": 268.0,
    "commemore": "Pierre BROSSOLETTE",
    "adresse_complete": "123, rue de Grenelle 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.316648, "lat": 48.857692 }
  },
  {
    "identifiant": 792.0,
    "commemore": "Jules EIDELMAN",
    "adresse_complete": "150, rue du Th\u00e9\u00e0\u00a2tre 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.297433, "lat": 48.845254 }
  },
  {
    "identifiant": 736.0,
    "commemore": "Henri,joseph GUYOT",
    "adresse_complete": "122, rue d'Alesia 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.321055, "lat": 48.829986 }
  },
  {
    "identifiant": 702.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Auguste Perret 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.360635, "lat": 48.825084 }
  },
  {
    "identifiant": 699.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue Domr\u00e9my 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.373114, "lat": 48.830325 }
  },
  {
    "identifiant": 950.0,
    "commemore": "79 Enfants JUIFS",
    "adresse_complete": "rue du chevalier de la Barre 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344349, "lat": 48.887311 }
  },
  {
    "identifiant": 1180.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue des pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.406499, "lat": 48.850917 }
  },
  {
    "identifiant": 9.0,
    "commemore": "C. DELOGE",
    "adresse_complete": "20, quai de la M\u00e9gisserie 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343644, "lat": 48.858296 }
  },
  {
    "identifiant": 153.0,
    "commemore": "Jean BACHELET",
    "adresse_complete": "79, boulevard Saint-Michel 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.3402, "lat": 48.845753 }
  },
  {
    "identifiant": 155.0,
    "commemore": "Adjudant-chef BERGER",
    "adresse_complete": "1, rue Boutebrie 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.344864, "lat": 48.851636 }
  },
  {
    "identifiant": 160.0,
    "commemore": "FRONT NATIONAL DU V\u00e8me ARRONDISSEMENT",
    "adresse_complete": "Face au 7, quai de Montebello 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.349269, "lat": 48.851795 }
  },
  {
    "identifiant": 201.0,
    "commemore": "CITOYENS DU VI\u00e8me arrondissement",
    "adresse_complete": "Rue Bonaparte Mur de l'H\u00f4tel des finances 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.333632, "lat": 48.853648 }
  },
  {
    "identifiant": 488.0,
    "commemore": "2 Plaques",
    "adresse_complete": "75011 Paris",
    "precision_adresse": "1, rue Japy (Gymnase) (2 plaques)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382438, "lat": 48.858766 }
  },
  {
    "identifiant": 729.0,
    "commemore": "Alfred Et Wolfgang DOBLIN",
    "adresse_complete": "5 square Henri Delormel 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.329496, "lat": 48.832309 }
  },
  {
    "identifiant": 757.0,
    "commemore": "Fredo SERAZIN",
    "adresse_complete": "1, rue Monticelli 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.32891, "lat": 48.821488 }
  },
  {
    "identifiant": 766.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "24 rue Delambre 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.32676, "lat": 48.841585 }
  },
  {
    "identifiant": 782.0,
    "commemore": "Raymond BURGARD",
    "adresse_complete": "16, blvd Pasteur lycee Buffon 75015 Paris",
    "precision_adresse": "(Hall d'entr\u00e9e du gymnase Burgard,sur un mur rez de l'accueil)",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.311712, "lat": 48.843458 }
  },
  {
    "identifiant": 857.0,
    "commemore": "Fernand MELIN",
    "adresse_complete": "2, rue du capitaine Olchanski 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.266104, "lat": 48.849631 }
  },
  {
    "identifiant": 1016.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "coll\u00e8ge 55 rue Marx Dormoy 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.359696, "lat": 48.888496 }
  },
  {
    "identifiant": 212.0,
    "commemore": "F.F.I. inconnu",
    "adresse_complete": "48, boulevard Raspail 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(entr\u00e9e Banque de France)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.326747, "lat": 48.851011 }
  },
  {
    "identifiant": 250.0,
    "commemore": "Alexandre ROCHAIS",
    "adresse_complete": "rue Saint-Andr\u00e9 des Arts 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.340503, "lat": 48.853442 }
  },
  {
    "identifiant": 492.0,
    "commemore": "EXTREME ORIENT ET AFRIQUE DU NORD",
    "adresse_complete": "place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379865, "lat": 48.85813 }
  },
  {
    "identifiant": 572.0,
    "commemore": "Jean JEMINI",
    "adresse_complete": "2 bis, rue de Lyon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.372439, "lat": 48.846189 }
  },
  {
    "identifiant": 641.0,
    "commemore": "DEPORTES DU 13\u00e8me",
    "adresse_complete": "68bis avenue des Gobelins 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.354387, "lat": 48.832669 }
  },
  {
    "identifiant": 704.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 et 46 rue Jenner 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.360667, "lat": 48.836123 }
  },
  {
    "identifiant": 81.0,
    "commemore": "D\u00e9portation V\u00e9LODROME D'HIVER",
    "adresse_complete": "64, rue de Bretagne 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.360043, "lat": 48.864507 }
  },
  {
    "identifiant": 87.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "25 rue chapon 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.35516, "lat": 48.863623 }
  },
  {
    "identifiant": 1076.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "69 avenue Simon Bolivar 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.376524, "lat": 48.876288 }
  },
  {
    "identifiant": 1206.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "166 rue pelleport 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.397987, "lat": 48.873377 }
  },
  {
    "identifiant": 14.0,
    "commemore": "Guy LECOMTE",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 478.0,
    "commemore": "Maurice BERLEMONT",
    "adresse_complete": "Gymnase 22 rue de l'Orillon 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.376153, "lat": 48.870083 }
  },
  {
    "identifiant": 48.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square Louvois 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.337203, "lat": 48.868291 }
  },
  {
    "identifiant": 312.0,
    "commemore": "Groupement De R\u00e9sistance SIDI-BRAHIM",
    "adresse_complete": "Enceinte de l'Ecole Militaire 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.305733, "lat": 48.854263 }
  },
  {
    "identifiant": 297.0,
    "commemore": "Gabriel MASSE",
    "adresse_complete": "Face au 75, quai d'Orsay 75007 Paris",
    "precision_adresse": "sur le parapet",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.304699, "lat": 48.862217 }
  },
  {
    "identifiant": 399.0,
    "commemore": "Marcel DUPONT",
    "adresse_complete": "130-132, boulevard de Magenta 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352195, "lat": 48.880876 }
  },
  {
    "identifiant": 558.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "13 boulevard Richard lenoir 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.369993, "lat": 48.856031 }
  },
  {
    "identifiant": 649.0,
    "commemore": "Square Gustave Mesureur PLACE PINEL",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 667.0,
    "commemore": "Georges LACHAMBRE",
    "adresse_complete": "67, rue Clisson 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.36717, "lat": 48.831584 }
  },
  {
    "identifiant": 622.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "49 rue de Charenton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.372539, "lat": 48.851227 }
  },
  {
    "identifiant": 1121.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DURAND",
    "adresse_complete": "23, rue d'Eupatoria 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.387881, "lat": 48.869035 }
  },
  {
    "identifiant": 209.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 DOVA",
    "adresse_complete": "17, quai des Grands Augustins 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343411, "lat": 48.854123 }
  },
  {
    "identifiant": 225.0,
    "commemore": "INSTITUT CATHOLIQUE DE PARIS - MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "27, rue d'Assas 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.329859, "lat": 48.847629 }
  },
  {
    "identifiant": 239.0,
    "commemore": "Gaston PALEWSKI",
    "adresse_complete": "1, rue Bonaparte 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.335371, "lat": 48.85759 }
  },
  {
    "identifiant": 648.0,
    "commemore": "123 \u00e0\u00a0 131 bis rue nationale",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 723.0,
    "commemore": "Louis BRELIVET",
    "adresse_complete": "43, avenue Ernest Reyer 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.324359, "lat": 48.822348 }
  },
  {
    "identifiant": 794.0,
    "commemore": "Paul EVEZARD",
    "adresse_complete": "112, rue Castagnary 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.30546, "lat": 48.830131 }
  },
  {
    "identifiant": 851.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois De LA BOUCHERE",
    "adresse_complete": "8, rue Guy de Maupassant 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.272939, "lat": 48.862993 }
  },
  {
    "identifiant": 969.0,
    "commemore": "VICTIMES DU BOMBARDEMENT DE LA CHAPELLe",
    "adresse_complete": "9, impasse du Marteau, 93200 Saint-Denis 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3621309999999998, "lat": 48.901487 }
  },
  {
    "identifiant": 1010.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "19 rue Fernand Labori 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342241, "lat": 48.899112 }
  },
  {
    "identifiant": 1132.0,
    "commemore": "Benjamin, Bollangter JOURIST",
    "adresse_complete": "45, rue Belgrand 75020 Paris",
    "precision_adresse": "JOURDAN (Maurice)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.407454, "lat": 48.864645 }
  },
  {
    "identifiant": 22.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "13, place Vend\u00f4me Minist\u00e8re de la Justice 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.328739, "lat": 48.867783 }
  },
  {
    "identifiant": 455.0,
    "commemore": "Isidore,... WEYL",
    "adresse_complete": "Rue du Faubourg Saint-Denis mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355758, "lat": 48.876004 }
  },
  {
    "identifiant": 303.0,
    "commemore": "Jacques PASTOR",
    "adresse_complete": "Pont Alexandre III 75007 Paris",
    "precision_adresse": "secteur quai d'Orsay",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.308167, "lat": 48.848319 }
  },
  {
    "identifiant": 636.0,
    "commemore": "Yvonne CHEVALLIER",
    "adresse_complete": "18, rue Vandrezanne 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.354175, "lat": 48.827851 }
  },
  {
    "identifiant": 169.0,
    "commemore": "Alexandre MASSIANI",
    "adresse_complete": "Place du Panth\u00e9on c\u00f4t\u00e9 Nord 75005 Paris",
    "precision_adresse": "face \u00e0\u00a0 la facult\u00e9 de droit",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.345701, "lat": 48.846006 }
  },
  {
    "identifiant": 166.0,
    "commemore": "JARDIN DES PLANTES",
    "adresse_complete": "Place Valhubert 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.364507, "lat": 48.844417 }
  },
  {
    "identifiant": 264.0,
    "commemore": "Claude BILLAND",
    "adresse_complete": "Quai d'Orsay, face \u00e0\u00a0 l'Assembl\u00e9e Nationale 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.320805, "lat": 48.86134 }
  },
  {
    "identifiant": 192.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "250bis rue Saint-Jacques 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.341605, "lat": 48.843588 }
  },
  {
    "identifiant": 229.0,
    "commemore": "Jean LAVAUD",
    "adresse_complete": "55, rue d'Assas/angle rue Guynemer 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.332234, "lat": 48.845114 }
  },
  {
    "identifiant": 405.0,
    "commemore": "Georges FELDMANN",
    "adresse_complete": "40, rue Albert Thomas 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362477, "lat": 48.870101 }
  },
  {
    "identifiant": 52.0,
    "commemore": "Marcel BISIAUX",
    "adresse_complete": "168, rue du Temple 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.361612, "lat": 48.86637 }
  },
  {
    "identifiant": 292.0,
    "commemore": "Georges MANDEL",
    "adresse_complete": "27, rue Oudinot 75007 Paris",
    "precision_adresse": "(Minist\u00e8re des DOM-TOM, cour int\u00e9rieure)",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.315788, "lat": 48.849581 }
  },
  {
    "identifiant": 551.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 avenue Bouvines 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.396499, "lat": 48.849849 }
  },
  {
    "identifiant": 194.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square Viviani 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.347929, "lat": 48.840624 }
  },
  {
    "identifiant": 642.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DREYER",
    "adresse_complete": "18, rue Wurtz 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.3443300000000002, "lat": 48.826594 }
  },
  {
    "identifiant": 55.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois CHAVANON",
    "adresse_complete": "8, rue R\u00e9aumur 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.359123, "lat": 48.864942 }
  },
  {
    "identifiant": 745.0,
    "commemore": "Missak Et M\u00e9lin\u00e9e MANOUCHIAN",
    "adresse_complete": "11 rue de Plaisance 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.319744, "lat": 48.832474 }
  },
  {
    "identifiant": 779.0,
    "commemore": "Rose BLANC",
    "adresse_complete": "18, rue Auguste-Chabri\u00e8res 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.289079, "lat": 48.834974 }
  },
  {
    "identifiant": 666.0,
    "commemore": "Henri, Havet KATZ",
    "adresse_complete": "40, rue Jenner 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(dans le hall de l'\u00e9cole)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.3619310000000002, "lat": 48.835572 }
  },
  {
    "identifiant": 797.0,
    "commemore": "Albert HEREMBERT",
    "adresse_complete": "1, rue Corbon 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.30296, "lat": 48.836155 }
  },
  {
    "identifiant": 933.0,
    "commemore": "Henri DAIKOWSKI",
    "adresse_complete": "58, rue des Poissonniers 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3516209999999997, "lat": 48.889884 }
  },
  {
    "identifiant": 703.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue Auguste Perret 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.3602600000000002, "lat": 48.824987 }
  },
  {
    "identifiant": 865.0,
    "commemore": "Albert OUZOULIAS",
    "adresse_complete": "9 rue du g\u00e9n\u00e9ral Niox 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.261704, "lat": 48.83684 }
  },
  {
    "identifiant": 862.0,
    "commemore": "Alan H.; Burnham MUHR",
    "adresse_complete": "Place des Etats-Unis Monument aux volontaires americains 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.2938549999999998, "lat": 48.868052 }
  },
  {
    "identifiant": 1065.0,
    "commemore": "Albert PLATEK",
    "adresse_complete": "57, rue de Flandre 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.372897, "lat": 48.887731 }
  },
  {
    "identifiant": 1073.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue du g\u00e9n\u00e9ral Lassalle 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.380305, "lat": 48.874019 }
  },
  {
    "identifiant": 1171.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "42 rue de la Mare 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.389959, "lat": 48.871094 }
  },
  {
    "identifiant": 1162.0,
    "commemore": "Jules, Palluy VERCRUYSSE",
    "adresse_complete": "4, place de la Porte de Bagnolet 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409463, "lat": 48.864186 }
  },
  {
    "identifiant": 59.0,
    "commemore": "Lucien GOHIER",
    "adresse_complete": "1, place de la R\u00e9publique 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364483, "lat": 48.866385 }
  },
  {
    "identifiant": 1195.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue de la Bidassoa Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.393827, "lat": 48.866016 }
  },
  {
    "identifiant": 354.0,
    "commemore": "Pierre DEJEAN",
    "adresse_complete": "66, rue de la Chauss\u00e9e d'Antin 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.332189, "lat": 48.875719 }
  },
  {
    "identifiant": 8.0,
    "commemore": "R\u00e9union Du Bureau CONSEIL NATIONAL DE LA R\u00e9SISTANCE",
    "adresse_complete": "182,rue de Rivoli 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.33408, "lat": 48.863206 }
  },
  {
    "identifiant": 509.0,
    "commemore": "Jacques MOZZIGLOD",
    "adresse_complete": "108, rue Oberkampf 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.378837, "lat": 48.865926 }
  },
  {
    "identifiant": 12.0,
    "commemore": "Ludovic JACQUINOT",
    "adresse_complete": "2, rue des Pyramides 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.332426, "lat": 48.864046 }
  },
  {
    "identifiant": 550.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "6 avenue Bouvines 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.396579, "lat": 48.85025 }
  },
  {
    "identifiant": 99.0,
    "commemore": "Charles BARDON",
    "adresse_complete": "27, rue Fran\u00e7ois Miron 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.357659, "lat": 48.855581 }
  },
  {
    "identifiant": 552.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 avenue Bouvines 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.396499, "lat": 48.849849 }
  },
  {
    "identifiant": 174.0,
    "commemore": "Jacques SALOMON",
    "adresse_complete": "3, rue Vauquelin 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.348005, "lat": 48.841333 }
  },
  {
    "identifiant": 600.0,
    "commemore": "Guy TESSIER",
    "adresse_complete": "217-219, rue de Bercy 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.37049, "lat": 48.846043 }
  },
  {
    "identifiant": 298.0,
    "commemore": "A \u00e0\u20ac G MEMORIAL 1939-1945",
    "adresse_complete": "116, rue de Grenelle Mairie du VII\u00e8me arrondissement 75007 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'entr\u00e9e",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.320027, "lat": 48.856871 }
  },
  {
    "identifiant": 624.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "15 rue Elisa Lemonnier 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.389438, "lat": 48.840845 }
  },
  {
    "identifiant": 372.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Blanche 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.331784, "lat": 48.877972 }
  },
  {
    "identifiant": 670.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 LEBASTARD",
    "adresse_complete": "Rue daumesne 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.355377, "lat": 48.823522 }
  },
  {
    "identifiant": 505.0,
    "commemore": "Guy LOURY",
    "adresse_complete": "13, avenue de la R\u00e9publique 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.368333, "lat": 48.866594 }
  },
  {
    "identifiant": 672.0,
    "commemore": "Docteur Joseph LEVY VALENSI",
    "adresse_complete": "47, boulevard de l'H\u00f4pital Piti\u00e9-Salep\u00e0\u00aatri\u00e8re 75013 Paris",
    "precision_adresse": "B\u00e0\u00a2timent Pinel",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.362259, "lat": 48.840293 }
  },
  {
    "identifiant": 527.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "maternelle 6 Cit\u00e9 Voltaire 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.390012, "lat": 48.852567 }
  },
  {
    "identifiant": 818.0,
    "commemore": "Georges WALKER",
    "adresse_complete": "397 bis, rue de Vaugirard 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.29027, "lat": 48.83371 }
  },
  {
    "identifiant": 532.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "111 avenue Parmentier",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.372377, "lat": 48.867945 }
  },
  {
    "identifiant": 931.0,
    "commemore": "Jacques COSTELLA",
    "adresse_complete": "71 bis, rue Philippe de Girard 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.360817, "lat": 48.887203 }
  },
  {
    "identifiant": 596.0,
    "commemore": "SCOUT DE FRANCE",
    "adresse_complete": "rue Michel Chasles 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.373847, "lat": 48.846911 }
  },
  {
    "identifiant": 1156.0,
    "commemore": "Jean SANGUINET",
    "adresse_complete": "1, place Octave Chanute 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.405964, "lat": 48.866245 }
  },
  {
    "identifiant": 892.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 LAVIELLE",
    "adresse_complete": "18, rue Boursault 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.3205679999999997, "lat": 48.883448 }
  },
  {
    "identifiant": 1217.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue de la Plaine 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399908, "lat": 48.849963 }
  },
  {
    "identifiant": 991.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue Championnet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.351839, "lat": 48.895155 }
  },
  {
    "identifiant": 233.0,
    "commemore": "Dominique MANZINO",
    "adresse_complete": "19, rue S\u00e9guier 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.342003, "lat": 48.854004 }
  },
  {
    "identifiant": 1068.0,
    "commemore": "Jean QUARRE",
    "adresse_complete": "27, rue du Docteur Potain 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.397812, "lat": 48.877331 }
  },
  {
    "identifiant": 378.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 1093.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "59bis rue de Romainville 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.403386, "lat": 48.877388 }
  },
  {
    "identifiant": 557.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "124 rue Amelot 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3669000000000002, "lat": 48.864243 }
  },
  {
    "identifiant": 1184.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 et 13 rue Rampal",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399523, "lat": 48.862029 }
  },
  {
    "identifiant": 658.0,
    "commemore": "6 FRANCAIS",
    "adresse_complete": "54, avenue des Gobelins 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.353615, "lat": 48.833804 }
  },
  {
    "identifiant": 243.0,
    "commemore": "PRISON DU CHERCHE-MIDI",
    "adresse_complete": "Face au 35, rue du Cherche-Midi 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(Capitaine de corvette d'Estiennes d'Orves)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.327126, "lat": 48.849928 }
  },
  {
    "identifiant": 721.0,
    "commemore": "Bauduin De BELLEVAL",
    "adresse_complete": "Rue Emile Faguet 75014 Paris",
    "precision_adresse": "Maison de l'Indochine de la cit\u00e9 universitaire",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.329948, "lat": 48.82158 }
  },
  {
    "identifiant": 274.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DHOME",
    "adresse_complete": "131, rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.30818, "lat": 48.86106 }
  },
  {
    "identifiant": 744.0,
    "commemore": "Auguste MAUCLERC",
    "adresse_complete": "45, avenue Ernest Reyer 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.323714, "lat": 48.822531 }
  },
  {
    "identifiant": 815.0,
    "commemore": "Roger RIGAUDIE",
    "adresse_complete": "24, rue Alain Chartier 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.296173, "lat": 48.837691 }
  },
  {
    "identifiant": 803.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "38, avenue de Suffren 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.295076, "lat": 48.854722 }
  },
  {
    "identifiant": 877.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e claude bernard 1 avenue du parc des princes 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.254941, "lat": 48.841978 }
  },
  {
    "identifiant": 74.0,
    "commemore": "QUARTIER G\u00e9n\u00e9ral des r\u00e9sistants parisiens conduits par",
    "adresse_complete": "48 rue Chapon le Colonel Rol Tanguy 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.354181, "lat": 48.863994 }
  },
  {
    "identifiant": 1030.0,
    "commemore": "Marie-charles DEMOULIN",
    "adresse_complete": "227, ave Jean Jaures Commissariat Villette 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.394285, "lat": 48.889433 }
  },
  {
    "identifiant": 185.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue Sommerard 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.34686, "lat": 48.849946 }
  },
  {
    "identifiant": 1051.0,
    "commemore": "Fernand LEROY",
    "adresse_complete": "16, rue du G\u00e9n\u00e9ral Lasalle 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.37991, "lat": 48.874034 }
  },
  {
    "identifiant": 206.0,
    "commemore": "Louis DESNOS",
    "adresse_complete": "Place Saint-Andr\u00e9 des Arts 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.342944, "lat": 48.85309 }
  },
  {
    "identifiant": 1099.0,
    "commemore": "BELLEVILLOISE",
    "adresse_complete": "19 rue Boyer 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.392235, "lat": 48.868308 }
  },
  {
    "identifiant": 1130.0,
    "commemore": "Helene JAKUBOWICZ",
    "adresse_complete": "140, rue de M\u00e9nilmontant 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.3968629999999997, "lat": 48.870101 }
  },
  {
    "identifiant": 474.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square Villemin 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362265, "lat": 48.876217 }
  },
  {
    "identifiant": 467.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "39/41 rue Chabrol",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.353001, "lat": 48.876811000000004 }
  },
  {
    "identifiant": 332.0,
    "commemore": "LAMBERT Pierre",
    "adresse_complete": "161 boulevard haussmann 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.308818, "lat": 48.874864 }
  },
  {
    "identifiant": 432.0,
    "commemore": "Maurice MICHE",
    "adresse_complete": "Rue de Maubeuge Gare du Nord sortie cour des d\u00e9port\u00e9s 75010 Paris",
    "precision_adresse": "face rue Ambroise- Par\u00e9",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352233, "lat": 48.880841 }
  },
  {
    "identifiant": 468.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 427.0,
    "commemore": "Lieutenant-colonel Yves MASIEE",
    "adresse_complete": "78, rue du Ch\u00e0\u00a2teau-d'Eau 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354704, "lat": 48.872825 }
  },
  {
    "identifiant": 560.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "39 rue Saint-Bernard 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.380559, "lat": 48.853212 }
  },
  {
    "identifiant": 536.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "17 rue Alphonse Baudin 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.370284, "lat": 48.860908 }
  },
  {
    "identifiant": 562.0,
    "commemore": "R\u00e9seau AGIR",
    "adresse_complete": "207, rue de Bercy 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.371668, "lat": 48.844942 }
  },
  {
    "identifiant": 799.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois LANGOUET",
    "adresse_complete": "40, rue Duranton 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.287725, "lat": 48.839142 }
  },
  {
    "identifiant": 903.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "23 avenue de saint-Ouen 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.325925, "lat": 48.889046 }
  },
  {
    "identifiant": 981.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue Pierre Budin 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352722, "lat": 48.889684 }
  },
  {
    "identifiant": 606.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue diderot 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.377305, "lat": 48.846104 }
  },
  {
    "identifiant": 1100.0,
    "commemore": "Marcel BELLANGER",
    "adresse_complete": "94, rue des Maraichers 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.406326, "lat": 48.854655 }
  },
  {
    "identifiant": 840.0,
    "commemore": "Charles DELESTRAINT",
    "adresse_complete": "35, boulevard Murat 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.25744, "lat": 48.844661 }
  },
  {
    "identifiant": 1137.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois LE BIHAN",
    "adresse_complete": "8, rue Louis Ganne 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.410471, "lat": 48.863408 }
  },
  {
    "identifiant": 839.0,
    "commemore": "Yolande CLAUDE",
    "adresse_complete": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle /Angle Avenue Victor Hugo 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": null
  },
  {
    "identifiant": 53.0,
    "commemore": "Georges BLARIAUX",
    "adresse_complete": "66, rue des Gravilliers 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.355876, "lat": 48.864069 }
  },
  {
    "identifiant": 1012.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue de Torcy 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.3648, "lat": 48.891125 }
  },
  {
    "identifiant": 68.0,
    "commemore": "Ren\u00e9e LEVY",
    "adresse_complete": "6, rue de Normandie 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.364192, "lat": 48.863453 }
  },
  {
    "identifiant": 1039.0,
    "commemore": "Serge GRIVILLIERS",
    "adresse_complete": "16, rue de Nantes 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.3822929999999998, "lat": 48.891787 }
  },
  {
    "identifiant": 240.0,
    "commemore": "Georges PAULIN",
    "adresse_complete": "3 place du 18 juin 1940 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.324445, "lat": 48.844112 }
  },
  {
    "identifiant": 1155.0,
    "commemore": "Frida SALOMON",
    "adresse_complete": "1, rue Mouraud 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.408001, "lat": 48.854557 }
  },
  {
    "identifiant": 266.0,
    "commemore": "Paul BOEHM",
    "adresse_complete": "9, rue de Solf\u00e9rino 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.323045, "lat": 48.85934 }
  },
  {
    "identifiant": 11.0,
    "commemore": "Guerre INDOCHINE",
    "adresse_complete": "avenue du g\u00e9n\u00e9ral Lemonnier 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.3310589999999998, "lat": 48.862498 }
  },
  {
    "identifiant": 390.0,
    "commemore": "COUR TIBOZZI",
    "adresse_complete": "rue du faubourg Poissonniere Caserne nouvelle france garde republicaine; cour Tibozzi 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.348882, "lat": 48.877386 }
  },
  {
    "identifiant": 294.0,
    "commemore": "MAQUIS DE LORRIS",
    "adresse_complete": "Pont Alexandre III 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.308167, "lat": 48.848319 }
  },
  {
    "identifiant": 442.0,
    "commemore": "Jean ROUSSEAU",
    "adresse_complete": "121, rue du Faubourg du Temple 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.374861, "lat": 48.871386 }
  },
  {
    "identifiant": 394.0,
    "commemore": "Armand DESANGIN",
    "adresse_complete": "160, boulevard de Magenta 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.350397, "lat": 48.882877 }
  },
  {
    "identifiant": 447.0,
    "commemore": "Michel TAGRINE",
    "adresse_complete": "17, rue du Faubourg du Temple 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.365955, "lat": 48.86841 }
  },
  {
    "identifiant": 395.0,
    "commemore": "Marc DESESSARD",
    "adresse_complete": "rue Bichat H\u00f4pital Saint-Louis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.365384, "lat": 48.874974 }
  },
  {
    "identifiant": 476.0,
    "commemore": "Arthur BELVEZET",
    "adresse_complete": "Hall du Commissariat de police 75011 Paris",
    "precision_adresse": "12 \u00e2\u20ac\u201c 14 passage Charles Dallery( anciennement appos\u00e9e au 107, boulevard Voltaire)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.368122, "lat": 48.864193 }
  },
  {
    "identifiant": 499.0,
    "commemore": "Emile De GORTER",
    "adresse_complete": "Face au 13, rue Lacharri\u00e8re 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3785119999999997, "lat": 48.862262 }
  },
  {
    "identifiant": 921.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 BARRAUD",
    "adresse_complete": "36 bis, rue de la Chapelle 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.359478, "lat": 48.894254 }
  },
  {
    "identifiant": 936.0,
    "commemore": "Jean DESFARGES",
    "adresse_complete": "59, rue des Trois Fr\u00e8res 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.338364, "lat": 48.885535 }
  },
  {
    "identifiant": 1003.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "2 rue Charles Hermite 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.369865, "lat": 48.899917 }
  },
  {
    "identifiant": 1013.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "2 rue de la Guadeloupe 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.362625, "lat": 48.890753 }
  },
  {
    "identifiant": 1138.0,
    "commemore": "Henry LOUVIGNY",
    "adresse_complete": "63, boulevard Mortier 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.408702, "lat": 48.868219 }
  },
  {
    "identifiant": 446.0,
    "commemore": "Jean SULPICE",
    "adresse_complete": "22, rue Ren\u00e9 Boulanger 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.362432, "lat": 48.868457 }
  },
  {
    "identifiant": 388.0,
    "commemore": "COMITE PARISIEN DE LA LIBERATION",
    "adresse_complete": "75010 Paris",
    "precision_adresse": "3 rue du Ch\u00e0\u00a2teau d'Eau(Bourse du Travail)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.351862, "lat": 48.875107 }
  },
  {
    "identifiant": 519.0,
    "commemore": "VICTIMES DU NAZISME",
    "adresse_complete": "place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379865, "lat": 48.85813 }
  },
  {
    "identifiant": 234.0,
    "commemore": "Colonel De MARGUERITTES",
    "adresse_complete": "9, quai de Conti Angle rue Gu\u00e9n\u00e9gaud 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.339415, "lat": 48.856085 }
  },
  {
    "identifiant": 145.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue saint-merri  75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.352927, "lat": 48.859309 }
  },
  {
    "identifiant": 136.0,
    "commemore": "Marcel REY",
    "adresse_complete": "Parvis Notre-Dame Mur H\u00f4tel-Dieu 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(pr\u00e8s rue d'Arcole)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.348216, "lat": 48.853519 }
  },
  {
    "identifiant": 226.0,
    "commemore": "Jean KOPITOVITCH",
    "adresse_complete": "rue Monsieur le Prince 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.340129, "lat": 48.849482 }
  },
  {
    "identifiant": 196.0,
    "commemore": "Albert BAYET",
    "adresse_complete": "2, rue Monsieur le Prince 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.338911, "lat": 48.851653999999996 }
  },
  {
    "identifiant": 891.0,
    "commemore": "Simone JAFFRAY",
    "adresse_complete": "18, rue Jacquemont 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.322259, "lat": 48.8877 }
  },
  {
    "identifiant": 787.0,
    "commemore": "COMITE LOCAL DE LIBERATION",
    "adresse_complete": "31, rue Peclet 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.299879, "lat": 48.841523 }
  },
  {
    "identifiant": 1087.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 rue Sadi Lecointe 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.373876, "lat": 48.880356 }
  },
  {
    "identifiant": 1109.0,
    "commemore": "H\u00e9l\u00e8ne BRUN",
    "adresse_complete": "1, rue Dulaure 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409471, "lat": 48.866469 }
  },
  {
    "identifiant": 1043.0,
    "commemore": "HOPITAL ROBERT DEBRE",
    "adresse_complete": "Boulevard Serurier 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.398206, "lat": 48.882779 }
  },
  {
    "identifiant": 1048.0,
    "commemore": "Charles LACOMBE",
    "adresse_complete": "16, rue Emile Desvaux 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.39874, "lat": 48.87715 }
  },
  {
    "identifiant": 1186.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "22 rue Olivier Mettra",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.394335, "lat": 48.872899 }
  },
  {
    "identifiant": 88.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 rue de montmorency 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.356649, "lat": 48.862685 }
  },
  {
    "identifiant": 289.0,
    "commemore": "Jean-pierre LEVY",
    "adresse_complete": "9 rue Albert de Lapparent 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.30785, "lat": 48.847996 }
  },
  {
    "identifiant": 507.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris",
    "precision_adresse": "hall d'entree sur la gauche",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379865, "lat": 48.85813 }
  },
  {
    "identifiant": 543.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "32 rue de la folie mericourt 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.37297, "lat": 48.863154 }
  },
  {
    "identifiant": 735.0,
    "commemore": "Jeanne GRIMAUD",
    "adresse_complete": "7, avenue du G\u00e9n\u00e9ral Maistre 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.315209, "lat": 48.824882 }
  },
  {
    "identifiant": 850.0,
    "commemore": "Mar\u00e9chal JUIN",
    "adresse_complete": "Pont du Garigliano 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.260279, "lat": 48.840215 }
  },
  {
    "identifiant": 879.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Janson de Sailly 106 rue de la Pompe 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.279442, "lat": 48.86555 }
  },
  {
    "identifiant": 987.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "67 rue Damr\u00e9mont 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.335239, "lat": 48.892116 }
  },
  {
    "identifiant": 1190.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "38 rue de Tourtille Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.380281, "lat": 48.872432 }
  },
  {
    "identifiant": 489.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "22, rue de la Roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.371115, "lat": 48.853978 }
  },
  {
    "identifiant": 571.0,
    "commemore": "Jean JEANTROUX",
    "adresse_complete": "place de la Nation M\u00e9tro Nation, bouche du m\u00e9tro 75012 Paris",
    "precision_adresse": "Sortie avenue du Tr\u00f4ne",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.395894, "lat": 48.847534 }
  },
  {
    "identifiant": 595.0,
    "commemore": "M\u00e9moire des victimes arr\u00e0\u00aat\u00e9es \u00e0\u00a0 l'hopital rothschild",
    "adresse_complete": "Entr\u00e9e de l'h\u00f4pital, 21 rue Sauterre 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.399775, "lat": 48.843 }
  },
  {
    "identifiant": 602.0,
    "commemore": "Barth\u00e9l\u00e9my TORRESI",
    "adresse_complete": "39, avenue du G\u00e9n\u00e9ral Michel Bizot 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.400052, "lat": 48.834239 }
  },
  {
    "identifiant": 41.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "42 rue Dussoubs 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.34969, "lat": 48.867156 }
  },
  {
    "identifiant": 58.0,
    "commemore": "Georges DUDACH",
    "adresse_complete": "10, rue Sainte- Anastase 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.363687, "lat": 48.859722 }
  },
  {
    "identifiant": 62.0,
    "commemore": "Fernand KLAIMITZ",
    "adresse_complete": "7, rue Villehardouin 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.365521, "lat": 48.858762 }
  },
  {
    "identifiant": 120.0,
    "commemore": "Maurice GROHAR",
    "adresse_complete": "19, rue Rambuteau Angle rue du Temple 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.35335, "lat": 48.858649 }
  },
  {
    "identifiant": 1213.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "151 avenue Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.402759, "lat": 48.869912 }
  },
  {
    "identifiant": 10.0,
    "commemore": "G. FONTAINE",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 784.0,
    "commemore": "Jean-claude Et Paul CAMORS",
    "adresse_complete": "6, rue Fran\u00e7ois- Mouthon 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.291692, "lat": 48.838674 }
  },
  {
    "identifiant": 752.0,
    "commemore": "Gustave POMMIER",
    "adresse_complete": "70, rue du P\u00e8re Corentin 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.32719, "lat": 48.823736 }
  },
  {
    "identifiant": 462.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "maternelle 2 rue Pierre Bullet 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.358088, "lat": 48.871624 }
  },
  {
    "identifiant": 422.0,
    "commemore": "Roger LEMAIRE",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 520.0,
    "commemore": "Charles WOLMARK",
    "adresse_complete": "96, rue de la Folie M\u00e9ricourt 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.369252, "lat": 48.867277 }
  },
  {
    "identifiant": 549.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "77 bld de belleville 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.377427, "lat": 48.87128 }
  },
  {
    "identifiant": 859.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "71, avenue Henri- Martin Mairie du xvieme 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.276599, "lat": 48.863942 }
  },
  {
    "identifiant": 866.0,
    "commemore": "2 PATRIOTES",
    "adresse_complete": "8, bld Wallace 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.29433, "lat": 48.86824 }
  },
  {
    "identifiant": 923.0,
    "commemore": "Raymond BORME",
    "adresse_complete": "14-16, rue Georgette Agutte 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.33294, "lat": 48.895551 }
  },
  {
    "identifiant": 984.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Richomme 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352132, "lat": 48.886399 }
  },
  {
    "identifiant": 1101.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 BERTHELOT",
    "adresse_complete": "16, rue du Pressoir 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.383295, "lat": 48.868916 }
  },
  {
    "identifiant": 1194.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "2 rue Eug\u00e8ne Reisz 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.410685, "lat": 48.85643 }
  },
  {
    "identifiant": 1205.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12 rue des grands champs 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.3997479999999998, "lat": 48.850455 }
  },
  {
    "identifiant": 1208.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "29 rue du telegraphe 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399167, "lat": 48.873309 }
  },
  {
    "identifiant": 205.0,
    "commemore": "Dominique DENIS",
    "adresse_complete": "14, rue Dupin 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.325515, "lat": 48.849433 }
  },
  {
    "identifiant": 435.0,
    "commemore": "Alfred OZROUT",
    "adresse_complete": "152, avenue Parmentier 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.371039, "lat": 48.870102 }
  },
  {
    "identifiant": 920.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 BARATEAU",
    "adresse_complete": "2, rue de Chartres 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.35554, "lat": 48.884406 }
  },
  {
    "identifiant": 1166.0,
    "commemore": "ZALKINOV",
    "adresse_complete": "73, rue des Amandiers 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.389248, "lat": 48.86577 }
  },
  {
    "identifiant": 1214.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "26 rue Henri Chevreau 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.389375, "lat": 48.86996 }
  },
  {
    "identifiant": 333.0,
    "commemore": "Le Mar\u00e9chal De France Jean De LATTRE DE TASSIGNY",
    "adresse_complete": "4, place Rio de Janeiro 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.310512, "lat": 48.877758 }
  },
  {
    "identifiant": 610.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "59 rue de Reuilly 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.3886659999999997, "lat": 48.845682 }
  },
  {
    "identifiant": 235.0,
    "commemore": "Lieutenant MARTINET",
    "adresse_complete": "64 boulevard Saint- Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.339091, "lat": 48.844578 }
  },
  {
    "identifiant": 317.0,
    "commemore": "Jean ZAY",
    "adresse_complete": "46 rue de verneuil 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.327873, "lat": 48.858411 }
  },
  {
    "identifiant": 128.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "2, place Baudoyer Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355667, "lat": 48.856164 }
  },
  {
    "identifiant": 276.0,
    "commemore": "F\u00e9lix EBOUE",
    "adresse_complete": "27, rue Oudinot 75007 Paris",
    "precision_adresse": "(Minist\u00e8re des DOM-TOM, cour int\u00e9rieure)",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.315788, "lat": 48.849581 }
  },
  {
    "identifiant": 655.0,
    "commemore": "Colonel FABIEN",
    "adresse_complete": "34, rue Gandon 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.360932, "lat": 48.821302 }
  },
  {
    "identifiant": 875.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "41bis rue la fontaine 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.270365, "lat": 48.850159 }
  },
  {
    "identifiant": 897.0,
    "commemore": "Guy Et Serge MOQUET",
    "adresse_complete": "75017 Paris",
    "precision_adresse": "34, rue Baron (1er \u00e9tage)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.313991, "lat": 48.883352 }
  },
  {
    "identifiant": 874.0,
    "commemore": "G\u00e9n\u00e9ral ZARAPOFF",
    "adresse_complete": "74, rue Raynouard 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.277992, "lat": 48.854211 }
  },
  {
    "identifiant": 776.0,
    "commemore": "Germain BEDEAU",
    "adresse_complete": "9, rue des Morillons 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.296624, "lat": 48.834243 }
  },
  {
    "identifiant": 765.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "87 boulevard arago 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.335732, "lat": 48.834351 }
  },
  {
    "identifiant": 942.0,
    "commemore": "GARDIENS DE LA PAIX",
    "adresse_complete": "79/81 rue de clignancourt Poste de police 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.348108, "lat": 48.889734 }
  },
  {
    "identifiant": 819.0,
    "commemore": "Louis-victor CAZALOT",
    "adresse_complete": "24, rue Eug\u00e8ne Millon 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.292396, "lat": 48.837659 }
  },
  {
    "identifiant": 1052.0,
    "commemore": "Suzanne MASSON",
    "adresse_complete": "95, boulevard Macdonald 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.385249, "lat": 48.898327 }
  },
  {
    "identifiant": 1034.0,
    "commemore": "Etat Major.De L'ile De France F.F.I.",
    "adresse_complete": "66, rue de Meaux 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.375637, "lat": 48.882728 }
  },
  {
    "identifiant": 144.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue des Archives 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355974, "lat": 48.85898 }
  },
  {
    "identifiant": 387.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 CHENNEVIERE",
    "adresse_complete": "156, rue du Faubourg Saint- Martin 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.360673, "lat": 48.876172 }
  },
  {
    "identifiant": 414.0,
    "commemore": "HOMMAGE AUX MORTS DE LA RESISTANCE",
    "adresse_complete": "75010 Paris",
    "precision_adresse": "Rue du Faubourg Saint-Martin (mairie)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.351862, "lat": 48.875107 }
  },
  {
    "identifiant": 460.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "19 passage des R\u00e9collets 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.360523, "lat": 48.874297 }
  },
  {
    "identifiant": 1091.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "57 rue de Romainville 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.402997, "lat": 48.877419 }
  },
  {
    "identifiant": 1126.0,
    "commemore": "Maurice GURFINKIEL",
    "adresse_complete": "45, rue de la R\u00e9union 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.401655, "lat": 48.854925 }
  },
  {
    "identifiant": 1151.0,
    "commemore": "Emile REINHARD",
    "adresse_complete": "3, square de Gascogne 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.411123, "lat": 48.854232 }
  },
  {
    "identifiant": 222.0,
    "commemore": "Louis HELIE",
    "adresse_complete": "3, rue de Seine 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.337111, "lat": 48.857023 }
  },
  {
    "identifiant": 286.0,
    "commemore": "Hubert De LAGARDE",
    "adresse_complete": "7, quai Voltaire 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.332191, "lat": 48.858467 }
  },
  {
    "identifiant": 313.0,
    "commemore": "En Hommage Aux SOLDATS DU PACIFIQUE",
    "adresse_complete": "51 bis, avenue de laTour-Maubourg 75007 Paris",
    "precision_adresse": "(sur le rempart)",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.310013, "lat": 48.858733 }
  },
  {
    "identifiant": 364.0,
    "commemore": "Union Des Aveugles De Guerre U.A.G",
    "adresse_complete": "49 rue Blanche 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.331419, "lat": 48.880892 }
  },
  {
    "identifiant": 473.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "39 rue de l'Aqueduc 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.363913, "lat": 48.882474 }
  },
  {
    "identifiant": 496.0,
    "commemore": "Maurice GARDETTE",
    "adresse_complete": "square maurice Gardette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3823819999999998, "lat": 48.860873 }
  },
  {
    "identifiant": 498.0,
    "commemore": "Maurice GIQUEL",
    "adresse_complete": "54, boulevard du Temple 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.365138, "lat": 48.86625 }
  },
  {
    "identifiant": 640.0,
    "commemore": "DEPORTATION",
    "adresse_complete": "43, quai Panhard et Levassor Camp de travail forc\u00e9 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.3833159999999998, "lat": 48.829366 }
  },
  {
    "identifiant": 681.0,
    "commemore": "Jean MORICE",
    "adresse_complete": "44, rue de Tolbiac 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.371559, "lat": 48.827887 }
  },
  {
    "identifiant": 731.0,
    "commemore": "Remy DUMONCEL",
    "adresse_complete": "17, rue Remy Dumoncel 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.331967, "lat": 48.829684 }
  },
  {
    "identifiant": 777.0,
    "commemore": "Roger, Belin BEHAGUE",
    "adresse_complete": "39 bis, rue de Dantzig [f.f.i. de Vaugirard] 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.298028, "lat": 48.832771 }
  },
  {
    "identifiant": 863.0,
    "commemore": "John J PERSHING",
    "adresse_complete": "Monument aux volontaires americains 75016 Paris",
    "precision_adresse": "36 bis) PERSHING (John J)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.280505, "lat": 48.860119 }
  },
  {
    "identifiant": 1000.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "26 rue du Mont Cenis 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.342148, "lat": 48.88854 }
  },
  {
    "identifiant": 2.0,
    "commemore": "Marcel BIZIEN",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 76.0,
    "commemore": "Groupe SEBASTOPOL",
    "adresse_complete": "48, boulevard S\u00e9bastopol 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.350657, "lat": 48.862469 }
  },
  {
    "identifiant": 25.0,
    "commemore": "RESEAU SAINT-JACQUES",
    "adresse_complete": "8,place Vend\u00f4me 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.329588, "lat": 48.866724 }
  },
  {
    "identifiant": 754.0,
    "commemore": "Maria RABATE",
    "adresse_complete": "18 boulevard Saint-jacques 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.339365, "lat": 48.832628 }
  },
  {
    "identifiant": 163.0,
    "commemore": "Lucienne GINESTET",
    "adresse_complete": "9, rue de la Coll\u00e9giale 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.352139, "lat": 48.837709 }
  },
  {
    "identifiant": 27.0,
    "commemore": "Jean-claude TOUCHE",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 69.0,
    "commemore": "David LIBERMAN",
    "adresse_complete": "17, rue R\u00e9aumur 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.357784, "lat": 48.86499 }
  },
  {
    "identifiant": 336.0,
    "commemore": "Georges MANDEL",
    "adresse_complete": "Place Beauvau Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.316405, "lat": 48.871305 }
  },
  {
    "identifiant": 237.0,
    "commemore": "MONTVALLIER Jean Boulogne",
    "adresse_complete": "60-62, boulevard Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(Ecole des Mines)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.33946, "lat": 48.844933 }
  },
  {
    "identifiant": 230.0,
    "commemore": "Jacques LECOMPTE-BOINET",
    "adresse_complete": "Place de l'Institut Passerelle des Arts 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.342944, "lat": 48.85309 }
  },
  {
    "identifiant": 270.0,
    "commemore": "CHAR DE COMBAT QUIMPER",
    "adresse_complete": "1, rue Esnault- Peleterie 75007 Paris",
    "precision_adresse": "(Minist\u00e8re des Affaires Etrang\u00e8res)",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.31503, "lat": 48.861068 }
  },
  {
    "identifiant": 278.0,
    "commemore": "Marie GARDES",
    "adresse_complete": "30, rue du Bac 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.327692, "lat": 48.857472 }
  },
  {
    "identifiant": 546.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "100 avenue de la republique 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3827439999999998, "lat": 48.86356 }
  },
  {
    "identifiant": 538.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9 rue Popincourt 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.377315, "lat": 48.857382 }
  },
  {
    "identifiant": 785.0,
    "commemore": "Philippe CHEVRIER",
    "adresse_complete": "9, rue des Morillons 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.296624, "lat": 48.834243 }
  },
  {
    "identifiant": 800.0,
    "commemore": "Capitaine LEBON",
    "adresse_complete": "79, rue Lecourbe 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.304976, "lat": 48.843183 }
  },
  {
    "identifiant": 1017.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge 16 rue Coysevox 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.329814, "lat": 48.89161 }
  },
  {
    "identifiant": 1164.0,
    "commemore": "Victimes de l'OAS",
    "adresse_complete": "Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.397688, "lat": 48.864008 }
  },
  {
    "identifiant": 1157.0,
    "commemore": "Cadix SOSNOWSKI",
    "adresse_complete": "13, rue Saint-Blaise 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.4048249999999998, "lat": 48.859812 }
  },
  {
    "identifiant": 77.0,
    "commemore": "Groupe SEBASTOPOL",
    "adresse_complete": "48, boulevard S\u00e9bastopol 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.350657, "lat": 48.862469 }
  },
  {
    "identifiant": 363.0,
    "commemore": "Professeurs r\u00e9sistants et \u00e9l\u00e8ves juives du",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Jules ferry 75009 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.327845, "lat": 48.880443 }
  },
  {
    "identifiant": 418.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 JOLY",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 516.0,
    "commemore": "Marcel RAJMAN",
    "adresse_complete": "Square Marcel Rajman 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3823819999999998, "lat": 48.860873 }
  },
  {
    "identifiant": 680.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "Mairie du XIII\u00e8me arrondissement 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.3699310000000002, "lat": 48.833965 }
  },
  {
    "identifiant": 763.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "46 rue Boulard 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.32783, "lat": 48.832655 }
  },
  {
    "identifiant": 812.0,
    "commemore": "Henri PERIER",
    "adresse_complete": "254, rue Lecourbe 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.291042, "lat": 48.839063 }
  },
  {
    "identifiant": 836.0,
    "commemore": "Jean CHARBONNEAUX",
    "adresse_complete": "4, rue Francisque Sarcey 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.281648, "lat": 48.85942 }
  },
  {
    "identifiant": 854.0,
    "commemore": "Albert LEROY",
    "adresse_complete": "6 place de la porte de Saint-Cloud 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.257699, "lat": 48.838322 }
  },
  {
    "identifiant": 886.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois CLAUDE",
    "adresse_complete": "178, rue de Courcelles 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.298275, "lat": 48.884154 }
  },
  {
    "identifiant": 18.0,
    "commemore": "LOPEZ-ROS",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 376.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Condorcet 8 rue du havre 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.3269320000000002, "lat": 48.874807 }
  },
  {
    "identifiant": 409.0,
    "commemore": "Bernard GRINBAUM",
    "adresse_complete": "74, rue du Faubourg Saint-Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354714, "lat": 48.873098 }
  },
  {
    "identifiant": 510.0,
    "commemore": "Raoul NORDLING",
    "adresse_complete": "Square Raoul Nordling 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3823819999999998, "lat": 48.860873 }
  },
  {
    "identifiant": 497.0,
    "commemore": "Raymond GAUTIER",
    "adresse_complete": "58, rue Amelot 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.368232, "lat": 48.859696 }
  },
  {
    "identifiant": 307.0,
    "commemore": "Henri-jean PILOT",
    "adresse_complete": "rue Aristide Briand 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.319234, "lat": 48.861439 }
  },
  {
    "identifiant": 164.0,
    "commemore": "Andr\u00e9e GOUBILLON",
    "adresse_complete": "8 rue Tournefort 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.348035, "lat": 48.844001 }
  },
  {
    "identifiant": 281.0,
    "commemore": "L\u00e9o HAMON",
    "adresse_complete": "Place de Fontenoy 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.306437, "lat": 48.850503 }
  },
  {
    "identifiant": 960.0,
    "commemore": "PATRIOTE",
    "adresse_complete": "49, rue Ordener 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352296, "lat": 48.890959 }
  },
  {
    "identifiant": 711.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue Corvisart 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.347511, "lat": 48.831671 }
  },
  {
    "identifiant": 941.0,
    "commemore": "Pierre GALLOT",
    "adresse_complete": "2 avenue de la Porte des Poissonniers Boulevard Ney 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaque d\u00e9pos\u00e9e pour travaux jusqu'en avril 2008)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.352423, "lat": 48.899663 }
  },
  {
    "identifiant": 993.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge Yvonne Le Tac 7 rue Yvonne Le Tac 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.340647, "lat": 48.884025 }
  },
  {
    "identifiant": 31.0,
    "commemore": "Jacques BIDAUT",
    "adresse_complete": "8, rue de la Banque Mairie du 2\u00e8me arrondissement 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(cour int\u00e9rieure, \u00e0\u00a0 gauche)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.340448, "lat": 48.86683 }
  },
  {
    "identifiant": 189.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue Buffon 75005 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.361237, "lat": 48.84248 }
  },
  {
    "identifiant": 275.0,
    "commemore": "Alexandre DRUHOT",
    "adresse_complete": "29, avenue de Tourville 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.307242, "lat": 48.853908 }
  },
  {
    "identifiant": 328.0,
    "commemore": "Marcel FAISY",
    "adresse_complete": "28-30, boulevard Malesherbes 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.321179, "lat": 48.873378 }
  },
  {
    "identifiant": 425.0,
    "commemore": "LIBERATION DE PARIS",
    "adresse_complete": "108, rue de Maubeuge \u00c2\u00abpatriotes\u00c2\u00bb 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352233, "lat": 48.880841 }
  },
  {
    "identifiant": 441.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 ROBIN",
    "adresse_complete": "9, rue Saint- Vincent de Paul 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352172, "lat": 48.880224 }
  },
  {
    "identifiant": 684.0,
    "commemore": "Jacques OUDIN",
    "adresse_complete": "avenue Edison Square des Deux Moulins 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.36132, "lat": 48.829077 }
  },
  {
    "identifiant": 698.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "33 place Jeanne d'Arc 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.367398, "lat": 48.829787 }
  },
  {
    "identifiant": 720.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le parc de Choisy 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.359435, "lat": 48.825735 }
  },
  {
    "identifiant": 734.0,
    "commemore": "Andre GEO",
    "adresse_complete": "9, rue Marguerin 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.328632, "lat": 48.827112 }
  },
  {
    "identifiant": 772.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Paul Bert 7 rue Huyghens 75014 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.328817, "lat": 48.840841 }
  },
  {
    "identifiant": 958.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris",
    "precision_adresse": "Hall d'entr\u00e9e",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344681, "lat": 48.892304 }
  },
  {
    "identifiant": 978.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "129 rue Belliard 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.33561, "lat": 48.896346 }
  },
  {
    "identifiant": 1014.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "77 rue du Mont Cenis 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.343961, "lat": 48.892069 }
  },
  {
    "identifiant": 1067.0,
    "commemore": "Georges POILVERT",
    "adresse_complete": "en depot a la Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.396241, "lat": 48.886249 }
  },
  {
    "identifiant": 1139.0,
    "commemore": "Raymond LUAUTE",
    "adresse_complete": "86, rue de Bagnolet 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.401521, "lat": 48.858749 }
  },
  {
    "identifiant": 396.0,
    "commemore": "DISPENSAIRE D'AIDE MEDICALE",
    "adresse_complete": "14, rue Paradis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.353927, "lat": 48.874725 }
  },
  {
    "identifiant": 491.0,
    "commemore": "Charles DURAND",
    "adresse_complete": "24, rue de l'Orillon 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.37637, "lat": 48.870149 }
  },
  {
    "identifiant": 563.0,
    "commemore": "Aim\u00e9 BERURIER",
    "adresse_complete": "Fort de Vincennes Angle du bld Diderot/rue de Picpus foss\u00e9s, c\u00f4t\u00e9 entr\u00e9e Sud 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(mur du Lyc\u00e9e Arago)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.398745, "lat": 48.841147 }
  },
  {
    "identifiant": 778.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 BERTEL",
    "adresse_complete": "13, rue de Presles 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.296601, "lat": 48.852226 }
  },
  {
    "identifiant": 916.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "42 rue Pouchet 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.320401, "lat": 48.893819 }
  },
  {
    "identifiant": 29.0,
    "commemore": "General Antoine ZDROJEWSKI",
    "adresse_complete": "25, rue de Richelieu 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.336306, "lat": 48.864781 }
  },
  {
    "identifiant": 116.0,
    "commemore": "Marcel, Lucien Et Andr\u00e9 ENGROS",
    "adresse_complete": "18, rue des Ecouffes 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.358815, "lat": 48.856992 }
  },
  {
    "identifiant": 1207.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "29 rue du telegraphe 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.399167, "lat": 48.873309 }
  },
  {
    "identifiant": 773.0,
    "commemore": "Roland ABON",
    "adresse_complete": "52, avenue de la Motte-Piquet 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.299961, "lat": 48.850713 }
  },
  {
    "identifiant": 444.0,
    "commemore": "SAUBER",
    "adresse_complete": "83, rue du Faubourg Saint- Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354737, "lat": 48.873496 }
  },
  {
    "identifiant": 220.0,
    "commemore": "Robert GAUTHIER",
    "adresse_complete": "9, place Saint- Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343591, "lat": 48.853183 }
  },
  {
    "identifiant": 810.0,
    "commemore": "Henri, Fran\u00e7ois, Bert PAQUIN",
    "adresse_complete": "Pilier m\u00e9tro Dupleix 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.29362, "lat": 48.85042 }
  },
  {
    "identifiant": 663.0,
    "commemore": "Victor HERVO",
    "adresse_complete": "74, avenue d'Italie 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(Int\u00e9rieur de la salle Victor Hervo)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.356863, "lat": 48.826533 }
  },
  {
    "identifiant": 682.0,
    "commemore": "L\u00e9on Maurice NORDMANN",
    "adresse_complete": "Rue L.M. Nordmann 75013 Paris",
    "precision_adresse": "Poste face \u00e0\u00a0 l'h\u00f4pital",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.343446, "lat": 48.833777 }
  },
  {
    "identifiant": 890.0,
    "commemore": "Jean HADED LESCURE",
    "adresse_complete": "92, boulevard des Batignolles 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.317583, "lat": 48.881729 }
  },
  {
    "identifiant": 910.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "20 rue Jouffroy 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.310885, "lat": 48.886497 }
  },
  {
    "identifiant": 1046.0,
    "commemore": "Ernest KOPP",
    "adresse_complete": "104, Rue d'Aubervilliers Pompes fun\u00e8bres 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.368512, "lat": 48.890243 }
  },
  {
    "identifiant": 1148.0,
    "commemore": "Maurice PILLET",
    "adresse_complete": "226, rue des Pyrenees 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.397116, "lat": 48.866857 }
  },
  {
    "identifiant": 1134.0,
    "commemore": "Jacques KRAMKIMEL",
    "adresse_complete": "7, place Gambetta 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.397904, "lat": 48.864778 }
  },
  {
    "identifiant": 3.0,
    "commemore": "Madeleine BRINET",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 102.0,
    "commemore": "Roland CHAPELLE",
    "adresse_complete": "Rue de l'H\u00f4tel de Ville 75004 Paris",
    "precision_adresse": "Angle de la rue des Nonnains d'Hy\u00e8res",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.354943, "lat": 48.854727 }
  },
  {
    "identifiant": 115.0,
    "commemore": "ENFANTS JUIFS",
    "adresse_complete": "8, rue des Hospitaliers Saint- Gervais Ecole communale Saint-Gervais 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.358936, "lat": 48.857943 }
  },
  {
    "identifiant": 306.0,
    "commemore": "Raymond PICOT",
    "adresse_complete": "27, quai Voltaire 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.3302680000000002, "lat": 48.859203 }
  },
  {
    "identifiant": 555.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue Keller 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.376853, "lat": 48.853623 }
  },
  {
    "identifiant": 786.0,
    "commemore": "Philippe CHEVRIER",
    "adresse_complete": "9, rue des Morillons 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.296624, "lat": 48.834243 }
  },
  {
    "identifiant": 882.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e moli\u00e8re, 71 rue du ranelagh 75016 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.272113, "lat": 48.855002999999996 }
  },
  {
    "identifiant": 930.0,
    "commemore": "Fernand CLEMITZ",
    "adresse_complete": "4, rue du P\u00f4le Nord 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.338848, "lat": 48.893906 }
  },
  {
    "identifiant": 938.0,
    "commemore": "Colonel FABIEN",
    "adresse_complete": "M\u00e9tro Barb\u00e8s 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.34957, "lat": 48.887581 }
  },
  {
    "identifiant": 1058.0,
    "commemore": "MONUMENT AUX MORTS",
    "adresse_complete": "Place Armand Carrel Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.382162, "lat": 48.882639 }
  },
  {
    "identifiant": 502.0,
    "commemore": "Jacques HENSEVAL",
    "adresse_complete": "28, rue Parmentier 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.378603, "lat": 48.860618 }
  },
  {
    "identifiant": 42.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "44 rue Dussoubs 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.349725, "lat": 48.86735 }
  },
  {
    "identifiant": 883.0,
    "commemore": "Jean Et R\u00e9sistants Du S.O.E. BOUGUENNEC",
    "adresse_complete": "Ne pas fleurir 75017 Paris",
    "precision_adresse": "61 rue de la Condamine (pas d'anneau porte bouquet \u00e0\u00a0 la demande des copropri\u00e9taires)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.320335, "lat": 48.892652 }
  },
  {
    "identifiant": 748.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.326839, "lat": 48.832991 }
  },
  {
    "identifiant": 988.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue Saint Luc 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.354175, "lat": 48.885632 }
  },
  {
    "identifiant": 998.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "72 rue Championnet 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344868, "lat": 48.89589 }
  },
  {
    "identifiant": 1079.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40ter rue Manin 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.385879, "lat": 48.882477 }
  },
  {
    "identifiant": 86.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "8 rue des vertus 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.357887, "lat": 48.864174 }
  },
  {
    "identifiant": 119.0,
    "commemore": "Yvette FEUILLET",
    "adresse_complete": "26, rue des Rosiers 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.35951, "lat": 48.857185 }
  },
  {
    "identifiant": 217.0,
    "commemore": "Jacques FRANCESCO",
    "adresse_complete": "60, rue de Seine 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.336868, "lat": 48.853599 }
  },
  {
    "identifiant": 384.0,
    "commemore": "Jean; Chatenet CAZARD",
    "adresse_complete": "45, rue du Chateau d eau 75010 Paris",
    "precision_adresse": "(CROIX-ROUGE FRANCAISE)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3569, "lat": 48.871798 }
  },
  {
    "identifiant": 406.0,
    "commemore": "10 FRANCAIS",
    "adresse_complete": "Rue de Maubeuge 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.352233, "lat": 48.880841 }
  },
  {
    "identifiant": 500.0,
    "commemore": "Roger HANLET",
    "adresse_complete": "4, rue Henri Ranvier 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.386453, "lat": 48.858664 }
  },
  {
    "identifiant": 554.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Voltaire 101 avenue de la R\u00e9publique 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.384508, "lat": 48.863529 }
  },
  {
    "identifiant": 586.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "Route des fortifications 75012 Paris",
    "precision_adresse": "c\u00f4t\u00e9 avenue de la Porte de Charenton",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.403451, "lat": 48.832115 }
  },
  {
    "identifiant": 870.0,
    "commemore": "Luis, Dobles SEGREDA",
    "adresse_complete": "12, square Henry Pat\u00e9 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.271462, "lat": 48.848895 }
  },
  {
    "identifiant": 1022.0,
    "commemore": "France BLOCH SERAZIN",
    "adresse_complete": "1 avenue Debidour 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.39683, "lat": 48.881464 }
  },
  {
    "identifiant": 1110.0,
    "commemore": "F\u00e9lix CADRAS",
    "adresse_complete": "119, boulevard Davout 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.409712, "lat": 48.857026 }
  },
  {
    "identifiant": 296.0,
    "commemore": "Marcel MARTIN",
    "adresse_complete": "201, boulevard Saint-Germain 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.326597, "lat": 48.855561 }
  },
  {
    "identifiant": 451.0,
    "commemore": "Ren\u00e9 TRAVAILLAND",
    "adresse_complete": "138, rue La Fayette 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.354509, "lat": 48.878544 }
  },
  {
    "identifiant": 493.0,
    "commemore": "Janine FLOQUET",
    "adresse_complete": "16, rue Guilhem 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.3798209999999997, "lat": 48.861751 }
  },
  {
    "identifiant": 503.0,
    "commemore": "ISRAELITES ORIENTAUX",
    "adresse_complete": "68, rue de la Roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.374715, "lat": 48.85558 }
  },
  {
    "identifiant": 566.0,
    "commemore": "Alphonse DELAMBRE",
    "adresse_complete": "75012 Paris",
    "precision_adresse": "9, passage des Mousquetaires(le passage n'existe plus)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.373703, "lat": 48.846905 }
  },
  {
    "identifiant": 589.0,
    "commemore": "MEMORIAL DES GARDIENS DE LA PAIX",
    "adresse_complete": "5, rue Bignon 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.388681, "lat": 48.84062 }
  },
  {
    "identifiant": 935.0,
    "commemore": "DEPORTES JUIFS",
    "adresse_complete": "1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.344681, "lat": 48.892304 }
  },
  {
    "identifiant": 983.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue Saint Luc 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.354175, "lat": 48.885632 }
  },
  {
    "identifiant": 36.0,
    "commemore": "Charles MENARD",
    "adresse_complete": "40, rue du Caire 75002 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.349407, "lat": 48.867918 }
  },
  {
    "identifiant": 161.0,
    "commemore": "Stanislas FUMET",
    "adresse_complete": "15, rue Linn\u00e9 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.354601, "lat": 48.844705 }
  },
  {
    "identifiant": 1118.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 DULAUROY",
    "adresse_complete": "5, rue d'Annam 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.393758, "lat": 48.866234 }
  },
  {
    "identifiant": 1129.0,
    "commemore": "Marcel IMBERT",
    "adresse_complete": "66, rue des Orteaux 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.4045, "lat": 48.856197 }
  },
  {
    "identifiant": 1188.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "10 rue de M\u00e9nilmontant 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.384184, "lat": 48.86725 }
  },
  {
    "identifiant": 13.0,
    "commemore": "Pierre LAIGLE",
    "adresse_complete": "Place de la Concorde 75001 Paris",
    "precision_adresse": "(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.343103, "lat": 48.862862 }
  },
  {
    "identifiant": 107.0,
    "commemore": "CROIX DE LA LIBERATION",
    "adresse_complete": "Place de l'H\u00f4tel de Ville 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.351046, "lat": 48.856798 }
  },
  {
    "identifiant": 40.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "221 rue Saint-denis 75002 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75002.0,
    "xy": { "lon": 2.351231, "lat": 48.866936 }
  },
  {
    "identifiant": 232.0,
    "commemore": "Louis Et Marie-louise MANDIN",
    "adresse_complete": "58 bis, rue d'Assas 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.331031, "lat": 48.846131 }
  },
  {
    "identifiant": 591.0,
    "commemore": "Serge MONTAILLER",
    "adresse_complete": "22, rue de la Vo\u00e0\u00bbte 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.407396, "lat": 48.845663 }
  },
  {
    "identifiant": 651.0,
    "commemore": "64 boulevard de l'hopital",
    "adresse_complete": "75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.368694, "lat": 48.831473 }
  },
  {
    "identifiant": 973.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "3 rue ferdinand flocon 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.345646, "lat": 48.891258 }
  },
  {
    "identifiant": 1023.0,
    "commemore": "Maurice Et Jean CADET",
    "adresse_complete": "82, rue de la Villette 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.388314, "lat": 48.878602 }
  },
  {
    "identifiant": 1035.0,
    "commemore": "F.F.I. NORD DE PARIS",
    "adresse_complete": "36, rue de Crim\u00e9e 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.390294, "lat": 48.878965 }
  },
  {
    "identifiant": 1083.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "4 rue Fessart 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.388627, "lat": 48.876204 }
  },
  {
    "identifiant": 67.0,
    "commemore": "Raymond LEGRAND",
    "adresse_complete": "66, rue du Vertbois 75003 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.355931, "lat": 48.867531 }
  },
  {
    "identifiant": 101.0,
    "commemore": "Georges,... BOUZONNIE",
    "adresse_complete": "36, rue Geoffroy l'Asnier 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(croix rouge du 4\u00e8me arrondissement)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.357091, "lat": 48.85526 }
  },
  {
    "identifiant": 142.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "22 rue de l'Av\u00e9 Maria 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.359778, "lat": 48.853231 }
  },
  {
    "identifiant": 168.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 LOZET",
    "adresse_complete": "73, boulevard Saint-Michel 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.340383, "lat": 48.846084 }
  },
  {
    "identifiant": 202.0,
    "commemore": "CONSEIL NATIONAL DE LA RESISTANCE",
    "adresse_complete": "48, rue du Four 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.33092, "lat": 48.85236 }
  },
  {
    "identifiant": 469.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "155,159 avenue Parmentier",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.369595, "lat": 48.871707 }
  },
  {
    "identifiant": 996.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "7 rue Doudeauville 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.358736, "lat": 48.888871 }
  },
  {
    "identifiant": 1175.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "51 rue Ramponneau 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.3823119999999998, "lat": 48.871904 }
  },
  {
    "identifiant": 19.0,
    "commemore": "Fran\u00e7ois MARTINE",
    "adresse_complete": "1, rue du Jour 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.3439959999999997, "lat": 48.863413 }
  },
  {
    "identifiant": 369.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "35 rue Milton 75009 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75009.0,
    "xy": { "lon": 2.341836, "lat": 48.879488 }
  },
  {
    "identifiant": 417.0,
    "commemore": "Pierre JAMET",
    "adresse_complete": "170, rue du Faubourg Saint-Denis 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.357452, "lat": 48.879869 }
  },
  {
    "identifiant": 521.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "144 rue de la roquette 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.382285, "lat": 48.858068 }
  },
  {
    "identifiant": 485.0,
    "commemore": "Louis COSSON",
    "adresse_complete": "place Leon Blum Mairie du XI\u00e8me arrondissement 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.379865, "lat": 48.85813 }
  },
  {
    "identifiant": 125.0,
    "commemore": "Francis MAURIZOT",
    "adresse_complete": "7, boulevard du Palais 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(entr\u00e9e cabinet pr\u00e9fectoral)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.345722, "lat": 48.854852 }
  },
  {
    "identifiant": 117.0,
    "commemore": "Marcel FAUCHER",
    "adresse_complete": "Rue de Rivoli 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(Tour Saint- Jacques)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355166, "lat": 48.856689 }
  },
  {
    "identifiant": 273.0,
    "commemore": "Robert DESAIMARD",
    "adresse_complete": "14, rue de Bellechasse 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.323823, "lat": 48.859338 }
  },
  {
    "identifiant": 89.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "211 rue saint-martin 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.352806, "lat": 48.86406 }
  },
  {
    "identifiant": 66.0,
    "commemore": "Jean-fernand LECOQ",
    "adresse_complete": "32, rue Volta 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(angle rue de Turbigo)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.357605, "lat": 48.865894 }
  },
  {
    "identifiant": 718.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "5 rue Providence 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.348883, "lat": 48.825347 }
  },
  {
    "identifiant": 691.0,
    "commemore": "Joseph SUIRE",
    "adresse_complete": "38-40, avenue des Gobelins 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.352547, "lat": 48.835349 }
  },
  {
    "identifiant": 1084.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue Compans/Brunet 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.391546, "lat": 48.879214 }
  },
  {
    "identifiant": 1056.0,
    "commemore": "Edmond MICHELET",
    "adresse_complete": "32, avenue Laumi\u00e8re 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.379909, "lat": 48.884815 }
  },
  {
    "identifiant": 1120.0,
    "commemore": "Maurice, Baldachino DUPUIS",
    "adresse_complete": "36, boulevard de Charonne 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.398962, "lat": 48.850653 }
  },
  {
    "identifiant": 1196.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": null,
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.355582, "lat": 48.851745 }
  },
  {
    "identifiant": 90.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue Meslay 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.359041, "lat": 48.867921 }
  },
  {
    "identifiant": 104.0,
    "commemore": "COMITE D'ENTENTE",
    "adresse_complete": "2, place Baudoyer Mairie du 4\u00e8me arrondissement 75004 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.355667, "lat": 48.856164 }
  },
  {
    "identifiant": 199.0,
    "commemore": "Robert BOTTINE",
    "adresse_complete": "blvd Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "(sur le mur du Cr\u00e9dit Lyonnais)",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.3410320000000002, "lat": 48.847978 }
  },
  {
    "identifiant": 288.0,
    "commemore": "Alfred LELLUCH",
    "adresse_complete": "15, rue Cognacq-Jay 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.303403, "lat": 48.861731 }
  },
  {
    "identifiant": 577.0,
    "commemore": "LIBERATION",
    "adresse_complete": "64, rue de Charenton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.37438, "lat": 48.849455 }
  },
  {
    "identifiant": 709.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "2 rue Paul gervais 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.347512, "lat": 48.83154 }
  },
  {
    "identifiant": 834.0,
    "commemore": "Pierre BROSSOLETTE",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.260279, "lat": 48.840215 }
  },
  {
    "identifiant": 861.0,
    "commemore": "Louis MOREAU",
    "adresse_complete": "97, rue Lauriston 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.287925, "lat": 48.867234 }
  },
  {
    "identifiant": 893.0,
    "commemore": "LE 18 MAI 1944... HEILBRONNER, SALOMON",
    "adresse_complete": "Cit\u00e9 des Fleurs au n\u00c2\u00b0 25 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.320335, "lat": 48.892652 }
  },
  {
    "identifiant": 922.0,
    "commemore": "BOMBARDEMENT ALLEMAND)",
    "adresse_complete": "170, boulevard Ney Entree hopital Bichat 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.33285, "lat": 48.897819 }
  },
  {
    "identifiant": 946.0,
    "commemore": "Joseph HEINICH",
    "adresse_complete": "31, rue Letort 75018 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.343217, "lat": 48.895315 }
  },
  {
    "identifiant": 990.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "11 rue Cav\u00e9 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.355218, "lat": 48.886718 }
  },
  {
    "identifiant": 1026.0,
    "commemore": "Cariou CORENTIN",
    "adresse_complete": "quai de la Charente 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.383144, "lat": 48.897959 }
  },
  {
    "identifiant": 1078.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue Manin 75019 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.390199, "lat": 48.883806 }
  },
  {
    "identifiant": 1216.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "354 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.386896, "lat": 48.873957 }
  },
  {
    "identifiant": 320.0,
    "commemore": "Pierre BOURDAN",
    "adresse_complete": "36, avenue de Friedland 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.297762, "lat": 48.874066 }
  },
  {
    "identifiant": 327.0,
    "commemore": "ETUDIANTS DE FRANCE",
    "adresse_complete": "156, avenue des Champs-Elys\u00e9es 75008 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.296811, "lat": 48.873257 }
  },
  {
    "identifiant": 431.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.3573779999999998, "lat": 48.871777 }
  },
  {
    "identifiant": 512.0,
    "commemore": "Jean PONSSARD",
    "adresse_complete": "8, place de la R\u00e9publique 75011 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.365658, "lat": 48.866761 }
  },
  {
    "identifiant": 541.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "54/56 rue servan 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.381738, "lat": 48.863089 }
  },
  {
    "identifiant": 561.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "St\u00e8le square Titon 75011 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75011.0,
    "xy": { "lon": 2.386403, "lat": 48.851762 }
  },
  {
    "identifiant": 664.0,
    "commemore": "Victor, Marouque HERVO",
    "adresse_complete": "74, avenue d'Italie 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.356863, "lat": 48.826533 }
  },
  {
    "identifiant": 899.0,
    "commemore": "Louise PETRON",
    "adresse_complete": "11 avenue Paul Adam 75017 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.296105, "lat": 48.887466 }
  },
  {
    "identifiant": 907.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "12bis rue fourcroy 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.296936, "lat": 48.880587 }
  },
  {
    "identifiant": 20.0,
    "commemore": "MEMORIAL",
    "adresse_complete": "19, rue des Capucines Cr\u00e9dit Foncier de France 75001 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75001.0,
    "xy": { "lon": 2.328673, "lat": 48.869341 }
  },
  {
    "identifiant": 139.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "32 rue Fran\u00e7ois Miron 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.356643, "lat": 48.855706 }
  },
  {
    "identifiant": 165.0,
    "commemore": "Edmond, Bonnet GRASSET",
    "adresse_complete": "9, rue Th\u00e9nard 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.3459849999999998, "lat": 48.849654 }
  },
  {
    "identifiant": 208.0,
    "commemore": "Robert DESNOS",
    "adresse_complete": "19, rue Mazarine 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.337891, "lat": 48.85511 }
  },
  {
    "identifiant": 1036.0,
    "commemore": "Marcel FRANCOIS",
    "adresse_complete": "7, boulevard d'Alg\u00e9rie 75019 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75019.0,
    "xy": { "lon": 2.400468, "lat": 48.879879 }
  },
  {
    "identifiant": 1204.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "9/11 rue de la plaine 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.400272, "lat": 48.850003 }
  },
  {
    "identifiant": 1218.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.406499, "lat": 48.850917 }
  },
  {
    "identifiant": 172.0,
    "commemore": "Miklos RADNOTI",
    "adresse_complete": "16, rue Cujas 75005 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75005.0,
    "xy": { "lon": 2.342368, "lat": 48.847908 }
  },
  {
    "identifiant": 92.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Lyc\u00e9e Fran\u00e7ois truffaut, 28 rue Debelleyme 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.36353, "lat": 48.861945 }
  },
  {
    "identifiant": 147.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "rue saint-Louis en l'Ile 75004 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75004.0,
    "xy": { "lon": 2.356421, "lat": 48.851882 }
  },
  {
    "identifiant": 330.0,
    "commemore": "Maurice, Bacouer GUINOISAUX",
    "adresse_complete": "Petit Palais c\u00f4t\u00e9 cour la reine 75008 Paris",
    "precision_adresse": "statue du roi des belges, Albert 1er en bordure de Seine",
    "empty": 75008.0,
    "xy": { "lon": 2.314116, "lat": 48.8649 }
  },
  {
    "identifiant": 279.0,
    "commemore": "GARDIENS DE LA PAIX",
    "adresse_complete": "9, rue Fabert Commissariat de police 75007 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75007.0,
    "xy": { "lon": 2.311676, "lat": 48.862027 }
  },
  {
    "identifiant": 389.0,
    "commemore": "COUR MARSSIN",
    "adresse_complete": "rue du faubourg Poissonniere Caserne nouvelle france garde republicaine; cour Marssin 75010 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75010.0,
    "xy": { "lon": 2.348882, "lat": 48.877386 }
  },
  {
    "identifiant": 738.0,
    "commemore": "Georges LAMARQUE",
    "adresse_complete": "Place Denfert-Rochereau 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.331427, "lat": 48.833941 }
  },
  {
    "identifiant": 911.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "105 rue Lemercier 75017 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75017.0,
    "xy": { "lon": 2.318068, "lat": 48.889711 }
  },
  {
    "identifiant": 614.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "21 rue de Reuilly 75012 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.386018, "lat": 48.848478 }
  },
  {
    "identifiant": 1015.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "Coll\u00e8ge Georges Clemenceau 43 rue des Poissonniers 75018 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75018.0,
    "xy": { "lon": 2.351536, "lat": 48.889013 }
  },
  {
    "identifiant": 1146.0,
    "commemore": "Andr\u00e9 PERRIN",
    "adresse_complete": "46, rue Ramponneau Commissariat de police 75020 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75020.0,
    "xy": { "lon": 2.381772, "lat": 48.871671 }
  },
  {
    "identifiant": 50.0,
    "commemore": "AFFICHE ROUGE",
    "adresse_complete": "19, rue AU MAIRE 75003 Paris",
    "precision_adresse": "(Manouchian)",
    "empty": 75003.0,
    "xy": { "lon": 2.356431, "lat": 48.864581 }
  },
  {
    "identifiant": 228.0,
    "commemore": "Joseph LAHUEC",
    "adresse_complete": "11, place Saint-Michel 75006 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75006.0,
    "xy": { "lon": 2.343531, "lat": 48.8533 }
  },
  {
    "identifiant": 576.0,
    "commemore": "LIBERATION",
    "adresse_complete": "63, rue de Charenton 75012 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75012.0,
    "xy": { "lon": 2.373448, "lat": 48.850445 }
  },
  {
    "identifiant": 652.0,
    "commemore": "Edmond DUBENT",
    "adresse_complete": "66, boulevard de l'H\u00f4pital 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(garage P.P.)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.3599449999999997, "lat": 48.837849 }
  },
  {
    "identifiant": 689.0,
    "commemore": "RESISTANCE",
    "adresse_complete": "43, quai de la Gare 75013 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.374564, "lat": 48.836343 }
  },
  {
    "identifiant": 707.0,
    "commemore": "Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs",
    "adresse_complete": "40 rue de Vaudrezanne 75013 Paris",
    "precision_adresse": "(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)",
    "empty": 75013.0,
    "xy": { "lon": 2.35322, "lat": 48.827774 }
  },
  {
    "identifiant": 760.0,
    "commemore": "Jean TEXCIER",
    "adresse_complete": "4, rue Leneuveux 75014 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75014.0,
    "xy": { "lon": 2.328035, "lat": 48.826907 }
  },
  {
    "identifiant": 793.0,
    "commemore": "EN MEMOIRE DU COMBAT LIVRE...",
    "adresse_complete": "135, rue de la Convention [groupe du colonel Fabien] 75015 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75015.0,
    "xy": { "lon": 2.290558, "lat": 48.840003 }
  },
  {
    "identifiant": 856.0,
    "commemore": "Marietta MARTIN",
    "adresse_complete": "34, rue de l'Assomption 75016 Paris",
    "precision_adresse": "NULL",
    "empty": 75016.0,
    "xy": { "lon": 2.271853, "lat": 48.853895 }
  }
]
